Глава 2 — Ситуация

Взглянув в зеркало Чжоу Минжуй испугался и отшатнулся от него на несколько шагов. Казалось, зеркало показывает не его, а какого-то зомби.

«Как может человек с такой раной оставаться живым!»

Чжоу не мог в это поверить и наклонил голову, чтобы осмотреть другую сторону. Даже с большого расстояния и в тусклом свете луны он увидел глубокую рану с потёками крови.

Чжоу Минжуй постарался успокоиться и глубоко вздохнул.

Он положил руку на грудь и ощутил яростные, быстрые и наполненные жизнью удары собственного сердца.

Он потрогал кожу, и почувствовал живое тепло под её прохладной поверхностью.

Присев и убедившись, что колени больше не подогнутся, Чжоу Минжуй, немного успокоился и снова встал на ноги.

«Что же это такое?» — Он нахмурился, собираясь вновь проверить рану на голове.

Пройдя пару шагов, он внезапно остановился. Луна за окном была недостаточно яркой, чтобы всё тщательно проверить.

Осколок воспоминания всплыл в его голове. Чжоу Минжуй посмотрел на серую трубу на стене около стола и на лампу с металлическим отражателем.

Это была лампа, работающая от газовой магистрали. Она обеспечивала стабильное горение и, к тому же, отличное освещение.

Семья Клейна Моретти не могла позволить себе даже керосинки, не говоря уж о газовой лампе. Свечи наиболее полно отражали их достаток и общественный статус. Четыре года назад он вынужден был работать допоздна, чтобы подготовится к экзамену в университет. Когда он щурился в попытках работать, старший брат Бенсон заявил, что это важный вопрос, затрагивающий будущее семьи. Даже если нужно залезть в долги, он должен обеспечить хорошие условия для учёбы Клейна.

Конечно, Бенсон уже пару лет работал, как грамотный служащий и не был опрометчивым, бестактным или неосмотрительным. Он использовал аргумент о том, что “установка газовой линии улучшит условия проживания и привлечёт новых клиентов”, и убедил домовладельца заплатить за подведение газа. Используя свои связи в других торговых компаниях, он почти по себестоимости добыл новую газовую лампу. И за всё это ему пришлось всего лишь уполовинить сбережения, Бенсон даже не брал взаймы.

Воспоминания всплыли. Чжоу Минжуй пришёл в себя за столом. Он открыл вентиль и повернул ручку регулирующую подачу газа.

Послышался щелчок поджига, но свет так и не зажёгся.

Чжоу Минжуй подёргал за ручку, но газовая лампа осталась безмолвной.

«Эх…» — Чжоу убрал от виска руку и начал копаться в чужих воспоминаниях.

Парой секунд позже, он развернулся и пошёл к двери. Чжоу остановился напротив механизма, связанного с бело-серыми трубами.

Это был счётчик!

Поглядев на едва износившиеся шестерни и подшипники, парень достал монету из кармана.

Монета была тёмно-жёлтая, отдававшая бронзой, а на аверсе — мужчина в короне, окружённый колосьями пшеницы и цифра 1.

Чжоу Минжуй знал, что это самая распространённая денежная единица королевства Лоэн. Она называлась — медный пенни.

Её покупательская способность равнялась трём или четырём долларам на Земле. Остальные номиналы — 5 пенсов, полупенс и четвертак. Это три других номинала, но их было недостаточно. В повседневной жизни необходимо и другие денежные знаки, чтобы приобретать разные товары.

Покрутив пенни (монета вошла в оборот, когда Король Георг III взошёл на престол) между пальцами, Чжоу кинул его в прорезь газового счётчика.

Как только пенни упал на дно прибора, послышался звон шестерёнок. Прозвучала короткая чудесная механическая мелодия.

Чжоу Минжуй несколько секунд глядел на счётчик, затем вернулся к столу и потянулся к ручке.

Разгорелся огонёк. Сначала свет занял весь плафон газовой лампы, а затем сквозь прозрачное стекло проник в комнату.

Тьма неожиданно отступила, и кровавая дымка исчезла за окном. Чжоу Минжуй немного пришёл в себя и быстро подошёл к зеркалу.

В этот раз, он внимательно осмотрел свой висок и заметил несколько новых деталей.

Он обратил внимание, что помимо изначальных кровоподтёков, кровь больше не выходит из раны. Как будто ему вкололи отличное кровоостанавливающее средство и наложили бинт. Слабо шевелящийся серый мозг заживал прямо на глазах. С такой скоростью через тридцать-сорок минут, максимум, через два-три часа у него останутся только шрамы.

— Эффект от попадания? — изогнув правый уголок рта, пробормотал Чжоу Минжуй.

Затем медленно выдохнул и вздохнул. Без разницы, он будет жить!

Успокоившись, Чжоу Минжуй открыл ящик и достал небольшой кусок мыла. Также он взял старое полотенце, висевшее на стенке комода. Затем открыл дверь и отправился в общую душевую на второй этаж.

«Хорошо, надо избавиться от крови на голове, а то выгляжу, как жертва разбоя. Если это не пугает меня, то может испугать мою сестру Мелиссу, когда она проснётся. Будет неприятно!»

В коридоре было темно. Только лунный свет проникал сквозь окно в конце прохода. Луна едва освещала контуры объектов, делая их похожими на глаза монстров, молча наблюдающих за людьми.

Чжоу Минжуй был немного напуган, когда шёл в ванную.

Внутри ванной было больше света, и Чжоу Минжуй стал чётче видеть. Парень остановился возле умывальника и повернул кран.

При звуке текущей воды, он вспомнил о домовладельце — Франке, низеньком тощем человеке в котелке, майке и чёрном жакете, который частенько стоял под дверью ванной и слушал, не бежит ли вода.

Если кран сильно открывали, то Мистер Франк напрочь забывал о манерах. Он яростно махал тростью, бил в дверь и кричал — “Проклятый вор!”, “Тебе должно быть стыдно тратить воду впустую!”, “Я тебя запомню!”, “Увижу ещё раз - выброшу на улицу!”, “У меня самый выгодный дом во всём Фуллингтоне и вы не найдёте хозяина щедрее чем я”.

Отбросив ненужные мысли в сторону, Чжоу Минжуй намочил полотенце и начал раз за разом протирать виски.

Проверив своё отражение в потрескавшемся зеркале, и убедившись, что остались только отметины от ран, Чжоу Минжуй немного расслабился. Он снял рубашку и взял мыло, чтобы оттереть с неё пятна крови.

Чжоу нахмурился, он вспомнил, что могут возникнуть и иные проблемы.

Раны были весьма серьёзными, и вытекло много крови. Следовательно, кровь должна быть и в комнате.

За пару минут, Чжоу Минжуй оттёр рубашку, взял намоченное полотенце и пошёл обратно. Сначала он вытер окровавленный отпечаток со стола, затем, полагаясь на свет лампы, оглядел комнату.

Он заметил много капель крови на полу и кровавые брызги у основания стола. А у левой стены лежала латунная гильза.

«…приставить револьвер к виску и нажать на курок?»

Связав жуткие подсказки воедино, Чжоу Минжуй понял, что произошло с Клейном Моретти.

Чжоу не спешил проверять свою догадку, сначала он тщательно оттёр кровь. После этого, он поднял гильзу и вернулся к столу. Чжоу откинул барабан и достал патроны.

«Ох, всего пять зарядов, а гильзы похоже из латуни» — Чжоу Минжуй учёл и пустую камору. Он медленно кивнул и прокрутил барабан, затем вернул патроны обратно.

Он перевёл взгляд налево и посмотрел на надпись в тетради — “Погибнут все, и даже я”, Сомнения наполнили его разум.

«Откуда здесь револьвер?»

«Самоубийство или замаскированное убийство?»

«В чём замешан обычный выпускник Исторического Факультета?»

«Почему на теле остались только кровоподтёки? Потому что я переселился из другого мира и вылечил его?»

Пребывая в собственных мыслях, Чжоу Минжуй одел другую рубашку, уселся в кресло и начал думать о более важных вещах.

Его волновала не память Клейна. Он думал о том, как здесь оказался и можно ли попасть обратно?

Родители, родственники, знакомые и товарищи, захватывающий мир интернета, привычная еда… Вот причины, по которым он хотел вернуться на Землю.

Чжоу Минжуй, не замечая этого, откинул барабан револьвера и начал крутить его туда-сюда.

«Ведь не происходило ничего необычного. Мне просто немного не везло. Из-за чего же я попал в другой мир?»

«Невезение… Да, я ведь перед ужином провёл ритуал повышения удачи!»

Вспышка молнии пронзила мозг Чжоу Минжуя и осветила воспоминание, до этого скрытое туманом.

Как диванный эксперт в области политики, истории, экономики, биологии и фольклора, он всегда говорил, что “знает немного, но обо всём”, на что товарищи смеялись и отвечали — “немного знает”.

Как раз о древних ритуалах он знал крайне мало.

«В прошлом году я приезжал в родной город и на книжном развале нашёл копию книги — «Древние ритуалы династий Цинь и Хань». На первый взгляд книга казалась интересной, а я подумал - она поможет выпендриться в интернете. И купил её, но, к несчастью, быстро охладел. Старые написанные сверху вниз книги навевали на меня скуку. Поэтому я прочитал пару страниц и закинул её в угол»

А в прошлом месяце Чжоу сильно не везло — потерял мобильный, сбежали покупатели, косяки на работе. С таким количеством происшествий, он вспомнил, что на первых страницах книги был ритуал повышения удачи, который не требовал многолетней работы над собой.

«Возьмите самые распространённые продукты в вашем регионе, разделите их на четыре части и расставьте по углам. Их можно положить на стол, шкаф и т.п. Затем встаньте в центре комнаты и против часовой стрелки обойдите воображаемый квадрат за четыре шага. С первым шагом медитируйте на «Благословение Сюань Хуан Бессмертного Повелителя», на втором — «Благословение Сюань Хуан Небесного Мастера», третьем — «Благословение Сюань Хуан Божественного Императора» и на четвёртом — «Благословение Сюань Хуан Небесного Повелителя». После четвёртого шага закройте глаза и постойте пять минут. Церемония завершится успехом.» (Прим. ред.: Сюань означает чёрный, а Хуан — жёлтый. Это словосочетание символизирует небо и землю в древнекитайских текстах.)

Думая, что ритуал не повредит, он раскопал книгу и выполнил его в соответствии с рекомендациями. Но ничего не произошло.

Кто же знал, что в полночь он окажется в другом мире.

«Попадание!»

«Определённо всё из-за ритуала… Хорошо, завтра я его повторю. Если всё действительно из-за него, я могу вернуться обратно!»

Чжоу Минжуй перестал играться с револьвером и сел прямо.

Обращайтесь с мёртвой лошадью, будто она жива. (Прим. ред.: Китайская идиома. Означает, рассчитывай на худшее, надейся на лучшее.)

Глава 3 — Мелисса

Поставив перед собой цель, Чжоу Минжуй сразу успокоился. Страх, нерешительность и неуверенность ретировались в дальний угол его разума.

Он уже достаточно пришёл в себя, чтобы разобраться с остатками памяти Клейна.

Чжоу Минжуй привычно поднялся, перекрыл газ и убедился, что огонь в лампе погас. Затем снова сел и, не замечая этого, стал поглаживать барабан револьвера, удерживая оружие за рукоять. Он удобно устроился в комнате залитой красноватой дымкой и, внимательно, как увлечённый зритель в кинотеатре, настроился на “послевкусие”.

Возможно, её повредила пуля, но память Клейна напоминала разбитое стекло. Воспоминания перемешаны и многие из них отсутствуют. Например, откуда этот недешёвый револьвер? Убийство или суицид? Что означает запись в тетради? Ведь за пару дней до инцидента, Клейн не занимался ничем необычным.

Повреждены не только недавние воспоминания, но и остальная память. Оценив её текущее состояние, Чжоу Минжуй подумал, что если бы Клейн вернулся в университет, то был бы отчислен. Однако, он покинул стены учебного заведения всего пару дней назад и ещё не забыл занятия.

«Через два дня у меня собеседование на Факультете Истории университета города Тинген…»

В королевстве Лоэн существовала традиция, что выпускник университета не может в нём работать… Его учитель дал рекомендательное письмо в Тинген и ещё одно — в Баклунд…

…

Чжоу Минжуй молча “наблюдал” за воспоминаниями. Красная луна постепенно смещалась на запад и через некоторое время исчезла, а на востоке забрезжил рассвет. Медленно, небо на востоке осветилось солнечными лучами.

В этот момент, в другой комнате раздался шум, а вскоре зазвучали шаги под дверью.

— Проснулась Мелисса… вовремя, как и обычно — Чжоу Минжуй улыбнулся, так на него повлияла память Клейна. У него было чувство, что Мелисса его собственная сестра — Если не учитывать тот факт, что у меня нет сестры… — пробормотал он.

Мелисса отличалась от Бенсона и Клейна. Она не доучилась в воскресной школе “Богини Ночи”. Когда она ходила в школу, в королевстве Лоэн вышел закон о базовом образовании и были созданы Комитеты Начального и Среднего образования. Выделено финансирование.

Меньше чем за три года церковные школы оказались включены в общую систему, были открыты публичные начальные школы, основанные на принципах невмешательства в дела религий. Они стояли в стороне от конфликтов Повелителя Штормов, Богини Ночи и Бога Пара и Машин.

По сравнению с воскресной школой, где плата за учёбу составляла один пенни, публичная была дороже — три пенса в неделю. Но первая действовала только по воскресеньям, а вторая — шесть дней в неделю. С точки зрения цены это почти бесплатно.

Мелисса отличалась от остальных девочек. С детства ей нравились шестерёнки, часовые механизмы, подшипники и всякое такое. Она хотела стать паровым механиком.

Старший брат Бенсон страдал от недостатка знаний, поэтому хорошо понимал достоинства образования. Он целиком и полностью поддерживал мечту Мелиссы, также, как обучение Клейна. А Техническая Школа Тингена не требовала начального образования.

В июле прошлого года Мелисса сдала экзамен в возрасте пятнадцати лет. Она исполнила свою мечту и стала студенткой Факультета Пара и Машин Технической Школы Тингена. Еженедельная плата увеличилась до девяти пенсов.

Одновременно с этим, на компанию, где работал Бенсон, повлияла ситуация на южном континенте. Прибыль и оборот уменьшились. Им пришлось уволить больше трети персонала. Чтобы удержаться на своём месте, Бенсону пришлось выполнять тяжёлую работу. Он часто оставался сверхурочно и ездил в командировки в труднодоступные места. Поэтому два дня его не было дома.

Клейн подумывал помочь брату, однако тоже был простого происхождения и ходил в обычную школу. Когда он поступил в университет, то в полной мере ощутил недостаток знаний. Например, древний Фейсак, прародитель языков северного континента. Дети аристократов и богатеев изучали его с младых лет. А Клейн не сталкивался с ним, пока не пошёл в университет.

Таких вещей было очень много, Клейну приходилось работать до изнеможения, часто оставаться до ночи, и всё это чтобы догнать остальных и выпуститься со средним баллом.

Чжоу Минжуй просматривал воспоминания о брате и сестре, пока не повернулась ручка двери и та не начала открываться. Он внезапно очнулся и осознал, что револьвер всё ещё у него.

«Хранение оружия не очень-то законно!»

«А револьвер может её напугать!»

«И у меня рана на голове!»

Видя, что Мелисса вот-вот войдёт, Чжоу Минжуй, удерживая руку у виска, быстро открыл ящик стола. И с громким стуком положил внутрь револьвер.

— Что случилось? — Мелисса услышала громкий звук и удивлённо на него посмотрела.

Она была очень юна. Девушка не очень хорошо питалась, у неё было узкое лицо, слегка бледная, но при этом светящаяся молодостью кожа.

Увидев, как сестра осматривает комнату, Чжоу Минжуй успокоился и схватил первый попавшийся предмет. Затем, задвинув ящик, скрыл револьвер. Ощущения в руке у виска подсказывали, что рана затянулась!

Оказывается, он схватил из ящика серебристые карманные часы на цепочке. Чжоу слегка нажал, и откинулась закрывающая циферблат крышка.

Это был самый ценный предмет, оставленный их отцом, Сержантом Королевской армии. Но часы были изношенными. Время от времени они ломались. И даже после ремонта часовщиками, они снова ломались.

Бенсон, много раз попадавший из-за них в неловкие ситуации, решительно оставил их дома.

Нужно сказать, у Мелиссы был талант механика. Изучив теорию, она взяла инструменты из технической школы и долго возилась с часами. Девушка даже утверждала, что починила их!

Чжоу Минжуй смотрел, как откидывается крышка и увидел, что секундная стрелка замерла без движения. Он сразу захотел их завести.

Но как он не крутил ручку, так и не услышал вращающихся шестерён, а секундная стрелка осталась без движения.

— Кажется, они сломаны — Глядя на сестру, он пытался найти подходящую фразу.

Мелисса невыразительно на него посмотрела, подошла поближе и взяла часы.

Она отщёлкнула кнопку сверху. И после пары поворотов заводной головки послышались щелчки, а секундная стрелка побежала по кругу.

«А их не надо… настроить на точное время?» — Чжоу Минжуй резко растерял энтузиазм.

Как по заказу, вдалеке зазвенел колокол. И отбил шесть ударов. Его звон казался древним и неземным.

Мелисса прислушиваясь, склонила голову. Она снова отщёлкнула кнопку, провернула её и выставила верное время.

— Вот так, — безразлично сказала девушка. Затем закрыла циферблат и отдала часы Чжоу Минжую.

Чжоу Минжуй неловко улыбнулся.

Мелисса задумчиво посмотрела на него и пошла к комоду. Она взяла свою зубную щётку, полотенце, что-то ещё и пошла в общую ванную комнату.

«Откуда эта беспомощность и ненависть?»

«А как же сочувствие отсталому братцу?»

Чжоу Минжуй покачал головой и улыбнулся. Он закрыл крышку часов, затем открыл её вновь.

Задумавшись, он так и щёлкал крышкой.

«Клейн стрелял из револьвера без глушителя. Хм, допустим, он совершил самоубийство. Звук выстрела должен быть очень громким. Но, Мелисса, спящая за стенкой, ничего не услышала.»

«У неё крепкий сон? Или самоубийство Клейна окутано тайной?»

Мелисса вернулась из ванной и увидела, как брат неосознанно открывает и закрывает крышку. Её глаза наполнило разочарование, и она мягко сказала:

— Клейн, съешь, пожалуйста, хлеб. И не забудь купить свежего, а ещё бобов и мяса. У тебя скоро собеседование. Я приготовлю тушёное мясо с бобами.

Пока она говорила, девушка вытащила из за угла печку, закинула в неё уголь и вскипятила воду.

Перед тем, как вода закипела, она открыла нижний ящик комода и достала оттуда банку низкосортного чая. Глядя на листочки, как на настоящее сокровище, девушка неохотно кинула десяток в горшок, делая вид, что это настоящий чай.

Мелисса и Чжоу Минжуй разделили между собой две чашки чая и два кусочка ржаного хлеба.

«Хлеб был без отрубей и почти без глютена, однако совершенно безвкусный…» — Чжоу Минжуй ослабел и был голоден. Он пытался запивать хлеб чаем и мысленно жаловался на еду.

Через несколько минут Мелисса закончила есть, откинула волосы за спину, теперь они свисали вдоль жилета, и посмотрела на Чжоу Минжуя.

— Не забудь купить свежего хлеба. Нам надо всего восемь фунтов. Сейчас жарко, поэтому он быстро черствеет. И не забудь мясо и бобы!.

«Она так заботиться об отсталом братце? Ей надо повторить ещё пару раз…» — Чжоу Минжуй улыбнулся и кивнул — Хорошо.

Исходя из собственных наблюдений и памяти Клейна, один фунт королевства Лоэн весит около полукилограмма.

Мелисса ничего не сказала, убрала со стола и взяла последний кусок хлеба. Она накинула на голову потрёпанную шляпу, доставшуюся ей от матери. Затем взяла собственноручно связанную сумку и была готова к выходу.

Сегодня не воскресенье, поэтому она учится весь день.

От их дома до Тингенской Технической Школы идти около пятидесяти минут. Можно поехать на общественном транспорте - пенни за километр, но не более четырёх пенсов в городе и шести на окраинах.

Уже стоя на пороге, она обернулась:

— Клейн, не покупай много мяса и бобов. Бенсон может вернуться только к воскресенью. И помни, нам надо всего восемь фунтов хлеба.

— Ясно, хорошо, — беспомощно ответил Чжоу Минжуй.

Одновременно, он про себя повторил — «воскресенье».

На северном континенте, год также состоял из 12 месяцев, а в году было 365 или 366 дней. В неделе тоже семь дней.

Такое разделение — результат астрономических наблюдений и Чжоу Минжуй думал, что попал в параллельный мир. Семь дней же появились из-за религии, так как на северном континенте было семь признанных богов. Вечное Палящее Солнце, Повелитель Штормов, Бог Мудрости и Знаний, Богиня Ночи, Богиня Земли, Бог Войны, Бог Пара и Машин.

Глядя, как сестра закрывает за собой дверь, Чжоу Минжуй тяжко вздохнул и вернулся к мыслям о ритуале изменения удачи.

«Простите, но я очень хочу домой…»

Глава 5 — Ритуал

«Бесплатно? Бесплатные вещи стоят очень дорого!» — Подумал Чжоу Минжуй. Он был решительно настроен отказаться от любых дополнительных услуг.

«Если ты настолько хороша, догадайся о моём попадании.»

Задумавшись, Чжоу Минжуй последовал за предсказательницей в палатку.

Внутри была сущая темень, и виднелись только смутные очертания стола заваленного картами.

Казалось, предсказательнице совершенно не мешала темнота. Её чёрное платье заструилось вокруг стола. Женщина уселась напротив и зажгла свечу.

Дрожащий огонёк отбрасывал тени на стенки палатки, делая это место ещё более таинственным.

Чжоу Минжуй молча присел. Он обежал взглядом разложенные на столе карты и узнал некоторые из них — “Маг”, “Император”, “Висельник”, “Умеренность”, и другие старшие арканы.

«Похоже Розелл действительно с Земли…» — Чжоу Минжуй удивлённо открыл рот.

Он не успел рассмотреть все карты лежащие лицом вверх. Женщина, назвавшаяся хорошим предсказателем, смешала их в одну колоду. Затем толкнула к Чжоу.

— Нужно, чтобы Вы перетасовали и сдвинули колоду. Хриплым голосом заявила цирковая предсказательница.

— Я должен перетасовать? — неожиданно для себя спросил Чжоу Минжуй.

Краска на лице предсказательницы сдвинулась и женщина улыбнулась.

— Каждый сам определяет свою судьбу. Я всего лишь толкователь.

Чжоу Минжуй напрягся.

— А толкование бесплатно?

«Чжоу Минжуй опытный холиварщик и видел много подобных трюков!»

Предсказательница впала в ступор и наконец, пробормотала:

— Бесплатно.

Чжоу Минжуй успокоился и засунул револьвер поглубже в карман. Затем медленно взял карты в руки и умело перетасовал.

— Готово. Он положил карты в центр стола.

Предсказательница сложила руки и несколько секунд изучала карты. Внезапно она заговорила:

— Прошу меня простить, но я забыла спросить, о чём вы хотите знать?

Встречаясь со своей первой любовью, Чжоу Минжуй немного узнал о картах Таро. И без колебаний, ответил:

— О прошлом, настоящем и будущем.

Это один из методов гадания на картах Таро. Три карты выкладывают в ряд, символизируя прошлое, настоящее и будущее.

Предсказательница кивнула, и уголки её губ поднялись вверх, выдавая улыбку.

— В таком случае, ещё раз перетасуйте колоду. Истинные символы можно получить, только когда человек понимает, что хочет спросить.

«Да она издевается… Не будь такой мелочной, это что, месть за вопрос о бесплатных услугах?» — Чжоу слегка скривился. Он глубоко вздохнул, взял карты, перемешал их и сдвинул колоду.

— Больше никаких проблем? — он положил карты в центр стола.

— Нет. — Предсказательница взяла верхнюю карту и положила её слева от Чжоу. Затем произнесла сиплым голосом: — Это твоё прошлое.

— Это настоящее, — предсказательница положила следующую карту прямо перед Чжоу.

— А это будущее.

— Какую карту хочешь узреть первой? — выложив карты на стол, она подняла голову и посмотрела серо-голубыми глазами прямо в душу Чжоу.

— Начнём с настоящего, — сказал Чжоу Минжуй, немного подумав.

Предсказательница кивнула и перевернула карту перед ним.

На ней был молодой человек в ярких одеждах и потрёпанной шляпе. На его плече закинут посох, с которого свисает мешок. За человеком бежит маленькая белая собачка. Номер карты — 0.

— Шут, — предсказательница прошептала название карты, а её серо-голубые глаза не отрывались от фигуры Чжоу.

Шут? Нулевой номер в Таро? Начало? Начало безграничных возможностей? Чжоу нельзя назвать даже начинающим энтузиастом Таро. Но из обрывков своих знаний Чжоу предположил толкование карты.

Когда предсказательница собиралась открыть рот, занавесь на входе резко откинулась, и свет солнца заполнил палатку. Свет был таким ярким, что даже Чжоу, сидящий ко входу спиной, прикрыл глаза.

— Как ты посмела снова занять моё место?! Предсказания — моя работа! — женский голос источал безумие и злость. — Убирайся! Запомни, ты простая дрессировщица!

Дрессировщица? Глаза Чжоу привыкли к свету, и он увидел ещё одну женщину около входа. Она также носила островерхую шляпу, чёрное платье и красно-жёлтую краску на лице. Единственное отличие между ними было в том, что женщина у входа выше и немного стройнее.

Предсказательница напротив него вскочила и смущённо заговорила:

— Пожалуйста, не злитесь, это просто увлечение. Иногда мои предсказания очень точны, на самом деле…

Она приподняла юбку, обогнула стол и выскочила из палатки.

— Мистер, желаете получить толкование? — спросила с улыбкой настоящая предсказательница и посмотрела на Чжоу.

Чжоу Минжуй открыл рот и спросил в свою очередь:

— Бесплатно?

— …нет, — Ответила предсказательница.

— Тогда забудьте. — Чжоу вернул руку в карман. Он сжал купюры и револьвер и вышел из палатки.»

«Что за чёрт? Мне предсказала судьбу дрессировщица?»

«Что, из дрессировщицы, которая не стремится стать гадалкой, выйдет плохой клоун?

Чжоу Минжуй вскоре выбросил случившееся из головы. Он потратил семь пенсов на рынке “Мясо и зелень” и приобрёл фунт средней баранины. Чжоу также набрал овощей — зелёный горошек, кабачки, лук, картошка. Если считать вместе с хлебом, Чжоу потратил 25 пенсов или 2 сула и один пенни.

«Деньги уходят так быстро, мне даже жалко Бенсона…» — Он потратил не только две купюры, но и выложил пенни из собственного кармана.

Вздохнув, он перестал об этом думать и поспешил домой.

«Теперь я могу провести ритуал повышения удачи!»

…

Чжоу ждал, когда уйдут соседи сверху, и не спешил с ритуалом. Он переводил “Благословения Хуан Сюань Бессмертного Повелителя” на древний Фейсак и язык королевства Лоэн. Если заклинание не сработает, он повторит его завтра на другом языке!

«Я должен учесть разницу между мирами. В Риме поступай как римлянин.»

На Хелленс, язык древних молитв и жертвоприношений, Чжоу Минжуй не смог перевести из-за недостатка знаний.

Подготовившись, он вытащил четыре ломтя хлеба. Один положил в углу, где стояла буржуйка, другой — на трюмо, следующий — на комод, и четвёртый — рядом с хламом у стола.

Глубоко вздохнув, Чжоу Минжуй вышел на центр комнаты. Он несколько минут успокаивался, затем торжественно пошёл против часовой стрелки.

На первом шаге он прошептал:

— Благословение Хуан Сюань Бессмертного Повелителя.

На втором — Благословение Хуан Сюань Небесного Мастера.

На третьем — Благословение Хуан Сюань Божественного Императора.

И на четвёртом выдохнул и подумал — Благословение Хуан Сюань Небесного Повелителя.

Снова оказавшись в центре комнаты, Чжоу Минжуй прикрыл глаза и подождал. Его мысли переполняло ожидание, беспокойство, надежда и паника.

«Я смогу вернуться?»

«У меня получилось?»

«Я нигде не ошибся?»

Сквозь закрытые веки пробивался солнечный свет. Мысли Чжоу носились туда-сюда и он не мог успокоиться.

Внезапно он почувствовал, как воздух вокруг него остановился, стал густым и таинственным.

В ушах зазвучали обрывки голосов. Пронзительные и едва ощутимые, искушающие и высокомерные, иногда и вовсе безумные.

Чжоу Минжуй не понимал ни слова, но не мог не попытаться послушать и понять.

Разболелась голова, казалось, в неё воткнули стальной штырь.

Чжоу чувствовал, она скоро взорвётся, а его разум заполнили психоделические цвета.

Он знал, что-то пошло не так и пытался открыть глаза, но не мог этого сделать.

Его мышцы напряглись и задеревенели, казалось, они вот-вот порвутся. У него появились самоуничижительные мысли.

— Не Цзо и не погибнешь. (Прим. ред.: китайский мем — получить проблему на пустом месте.)

Он уже не мог терпеть, и натянутые канаты его разума грозили порваться. Неожиданно голоса исчезли. Вокруг стало очень тихо и странно.

Не только окружающее казалось странным, но и собственное тело ощущалось очень необычно.

Чжоу попытался открыть глаза. В этот раз у него без труда получилось.

Всё вокруг было в тумане. Он скрывал очертания и казался безграничным.

«Что происходит?» — Чжоу широко распахнул глаза. Он наклонил голову — внизу тоже был туман, казалось, его тело парит в воздухе.

Туман напоминал воду, внутри которой плавали тёмно-красные звёздочки. Большие и маленькие, в глубине и на поверхности.

Глядя на эту картину, Чжоу решил поэкспериментировать и потянулся к одной из них. Он хотел выйти отсюда.

Как только пальцы коснулись звезды, из его тела выстрелили водяные канаты. А звезда вспыхнула, как фейерверк.

Чжоу удивился. От испуга он попытался убрать руку, но случайно коснулся ещё одной звезды.

И в этот раз звезда ярко засияла.

На мгновение у него исчезли все мысли, и он почувствовал себя опустошённым.

…

Баклунд, столица королевства Лоэн, Королевский район, роскошная вилла.

Одри Холл сидела перед туалетным столиком, её пальцы бережно водили по треснувшей поверхности древнего зеркала.

— Зеркало, зеркало, проснись…

— Во имя семьи Холл, повелеваю тебе проснуться!

Она пыталась снова и снова, но зеркало оставалось безмолвно.

Через десять минут она сдалась и ворчливо прошептала.

— Похоже, отец солгал. Он сказал, это зеркало когда-то принадлежало Тёмному Императору из древней Империи Соломона и было необыкновенным артефактом…

Не дав додумать, бронзовое зеркало взорвалось тёмно-красными лучами, поглотившими её целиком.

…

В море Суниа, трёхмачтовое судно, явно пережившее своё время, разрезало волны посреди шторма.

Элджер Уилсон находился на палубе. Он качался в такт с судном, но легко удерживал равновесие.

На одежде мужчины вышиты странные знаки в виде молний, а в его руках стеклянный сосуд. Внутри были только пузыри, потом пошёл снег, а следом подул ветер.

— Мне нужна кровь Призрачной Акулы… — прошептал Элджер.

В это мгновение из бутылки вырвались красные лучи и поглотили окружающее пространство.

…

Одри пришла в себя над поверхностью серо-белого тумана. Она испуганно завертела головой. На некотором расстоянии находился мужчина, его фигура была едва различима, и он повторял её действия.

Почти сразу они увидели третью скрытую серым туманом фигуру.

Этот таинственный человек — Чжоу, был также шокирован.

Одри и Элджер минуту помолчали, а потом заговорили в унисон

— Ваше Превосходительство, где мы?

— Что Вы сделали?

Глава 6 — Потусторонние

Оба говорили на лоэнском, оба были напряжены и взволнованы.

«Где мы? Что я сделал?… Я тоже хотел бы знать ответы» — Чжоу Минжуй успокоился и мысленно повторил прозвучавшие вопросы.

Больше всего его впечатлили не сами вопросы и не их смысл. Скорее, его поразила паника, осторожность, страх и восхищение, написанные на лицах мужчины и женщины!

Необъяснимым способом, Чжоу переместил двух человек в мир серого тумана. Да, он сам был поражён и напуган, не то, что его подопытные.

Происходящее, вообще, должно быть за пределами их понимания.

Чжоу Минжуй быстро продумал две линии поведения. Первая — притворится, что он тоже жертва. В обмен на доверие, он скроет свою настоящую личность, затаится и будет ждать новую возможность. Другая линия — разыграть перед зрителями таинственную фигуру. Так он перехватит инициативу и добудет ценную информацию.

У Чжоу не было времени подумать, и он решил воплотить мелькнувшую мысль и придерживаться второй линии поведения.

«Использовать их чувства, чтобы получить преимущество!»

На несколько секунд над туманом повисла тишина. Чжоу Минжуй легко засмеялся. Он заговорил низким, не грубым голосом, как будто отвечая на приветствия гостя.

— Неудачный опыт.

— Неудачный опыт… опыт? — Одри Холл уставилась на таинственного закутанного в туман незнакомца и осознала, как нелепа, абсурдна, пугающа и невероятна их встреча.

Она только что была в спальне перед туалетным столиком, но вдруг оказалась в сером тумане!

«Невероятно!»

Одри глубоко вздохнула, и на её лице появилась безупречно вежливая улыбка. Она застенчиво спросила:

— Ваше Превосходительство, опыт завершён? Можем ли мы вернуться?

Элджер Уилсон хотел задать такой же вопрос, но будучи более опытным, решил не торопиться. Он сдержался и молча стоял сбоку.

Чжоу взглянул на говорившего человека. Он едва различил скрытую в тумане фигуру. Ей оказалась высокая и стройная девушка-блондинка, лицо которой не давало рассмотреть серое марево.

Он не спешил с ответом. Вместо этого Чжоу повернулся к мужчине. У того были тёмно-голубые волосы, сейчас больше напоминающие спутанные водоросли, и тренированное, но не слишком мускулистое тело.

К Чжоу пришло озарение. Когда он станет сильнее или лучше узнает мир тумана, то сможет увидеть их лица.

«Сейчас они всего лишь гости, в то время, как я — хозяин!»

После этого откровения, Чжоу Минжуй сразу заметил новые детали.

Фигуры девушки с красивым голосом и спокойного мужчины были иллюзией. Их подсвечивал красный туман, как будто это проекции двух звёзд над его поверхностью.

Проекции зависели от его связи с Кроваво-красным, её не было видно, но Чжоу чувствовал эту нить.

«Если я оборву связь, проекции исчезнут и люди вернутся назад…» — Чжоу Минжуй слегка склонил голову. Он посмотрел на блондинку и заговорил:

— Конечно, если попросите, я верну вас прямо сейчас.

Одри не почувствовала враждебности и испустила вздох облегчения. Девушка верила, если джентльмен, совершивший такое чудо, пообещает, то, скорее всего, сдержит данное слово.

Успокоившись, она уже не так хотела вернуться. Её лазурные глаза с любопытством скользили вокруг.

Затем она смущённо произнесла:

— Здесь всё так необычно… хорошо, я всегда хотела чего-то подобного. Имею в виду, тайны и чудеса, выходящие за рамки обыденного. Нет, я хочу сказать… Я имею в виду, Ваше Превосходительство, как мне стать Потусторонней?

Девушка всё больше нервничала и к концу, её речь была едва различима. Детская мечта, ещё с тех времён, когда ей читали сказки, наконец, может осуществиться.

Одри уже забыла свой страх и беспокойство.

«Хороший вопрос! Я тоже хотел бы знать ответ…» — Подумал Чжоу Минжуй. Он задумался, как ему ответить и не разрушить созданную таинственность.

Чжоу чувствовал, окружающая обстановка не подходит для столь странного диалога. Должен быть храм, длинный стол, стулья с высокой спинкой, украшенные древними и таинственными символами, и во главе стола — он, со спокойствием взирающий на своих гостей.

Только он про это подумал, туман забурлил, напугав Одри и Элджера.

Они увидели, как гранитные колонны вздымаются ввысь, а сводчатый потолок перекрывает небо.

Комплекс получился громадным, захватывающим и величественным, как дворец легендарных гигантов.

Прямо под куполом, окружённым туманом, появился бронзовый прямоугольный стол. Слева и справа от него стояло двенадцать стульев с высокой спинкой. На спинках мерцали загадочные символы, подсвеченные красным.

Одри и Элджер сели по разные стороны, рядом с местом хозяина.

Девушка завертела головой, рассматривая обстановку. Она не смогла сдержать восхищённый шёпот:

— Удивительно…

«Да, удивительно…» — Чжоу Минжуй вытянул правую руку. Он осторожно гладил край длинного бронзового стола, пытаясь удержать лицо.

Элджер, наблюдающий за сменой обстановки, немного подождал, и решил ответить на вопрос Одри.

— Ты из Лоэна?

— Если хочешь стать Потусторонней, ты должна вступить в церковь Богини Ночи, в церковь Повелителя Штормов, или в церковь Бога Пара и Машин. — немного поразмыслив он добавил — Большинство людей, за всю свою жизнь ни разу, не видели Потусторонних, а многие сомневаются в их существовании. Так думают даже некоторые церковные клирики. Но я точно знаю, Потусторонние есть среди нас. В трибунале, суде, среди наказующих — они ещё сражаются против опасности из тьмы. Просто, их значительно меньше, чем в начале Эпохи Чёрного Железа или в более ранние времена.

Чжоу Минжуй внимательно слушал, он изо всех сил пытался не выдать свой интерес, делая вид, что это детский лепет.

Из ошмётков памяти Клейна, Чжоу знал, “Эпохой Чёрного Железа” называют настоящее время, также известное как Пятая Эпоха, берущая своё начало 1439 лет назад.

Одри внимательно слушала. После того, как Элджер завершил свою речь, девушка вздохнула:

— Сэр, я это знаю, как знаю и то, о чём вы не сказали — Ночные Наблюдатели, Представители Трибунала, сердце Машин. Но я не хочу терять свободу.

Элджер рассмеялся и уклончиво ответил:

— Как стать Потусторонним, если не готов заплатить за это? Если не хочешь быть частью церкви и пройти проверку, придётся идти к королевской семье или к аристократам, чей род насчитывает более тысячи лет. В противном случае, можно поискать преступников, скрывающихся в тенях.

Одри надулась, но потом опомнилась и оглянулась. Увидев, что “таинственный человек” и другой парень ничего не заметили, девушка продолжила.

— И нет других способов?

Элджер замолк, и на несколько секунд наступила тишина, затем он повернулся к “таинственному человеку”, Чжоу, который так ничего и не сказал.

Увидев, что он не заинтересован, Элджер обернулся к Одри и осторожно заговорил:

— Как ни странно, у меня есть два рецепта зелья Последовательности №9.

«Последовательность №9?» — Мысленно пробормотал Чжоу Минжуй.

— В самом деле? Какие? — Одри явно знала, о чём идёт речь.

Элджер слегка откинулся на спинку и спокойно ответил:

— Как ты знаешь, чтобы стать Потусторонним, человек должен выпить зелье. Названия зелий идут от “Скрижалей Осквернения”, и к нам они дошли переводами с Титанского, Эльфийского, древнего Хелленса, древнего Фейсака и современного Хелленса. В них отразилась каждая из эпох. Названия сами по себе не важны, ключ в том, чтобы они отражали “символическую суть” составов. Что касается рецептов Последовательности №9, которые у меня есть. Одно называется — “Моряк”. Можно ходить по палубе корабля идущего сквозь шторм, как по твёрдой земле. Зелье даёт большую силу и иллюзорную чешую, скрытую под кожей. Выпившего будет так же сложно поймать, как и скользкую рыбу. Он чувствует себя в воде так же, как и её обитатели. Без всяких приспособлений можно оставаться под водой, по меньшей мере, десять минут.

— Звучит великолепно… это “Благословлённые морем” Повелителя Штормов? — спросила Одри, уже ожидая ответ.

— Да, в древности их знали как “Благословлённых Морем”. — Элджер, не останавливаясь, продолжил свой рассказ. — Второй рецепт “Зритель”. Не знаю, как его называли в древности. Он даёт острый ум и повышенную наблюдательность. Думаю, ты была в театре или опере и понимаешь значение этого слова. Как и зритель, ты сможешь наблюдать за действиями “актёров”. По выражению лица, поведению, манере речи и невербальным жестам ты сможешь видеть истинные намерения.

Элджер подчеркнул:

— Но помни, даже на балу или улице, зритель это всего лишь зритель.

Глаза девушки загорелись, и она задумалась, перед тем, как задать новый вопрос:

— Почему? Впрочем, неважно. Я… я думаю, мне нравится “Зритель”. Как я могу получить это зелье? Или скорее, что могу предложить в обмен?

Элджер уже подготовил ответ:

— Кровь Призрачной Акулы, по меньшей мере, 100 миллилитров крови.

Одри кивнула, а затем спросила:

— Если получу кровь, как… как передать её? И как я узнаю, что ты отдашь рецепт, и он будет настоящим?

Элджер ответил обычным голосом:

— Я дам тебе адрес. После того как получу кровь, вышлю тебе рецепт или расскажу его здесь.

— Что до гарантии, думаю, таинственный Сэр засвидетельствует наше соглашения.

Он повернулся к Чжоу, который всё также оставался во главе стола.

— Ваше Превосходительство, вы собрали нас и обладаете силой недоступной нашему пониманию. С таким свидетелем никто не посмеет обмануть.

— Да! — глаза Одри загорелись, и она возбуждённо согласилась.

С её точки зрения, таинственная персона, обладающая могущественными силами, имеет достаточный авторитет, чтобы служить гарантом.

Ни она, ни вторая сторона не осмелятся его обмануть!

Одри повернулась и искренне посмотрела на Чжоу.

— Ваше Превосходительство, прошу, будьте свидетелем нашей сделки.

Вдруг она осознала, что забыла задать очень важный вопрос, и поступает невежливо. Она быстро опомнилась и спросила:

— Ваше Превосходительство, как к Вам обращаться?

Элджер кивнул, также развернулся к Чжоу и торжественно задал тот же вопрос:

— Ваше Превосходительство, как к Вам обращаться?

Чжоу Минжуй колебался. Он нервно барабанил пальцем по столу, когда вспомнил про результаты предсказания.

Он наклонился вперёд, и положил подбородок на сцепленные перед лицом пальцы.

— Вы можете называть меня…

Затем он остановился на секунду и продолжил:

— Шут.

Глава 7 — Имя

— Можете называть меня — Шут.

Звук голоса быстро рассеялся под сводами величественного зала и затих в сером тумане. Но, его имя продолжало греметь в душах Одри и Элджера, порождая волну за волной.

«Неожиданно и очень ему подходит. Это имя олицетворяет тайну, силу и всякие странности.»

После нескольких секунд безмолвия, Одри встала, и, придерживая края юбки, сделала книксен.

— Господин, пожалуйста, позвольте обратиться с просьбой. Не будете ли Вы столь любезны засвидетельствовать обмен?

— Без проблем. — Мысли быстро пронеслись в его голове, пока Чжоу пытался придумать подходящий ответ.

— Это честь для нас. — Элджер последовал примеру Одри. Мужчина встал, приложил правую руку к груди и поклонился.

Чжоу Минжуй махнул рукой и улыбнулся.

— Пожалуйста, общайтесь дальше.

Элджер кивнул и снова сел. Он посмотрел на Одри и продолжил свою речь:

— Если добудешь кровь, попроси доставить её в бар — “Воины и Море” на улице Пеликанов в районе Белой Розы порта Притц. Скажи владельцу — Уильяму Моссу, что эта посылка для “Капитана”.

— Когда я получу кровь, могу выслать рецепт. Или предпочитаешь, чтобы я рассказал его здесь?

Одри задумалась и через несколько секунд улыбнулась:

— Предпочту безопасность. Лучше раскрыть его здесь, хотя для моей памяти это будет нелёгкое испытание.

«Шут согласился засвидетельствовать обмен, значит, мы ещё встретимся.»

С этими мыслями она внезапно развернулась и ожидающе поглядела на Чжоу. Потом заинтересованно спросила:

— Господин, может Вам надо провести ещё несколько “опытов”?

Элджер внимательно слушал, его тоже заинтересовало предложение девушки, и он вклинился в разговор:

— Господин, Вы не находите наши “встречи” очень познавательными? Ваша мощь превосходит воображение, но всегда найдутся области, которых Вы не знаете или в которых не так сильны. Леди напротив определённо благородных кровей, однако и у меня найдутся опыт, интуиция, ресурсы и связи. Мы можем заняться делами, которые недостойны Вашего внимания.

С его точки зрения, Элджер не мог помешать перемещению в мир серого тумана. Инициатором всегда будет этот таинственный Шут. Элджер не мог отказаться от этих “встреч”, и решил получить от них пользу.

У каждого своё прошлое, ресурсы, каналы получения информации и даже сверхъестественные способности. Если они договорятся, и будут поддерживать связь, это принесёт огромную прибыль.

Примером может служить произошедший обмен. Кроме того, если кто-то задумает убийство, он или она могут положиться на других членов их маленького клуба. Это собьёт следствие со следа.

«Леди благородного происхождения… неужели акцент и привычки настолько очевидны?» — Одри приоткрыла рот и на мгновение замерла, но быстро опомнилась и кивнула.

— Господин, думаю, это отличное предложение. Если “встречи” будут регулярными, Вы сможете поручать нам неудобные для себя задачи. Конечно, они должны быть в пределах наших способностей.

Чжоу Минжуй взвешивал все “за” и “против”. Больше “встреч” — больше возможностей по изучению Потусторонних и сверхъестественного. Может быть, это даже поможет вернуться на Землю. Например, на следующей “встрече” он получит рецепт зелья “Зритель”. А ещё можно узнать новости, которые пригодятся и в обычной жизни.

С другой стороны — чем больше “встреч”, тем больше вероятность раскрытия!

«Не важно в каком ты мире, нигде ничего не получить без риска…» — Чжоу Минжуй забарабанил пальцами по столу.

“Встреча” полностью под его контролем и если возникнут проблемы, можно быстро от них избавиться. Принимая во внимание, что преимущества явно перевешивают недостатки, Чжоу принял решение.

Он перестал постукивать пальцами и улыбнулся двум парам ожидающих и завистливых глаз:

— Я ценю равноценный обмен. И не стану просто так пользоваться вашими услугами. Каждый понедельник в восемь часов вечера старайтесь быть одни. Дайте мне несколько попыток. И, может быть, у вас получится уходить в удобное время, не опасаясь быть застигнутыми врасплох.

По сути, он согласился на предложение Элджера и Одри.

Одри только что исполнилось семнадцать, и с самого детства о ней заботились. Одри ещё не утратила духа юности. Она не сдержалась и вскинула сжатый кулак, когда услышала согласие Шута.

— Может, нам придумать прозвища? Мы же не хотим называть друг друга по именам. — Спросила Одри, не дожидаясь ответа Элджера. У неё сияли глаза, и она прямо лучилась энтузиазмом.

«Шута я не обману, но мужчина напротив кажется опасным. Я не хочу, чтобы он знал моё имя!»

— Хорошая мысль, — кратко ответил Чжоу.

Одри сразу же задумалась:

— Вы Шут. Как у каждого уважающего себя тайного общества у нас должны быть схожие имена. Например, из колоды Таро.

Затем её голос повеселел.

— Решила, я буду “Справедливостью”!

Это был один из 22 старших арканов.

— Мистер, а Вы? — Одри улыбнулась и поглядела на “товарища” напротив.

Элджер нахмурился, погрузившись в собственные мысли, но решение принял быстро.

— Висельник.

Ещё один старший аркан.

— Отлично, теперь мы основатели группы Таро! — радостно выпалила Одри и смущённо обернулась к Чжоу. — “Шут, Вы же не против?

Чжоу засмеялся и покачал головой.

— Такие пустяки решайте сами.

— Спасибо! — обрадовалась Одри.

Затем снова перевела взгляд на Элджера.

— Висельник, можете повторить адрес? Боюсь, я его не запомнила.

— Не проблема, — Элджер был удовлетворён искренностью Одри и повторил свой адрес.

Трижды мысленно повторив адрес, девушка продолжила свои расспросы.

— Я слышала, Таро — это просто игра, изобретённая Розеллом Великим. Следовательно, по ним нельзя узнать будущее?

— Нет, в большинстве случаев результат предсказания зависит от самого человека. У всех есть духовная сила. Люди могут подключаться к высшим сферам и получать информацию. Но обычные люди этого не замечают, не говоря уж о толковании “подсказок”. И здесь нам на помощь приходят инструменты предсказателей. Один из самых простых примеров - сны и их толкования. — Элджер посмотрел на Чжоу, и, заметив, что он ничего не хочет добавить, продолжил — Таро как раз принадлежит к таким инструментам. В них просто больше символов и элементов, которые помогают понять “подсказки”.

Чжоу Минжуй казался незаинтересованным, но слушал очень внимательно, пока не почувствовал усталость и у него не разболелась голова.

— Понимаю, — кивнула Одри и добавила. — Это не то, что я имела в виду. Я не сомневаюсь в Таро. И слышала, Розелл Великий придумал ещё одну колоду, которую держал в секрете. В ней было 22 карты, символизирующие неизвестные силы. Он использовал эту колоду, пока не изобрёл игру из 22 старших арканов Таро. Это правда?

Она посмотрела на Чжоу, как будто хотела услышать ответ таинственного Шута. Чжоу Минжуй улыбнулся и не ответил. Вместо этого он перевёл взгляд на Висельника, как будто проверяя его.

Элджер неосознанно выпрямился и ответил глубоким голосом:

— Да, поговаривали, Розелл Великий читал “Скрижали Осквернения”, и в его таинственной колоде было 22 пути к божественности.

— Двадцать два пути к божественности… — мечтательным голосом проговорила Одри.

Чжоу Минжуй почувствовал, как головная боль стала сильнее, а невидимая связь с красными звёздами и серым туманом более нестабильной.

— Хорошо, пришло время завершить нашу сегодняшнюю “встречу”, — сразу же произнёс он.

— Как пожелаете, — склонилась Одри.

— Как пожелаете, — сымитировал Висельника Элджер.

У девушки ещё оставались вопросы, и она не хотела покидать это место.

Чжоу Минжуй улыбаясь, прервал связь:

— Будем надеяться на следующую встречу.

“Звёзды” снова зажглись, а краснота рассеялась. Одри и Элджер услышали только последние слова Шута, а их фигуры стали размытыми и прозрачными.

Менее чем через секунду проекции дрогнули, и тишина наполнила серый туман.

Чжоу Минжуй почувствовал, как его тело тяжелеет, как исчезают странные ощущения. У него потемнело в глазах, а потом он увидел дневной свет.

Чжоу всё ещё стоял в центре комнаты.

— Почти как сон… Что это за мир серого тумана? Кто или, скорее, что его создало… — бормотал Чжоу тихим голосом, его разум наполняли сомнения. Казалось, ноги налились свинцом, и он, пошатываясь, пошёл к столу.

Чжоу поднял часы, которые оставил на столе, и посмотрел, сколько прошло времени.

— Соотношение времени здесь и там — один к одному, — прикинул Чжоу.

Положив часы обратно, он больше не мог сдерживать головную боль. Чжоу уселся на стул, наклонил голову и начал большим и средним пальцем массировать виски.

После долгой паузы, он внезапно вздохнул:

— Кажется, в ближайшее время я не смогу вернуться домой на Землю…

Только невежа ничего не боится. После этого невероятного события, узнав о Потусторонних и тайнах мира, Чжоу Минжуй не посмеет повторить ритуал на древнем Фейсак или лоэнском!

Кто знает, что произойдёт? Может быть, нечто ещё более невероятное, а может — ужасное и смертоносное.

«По меньшей мере, я должен лучше понимать сверхъестественное, перед тем как продолжить», — Беспомощно подумал Чжоу.

К счастью, так называемые “встречи” могут ему в этом помочь.

После минуты тишины, он с чувствами раздражения, потери, боли и ностальгии пробормотал:

— Теперь, я — Клейн.

…

Клейн, чтобы избавиться от негатива, попытался переключиться на свои планы и стратегии.

«На следующей неделе я узнаю рецепт “Аудитории”…»

«А сегодняшняя встреча была просто потрясающая. Люди с разных концов света могли общаться друг с другом. Хм, это кажется знакомым…»

Клейн несколько раз моргнул и расхохотался:

— Социальные сети?

Глава 9 — Дневник

После получасового отдыха Клейн почувствовал себя лучше. За это время он заметил чёрные точки на правой руке. Как будто, на тыльной стороне ладони появился небольшой квадрат.

Точки исчезли из виду, однако Клейн знал, они скрыты в его теле и ждут своего пробуждения.

«Точки в вершинах квадрата. Есть ли связь с четырьмя углами? Может, после этого я смогу провести ритуал без ингредиентов? Неужели, достаточно просто пройти и прочитать заклинание?» — Клейн задумался.

«Происходящее пошло мне на пользу, но страшно, когда внутри есть что-то непонятное»

«Почему сработал ритуал с Земли? Почему Чжоу переселился сюда во сне? Что представляет собой этот таинственный и странный мир серого тумана? Что за безумный шёпот во время ритуала?»

Несмотря на жаркую июньскую погоду, по спине Клейна пробежал холодок.

Он вспомнил цитату — “Страх — старейшая и сильнейшая эмоция человечества, а старейшая и сильнейшая разновидность страха — страх перед неизвестным”. Клейн впервые ощутил это чувство.

Клейна переполняло желание вновь оказаться в мире серого тумана, изучить его и развеять собственные сомнения. Но одновременно, он хотел притвориться, как будто ничего не было.

В небе сиял солнечный диск, а его лучи усеяли стол “золотистой пылью”. Клейн выглянул в окно и ощутил проблеск тепла и надежды.

Клейн немного расслабился и почувствовал, как же он устал.

Недосып и утомление от ритуала заставили потяжелеть веки. Он с трудом не дал им закрыться.

Покачав головой, Клейн опёрся о край стола. Даже не потрудившись забрать хлеб, он поплёлся к кровати. И уснул, как только его голова коснулась подушки.

…

Клейн проснулся под завывания собственного желудка. Он открыл глаза и почувствовал себя отдохнувшим.

«Голова ещё болит» — Он потёр лоб и встал с кровати. Клейн настолько проголодался, что мог бы съесть корову.

Он разгладил складки на одежде, вернулся к столу и взял карманные часы.

Открыв крышку он увидел, как медленно бежит секундная стрелка.

«Половина двенадцатого. Я проспал больше трёх часов…» — Клейн сглотнул и положил часы в карман рубашки.

На северном континенте день делился на двадцать четыре часа, час — на шестьдесят минут, минута — на шестьдесят секунд. Но Клейн не мог проверить, равнялась ли здешняя секунда земной.

Сейчас, у него на уме была не мистика, ритуал или мир серого тумана. Он мог думать только о еде!

«Перед тем как думать, нужно поесть»

Не колеблясь, Клейн собрал весь хлеб, оставшийся после ритуала, и очистил его от пыли. Один из кусков он хотел съесть в полдень.

В городе, где родился Чжоу, есть обычай — съедать подношения после ритуала. Следовательно, это нормально, да и хлеб не претерпел видимых изменений. Более того, у него в кармане всего пять пенсов. Он чувствовал необходимость быть бережливее.

Конечно, всё это из-за малозаметного влияния привычек и памяти Клейна.

Газ был слишком дорог. Даже для освещения. Поэтому Клейн достал буржуйку и подкинул угля. Затем ходил туда-сюда, пока не закипела вода.

«Этот хлеб без воды нельзя съесть, не подавившись!»

«Нет. Неужели я должен есть этот хлеб на завтрак и на обед, а мясо только на ужин? Постойте, если бы не Мелисса и собеседование, я видел бы мясо два раза в неделю…» — Клейн был настолько голоден, что уже не мог чётко мыслить.

Он вспомнил о баранине и повернулся к шкафу, а его глаза позеленели.

«Я должен дождаться Мелиссы» — Клейн яростно затряс головой, отгоняя голод.

Чжоу жил один в большом городе. И, несмотря на частые обеды в кафе, готовил весьма неплохо. Да, он не достиг уровня профессионала, но выходило вполне съедобно.

Развернувшись, он внезапно вспомнил, что покупал не только мясо, а ещё горох и картошку!

Картошка! У Клейна появилась мысль, он ураганом метнулся к кухонному шкафу и достал две маленьких картофелины.

Сначала, Клейн пошёл в общую ванную и помыл клубни, а затем кинул их в кипящую воду.

Подождав немного, он достал из шкафа коробку с приправами, открыл крышку и сыпанул в воду желтоватой грубой соли.

Потерпев пару минут, Клейн снял горшок с огня. Затем разлил воду в кружки и миску и, проткнув картошку вилкой, выложил её на стол.

Дуя на пальцы, он слегка очистил клубни. По комнате поплыл умопомрачительный запах вареной картошки.

У него потекла слюна, и Клейн не дочистил картофель. Мякоть ещё не остыла, а он уже вонзил в неё зубы.

«Рассыпчатая и вкусная!» — Клейн попал в рай. Он быстро и с кожурой заглотил обе картофелины.

Потом взял миску и выпил немного “бульона”. Лёгкий привкус смочил пересохшее горло.

«Мне нравилось так есть в детстве…» — Клейн слегка успокоил желудок. Дальше, он ломал ржаной хлеб и макал в “бульон” получившиеся кусочки.

Похоже, ритуал вытянул слишком много энергии. Он съел целых два куска ржаного хлеба.

Прибрав за собой, Клейн почувствовал, как его переполняет энергия. Он наслаждался жизнью и солнечным теплом.

Клейн вернулся за стол и начал обдумывать следующие шаги.

«Я не могу сбежать просто так. Нужно изучить сверхъестественное и Потусторонних, их упоминали Справедливость и Висельник»

«Преодолеть страх неизвестности.»

«Единственно верным решением будет — дождаться следующей “встречи”. Я должен запомнить рецепт и любую полезную информацию.»

«До понедельника всего четыре дня. Надо успеть разобраться с проблемами предыдущего Клейна. Почему он совершил самоубийство? Что с ним произошло…»

Он уже не мог вернуться на Землю, поэтому взялся за тетрадь. Клейн хотел посмотреть, не найдётся ли в ней подсказок, которые могут подтолкнуть его разбитую память

К счастью оригинальный Клейн имел привычку делать записи и вести дневник.

Он помнил, что правый ящик стола забит тетрадями.

Тетрадь в его руках использовалась с десятого мая. Первая часть повествовала о студенческой жизни. В ней описывались его учителя и уроки.

«12 мая. Мистер Ацки упомянул, что общий язык Биронской Империи с южного континента происходит от древнего Фейсак, который в свою очередь — диалект Титанского. Почему так? Может, в прошлом все расы говорили на одном языке? Нет, это неправильно. В “Откровениях Ночи” и “Книге Штормов” говорится, что землю населяли не только Гиганты. Были ещё эльфы, необычные расы и драконы. Впрочем, это всего лишь мифы».

…

«16 мая. Профессор Коэн и Мистер Ацки спорили о неизбежности Эры Пара. Мистер Ацки утверждал, что это случайность. И если бы не Розелл Великий, северный континент пребывал бы в таком же состоянии как южный — эре меча и щита. А профессор верил, что эффект личности не так велик. И вместо Розелла, появился бы “Роберт Великий”. Если коротко, Эра Пара могла наступить позже, но её наступление неизбежно. Их дискуссия меня не заинтересовала. Я думаю, она бесполезна. Предпочитаю открывать новое и приподнимать туман прошлого. Может быть, мне следовало поступать не на Исторический. Я мог пойти на Факультет Археологии».

…

«29 мая. Ко мне подошёл Уэлш и сказал, что нашёл дневник времён Четвёртой Эпохи. Богиня, дневник Четвёртой Эпохи! Он пошёл не к археологам, а попросил меня и Наю расшифровать содержимое. Как я мог отказаться? я согласился сделать это после защиты, а пока не могу отвлекаться».

Эта запись заинтересовала Клейна. По сравнению с историческими заметками и спорами о прошлом, дневник из Четвёртой Эпохи мог стать причиной самоубийства.

Четвёртая Эпоха предшествовала Эпохе Чёрного Железа. Её история скрывалась во тьме, а многие события так и остались неизвестными. Неразграбленные гробницы, древние города и письменные источники были очень редки. Историки и археологи полагались на смутные намёки в религиозных книгах семи главным церквей. По ним составили примерное описание Четвёртой Эпохи. Было известно об Империи Соломона, Династии Тортона и Империи Тран-Зёст.

Клейн хотел раскрыть туман прошлого и узнать истинную историю. Его не интересовала “Третья Эпоха”, ведь от неё остались только мифы и легенды.

Его увлекла Четвёртая, ещё известная как — “Век Богов”. Нетрудно представить увлечение этим вопросом.

«Кстати, Клейн зря волновался из-за собеседования и будущей работы…», — Клейн вздохнул.

Университетов было мало. Студенты, в основном, происходили из благородных или богатых семей. Когда поступали простые люди, они могли оказаться за бортом социального общения. Но, если не зажимались, то обзаводились полезными связями в дискуссиях или на групповых заданиях.

Например, Уэлш МакГоверн был сыном банкира в Коустоне, морском графстве Лоэна. Парень был щедрым человеком. Более того, он попал в группу с Клейном и Наей. И постоянно просил о помощи.

Стараясь слишком сильно не отвлекаться, Клейн продолжил чтение.

«18 июня. Выпускной. Прощай Университет Хой!»

«19 июня. Увидел дневник. Сравнив структуру предложений и корни слов, я понял, что он написан на диалекте древнего Фейсак. Точнее древний Фейсак тысячу лет постепенно менялся.»

«20 июня. Мы расшифровали первую страницу. Автор был из семьи “Антигон”».

«21 июня. Он упомянул “Тёмного Императора”. Это противоречит общепризнанным взглядам на историю той эпохи. Неужели учителя ошибались, и каждый правитель Империи Соломона носил такой титул?»

«22 июня. Антигоны, похоже, занимали высокое положение в Империи. Владелец дневника упоминал секретную сделку с неким Тортоном. Династия Тортон?»

«23 июня. Я вынужден не думать о дневнике, иначе рвану к Уэлшу. Скоро собеседование. Это очень важно!»

«24 июня. Ная сказала, они совершили открытие. Я должен взглянуть».

«25 июня. В соответствии с новыми расшифровками владелец дневника взялся за миссию посетить высший пик гор “Хонакис”. Его целью было “Королевство Ночи”, расположенное на вершине. Богиня, пик выше шести километров. И на нём целая страна? Как они выживают?»

«26 июня. Эти странные вещи, они, правда, существуют?»

На этом месте записи обрывались, а Чжоу переселился ранним утром 28-го.

«Более точным будет сказать, что запись от 27-го всё же есть… “Все умрут, и даже я…”», — Клейн вернулся к первой странице и почувствовал, как волосы становятся дыбом.

Клейн задумался. Для того, чтобы раскрыть самоубийство, надо сходить к Уэлшу и взглянуть на содержимое древнего дневника. Но из-за “опыта” чтения веб-новелл, просмотра фильмов и сериалов, он предположил, если вернуться, и всё на самом деле связано с дневником, его будет ждать опасность. Как людей, которые ходили по лезвию, посещая замок с приведениями.

«Я не могу пойти, но и не пойти тоже не могу. Пытаться забыть о проблемах, не значит решить их. Однажды, они накопятся, и погребут меня под собой».

«Может пойти в полицию? Но как я скажу им, что совершил самоубийство?»

Внезапно раздался стук в дверь.

Клейн быстро выпрямился и прислушался.

Звук повторился отражаясь от стен пустынного коридора.

Глава 18 — Причина и следствие

Услышав вопрос Клейна, Дэн уставился в окно — на коридор, ведущий к Вратам Чанис. Он достал трубку, набил её табаком и листьями мяты, затем поднёс к носу. После глубокого вдоха, его голос стал немного рассеянным:

— И только дома я могу насладиться чудесным запахом табака и мятных листьев… Клейн тебе знаком и миф о Сотворении?

— Конечно, когда я ходил в воскресную школу, я учился читать, используя “Откровения Ночи”. А миф о Сотворении упомянут в главах “Книга Мудрости” и “Письма Святых”. — Клейн покопался в своей фрагментированной памяти и заговорил медленнее. — Творец очнулся от хаоса, сокрушил тьму, создал первый луч света и стал частью вселенной. Он превратился во всё сущее: Тело его стало твердью и звёздами, один глаз — солнцем, а второй — красной луной. Кровь пролилась в реки и моря, питая и лелея новую жизнь…

Посреди цитаты Клейн неосознанно сделал паузу. Частично из-за смутных воспоминаний, частично из-за того что этот миф напоминал историю Пангу.

«Представления людей в различных мирах имеют много общего!»

Заметив, что Клейн испытывает трудности, Дэн улыбнулся и помог ему продолжить.

— Лёгкие стали эльфами; сердце превратилось в гигантов; печень — в энтов; голова стала драконами; почки — пернатыми змеями; волосы превратились в бессмертных птиц; уши — в демонических волков; рот и зубы — во всякие необычные расы, а оставшиеся телесные жидкости — в различных морских монстров, главными из которых стали Наги. Желудок, тонкий кишечник и злые части его тела превратились в демонов, злых духов и любые вредоносные создания. Его дух стал Вечным Палящим Солнцем, Повелителем Штормов и Богом Знаний и Мудрости…

— А человек был рождён из мудрости. Так начиналась Первая Эпоха, Эпоха Хаоса, — завершил цитату Клейн. Она казалась ему смешной и нелепой.

Как диванный знаток фольклора, он первый раз столкнулся с таким детальным описанием сотворения мира. Всё было описано настолько подробно, и каждой расе досталась своя часть создателя.

«Как дети, выстроившиеся в ряд и получающие фрукты.»

Кроме того подобное описание было не только в книгах Церкви Богини Ночи, но и у Повелителя Штормов, а также у Бога Пара и Машин. Никто не превозносил свою религию выше других и не принижал достоинства остальных Богов…

«Это доказывает, что миф о сотворении настоящий, или что церкви в доисторический период перед Пятой Эпохой, достигли соглашения после длительного периода раздоров и компромиссов…»

Во время размышлений, Клейна посетила другая мысль. Он слегка нахмурился:

— Я немного озадачен. Почему Вечное Палящее Солнце, Повелитель Штормов и Бог Знаний и Мудрости рождены от духа Создателя, а Богиня нет?

Из списков Откровений Ночи ранних эпох известно, что Богиня Ночи пробудилась только в конце Второй Эпохи. Вместе с Повелителем Штормов, Вечным Палящим Солнцем и другими богами она благословила и помогла человечеству пережить Катаклизм. Это событие ещё было известно как Третья Эпоха — Эпоха Катаклизма.

Мать-Земля и Бог Войны также появились в тот период. С другой стороны Бог Пара и Машин, прежде известный, как Бог Ремесла родился в Четвёртую Эпоху.

В таком порядке статус богов самоочевиден.

Кто древнее, тот и старше — это же очевидно!

Это могло вызвать некоторые проблемы для последователей Богини Ночи.

Дэн Смит переложил трубку в другую руку. Он не ответил, но задал новый вопрос:

— Можешь сказать полный титул Богини?

Клейн ощутил как, будто угодил в собственноручно выкопанную яму. Он отчаянно зашарил по собственной памяти.

— Та, кто благороднее звёзд и древнее вечности. Она — Богиня Ночи, так же известная, как Алая Госпожа, Мать Оккультизма, Королева Проблем и Страхов, Правительница Мира и Тишины.

К счастью мать Клейна была убеждённой последовательницей Богини. При жизни она повторяла этот титул каждый вечер, перед завтраком, обедом и ужином. И даже в его фрагментированной памяти удержалось это воспоминание.

— Что символизирует титул Алой Госпожи? — Дэн Смит задал наводящий вопрос.

— Красную луну, — как только произнёс эту фразу, Клейн сразу всё понял.

— Из какой части Создателя появилась Красная Луна? — улыбнулся Дэн Смит.

— Глаз! — Клейн и Дэн улыбнулись один одному.

Это было не хуже, чем Повелитель Штормов, который появился из одной трети духа создателя!

Что касается Матери и Бога Войны, то их Церкви должны иметь схожие объяснения. И только Бог Пара и Машин был рождён слишком поздно, чтобы найти подходящее обоснование — их церковь была слаба целую тысячу лет, пока не изобрели паровой двигатель. И только после этого они ухватились за эту возможность и стали вровень с остальными религиями.

Дэн нежно погладил трубку.

— Люди родились из мудрости Создателя, поэтому мы обладаем развитым мозгом, но нам недостаёт магических способностей. Но из мифа о Сотворении мы можем сделать ясный и чёткий вывод. Всё имеет один и тот же источник.

— Один и тот же источник… — Клейн повторил эту фразу.

— Из этого вывода следует, что под покровительством богов люди столкнулись с гигантами, демонами и необычными расами. Мы постепенно искали пути обрести сверхъестественные силы. Используя соответствующие части злых духов, драконов, монстров, магических деревьев, цветов или кристаллов. Смешивая их с другими ингредиентами, мы готовим зелья. Так мы можем обрести и улучшить разные способности. Это обычный путь для всех Потусторонних. — Дэн не вдавался в детали. Он сделал только краткое пояснение. — В процессе наши предки выучили болезненные уроки и поняли, что если принять мощные, сверхулучшающие зелья без подготовки — это может привести к трагедии. Есть только три возможных варианта.

— Какие? — Клейн решил проявить любопытство.

— Первый — гибель разума и трансформация тела. Каждый кусок плоти, каждая капля крови — всё превращается в жуткого монстра. Второе — силы в зелье мгновенно меняют человека. Можно стать холодным, чувствительным, раздражительным, жестоким и безразличным. Третье же…, — Дэн положил трубку и взял фарфоровую чашку. Затем сделал глоток, — Фернерское из долины Паз очень горькое, но при этом очень ароматное. Отличное послевкусие. Не хотите?

— Предпочитаю кофе с плато Фенетау. Конечно, я пробовал его всего несколько раз в доме Уэлша, — Клейн вежливо отказался. — А что с третьим?.

— Ментальная нестабильность, мгновенное безумие, человек становится страшнее дьявола, вот это и называется утрата контроля. — Дэн сделал акцент на словах “утрата контроля”.

Не дожидаясь вопросов Клейна, он поставил чашку на стол и продолжил:

— После долгих экспериментов и исследований, совпавших с открытием “Скрижалей Осквернения”, человечество наконец-то усовершенствовало систему зелий. Мы нашли пути, идя по которым шаг за шагом, можно сформировать цепочку зелий. Чем ниже номер последовательности, тем выше магический ранг зелья. К этому времени у каждой из церквей есть, по меньшей мере, одна завершённая последовательность и несколько сотен лет коллекционирования незавершённых.

— Скрижали Осквернения? — Клейн сосредоточил внимание на этом названии.

Во время “встречи”, Висельник также говорил об этом.

По его словам, Скрижали были решающим фактором в формировании современной системы зелий.

Но Дэн говорил несколько по-другому.

— Это творение злых богов. Неизвестно к какой эпохе их отнести, неизвестно, что было на них написано, что в них такого особенного. Если найдёшь хоть что-нибудь, докладывай немедленно. Они заслуживают высочайшего приоритета, — Дэн объяснил уклончиво. — Я упомянул только один из типов утраты контроля. Сейчас я расскажу об оставшихся четырёх.

— Хорошо, — Клейн выбросил из головы вопрос Скрижалей и сосредоточился.

— У людей острый ум, но нет сверхъестественных способностей. Однако, не всегда так. Иногда рождаются счастливчики, или лучше сказать неудачники с даром медиума. Они могут ощущать духов. Они слышат то, что другие не могут, видят то, что другие не видят. У них есть некоторые сверхъестественные способности.

Во время своей речи Дэн уставился в никуда. Клейн при виде этой картины почувствовал себя неуютно. Дэн продолжал, — Другими словами, они частично похожи на Потусторонних Последовательности №9, с неизменными способностями. Ох, Последовательность №9 — это самая низшая часть цепи… Короче, они могут выбирать только подходящие им пути. Если они примут другие зелья, то могут получить психические расстройства, потерять контроль или мгновенно погибнуть.

— Понял, — Клейн медленно кивнул.

— Третий тип утраты контроля похож на второй. Выбрав последовательность, ты можешь только следовать ей. Если задумаешь принять другое, подходящее зелье, высока вероятность получить уникальные способности, но можно быть уверенным, что ты станешь наполовину сумасшедшим, очень чувствительным или раздражительным, жестоким и кровожадным или тихим и меланхоличным.

— Будет только одна такая возможность. После этого, если принять зелье оригинальной цепи или продолжить пить зелье второй подходящей цепи результат один — утрата контроля. Гибель разума или трансформация тела в монстра или злого духа, — Дэн продолжал говорить после глотка из чашки.

Клейн был немного напуган и ненадолго затих.

— А четвёртый тип?

— Четвёртый тип, эх, это одна из наиболее частых проблем. Мы принимаем зелья и получаем способности сверхъестественных рас. Это неестественный прогресс. И на нас более или менее влияют остаточные духовные силы. Может быть, симптомы не видны, и не отслеживаемые, но они всегда присутствуют. Если принять следующее зелье, перед тем как полностью освоить предыдущее и убрать эти остаточные следы, безумие накапливается и повышается вероятность утраты контроля, — Дэн внезапно остановился.

После паузы, он вздохнул, — По внутренним правилам Ночных Ястребов, даже если член команды внёс большой вклад, он всё равно должен ждать три года и пройти проверку перед повышением. И даже так, многие теряют контроль.

«Ужасно» — Клейн глубоко вздохнул.

— А пятый тип?

— Пятый тип также частый случай. Потусторонние обладают более совершенными органами чувств. И чем ниже номер последовательности, тем совершеннее. Ты можешь слышать то, что другие не слышат, видеть то, что другие не видят, и повстречаться с тем, с чем не сталкивается обычный человек. Тебя будут искушать таинственные соблазны и иллюзии. И когда ты поддашься собственным желаниям, начнётся падение шаг за шагом.

Во время своей речи Дэн повернулся к Клейну. В его зрачках отражалась фигура парня.

Его голос стал печальным.

— Основатель современных Ночных Ястребов — Архиепископ Чанис однажды сказал: “Мы защитники и одновременно мы жалкие люди, сражающиеся с опасностью и безумием”.

Глава 22 — Начальная Последовательность

Поднявшись по лестнице и вернувшись в приёмную, Клейн собирался попрощаться с Розанной, когда услышал, как она быстро говорит, — Капитан попросил сказать, что ты можешь прийти в понедельник. Он хочет, чтобы ты уладил свои домашние дела.

— Хорошо, — Клейн не ожидал, что руководство Ночных Ястребов будет таким гуманным и любезным. Это заставило его почувствовать благодарность.

Клейн планировал проснуться рано утром и воспользоваться возможностью “побродить” по городу, чтобы посетить Университет Тингена. Клейн планировал проинформировать руководство, что он не придёт на следующее собеседование. В конце концов, изначально он получил возможность пройти собеседование из-за рекомендательного письма его профессора. Независимо ни от чего, это было обычной вежливостью. Даже если не для себя самого, Клейн должен уважать усилия наставника.

В этом мире не было телефона, а телеграммы разносились людьми. Так что отправлять письмо было слишком поздно. Клейн подумал, что поездка в университет на конке является самым экономичным решением.

Получив одобрение капитана, Клейну уже не нужно спешить. Он мог проснуться позже и всё равно успеть вовремя.

Клейн как раз собирался снять шляпу, чтобы попрощаться с Розанной, когда ему в голову пришла мысль. Он оглянулся и понизил голос, — Розанна, ты знаешь, что является начальной точкой полной Последовательности Церкви?

Он забыл спросить об этом Старину Нила.

Глаза Розанны расширились, и она удивлённо посмотрела на Клейна, — Хочешь стать Потусторонним?

«Неужели все настолько очевидно?»

Язык тела выдал Клейна, а потому он в смущении ответил, — Узнав, что в мире существуют необычайные и таинственные силы, неизбежно, что у меня появится это стремление.

— О, Богиня. А ты знаешь, насколько это опасно? Разве Капитан тебе не говорил? Враги Потусторонних — не просто культисты или тёмные колдуны, но они сами! Люди теряют контроль почти каждый год. А некоторые даже заканчивают тем, что сами себя приносят в жертву! Ты о семье думал? — Розанна махала руками, акцентируя каждое своё слово. Она была очень взволнована. — Клейн, я думаю, лучший выбор — это гражданский персонал. Там почти нет опасности, и наша зарплата увеличивается с каждым годом. После нескольких лет работы ты накопишь достаточно денег, чтобы арендовать особняк в Северном Районе или в пригороде. Ты сможешь жениться на богатой и обаятельной даме, завести прекрасную семью и стать отцом очаровательных маленьких ангелов…

— Розанна, остановись! Подожди! — Клейн поспешно её остановил, когда понял, что она меняет тему, — Я просто хочу… ну, понять основы.

— Хорошо… — Розанна замолчала на несколько секунд и опустила взгляд, чувствуя себя несколько смущённой. — Из-за того, что случилось с моим отцом, всякий раз, когда я сталкиваюсь с подобными проблемами, я становлюсь… ну, ты знаешь, немного взволнованной. Но, если честно, я полна уважения к любому мужчине или женщине, которые хотят стать Ночным Ястребом.

— Я понимаю, я понимаю, — повторял Клейн.

Розанна моргнула своими светло-карими глазами и добавила, — Мой отец однажды сказал, что никогда не следует думать, что люди смогут разгадать тайны или справиться с опасностью, просто став более могущественным или получив более высокую Последовательность. На самом деле, все наоборот. Они столкнутся с более страшными вещами. Когда сталкиваешься с неизвестным или ужасающим существом, смерть и безумие — единственный исход. Хех, он принёс себя в жертву через две недели после того, как произнёс эти слова … Клейн, не смотри на меня с такой жалостью. Теперь моя жизнь прекрасна, действительно прекрасна! Чувствовать страх перед такими вещами — это нормально!

— Я только хочу узнать основы… — Клейн повторил свой предыдущий вопрос, не уверенный, должен ли он смеяться или плакать.

«Капитан бы объяснил это лучше, чем ты. И даже если я не стану Потусторонним, я уже столкнулся с чем-то экстраординарным…»

— Хорошо, — задумчиво сказала Розанна, — Я слышала разговор Капитана и Старины Нила. Поскольку необычные расы приходят в упадок или исчезают, в нашу эпоху существует мало людей с высокой Последовательностью. Стать Потусторонним — уже впечатляюще! В нашем Городе Тинген и пригороде живут сотни тысяч людей или, может быть, даже больше. Тем не менее, среди них найдётся только немногим больше тридцати Потусторонних. Ну, это только моё предположение… Я не считаю культистов и тёмных колдунов, которые прячутся в тени… И среди этих тридцати с лишним Потусторонних, большинство достигли только 9-й Последовательности! Похоже, я ушла от темы…

— Все в порядке. Я хотел узнать и про это тоже, — Клейн хотел, чтобы Розанна снова стала такой же разговорчивой, как и прежде, чтобы узнать от неё больше информации.

— В любом случае, стать Потусторонним — это впечатляюще! — повторилась Розанна, — Начальная Последовательность полной Последовательности нашей Церкви — Бессонница: Бессонница 9-й Последовательности!

«Действительно…» — Клейн кивнул, наблюдая за тем, как трудно Розанне сдержать себя от более подробного описания.

— Думаю, ты догадался по названию. Бессонный — это тот, кому не нужно спать по ночам. Достаточно трёх-четырёх часов отдыха в день. Я так завидую… Нет, тоесть, нет, совсем нет! Сон — это дар, принесённый нам Богиней. Это истинное блаженство!… На чём я остановилась? Ах, да. Бессонные могут видеть в темноте. Чем глубже ночь, тем сильнее они становятся. Имею в виду, сильнее физически, умственно, и ещё возрастает интуиция. Но, хотя они могут увидеть невидимое, скрытое во тьме, Бессонные по-прежнему полагаются на пули для охоты на демонов, и другие предметы, чтобы разобраться с монстрами, с которыми они не могут справиться обычными средствами. Мой отец когда-то был Бессонным.

Не дожидаясь, пока Клейн прервёт её, Розанна продолжила, — После этого идёт Полуночный Поэт 8-й Последовательности, а на один уровень выше — Ночной Кошмар 7-й Последовательности.

«Ночной Кошмар?» — Клейн сразу вспомнил, как Дэн Смит управлял его снами. Он уточнил, — Капитан?

— Ты знаешь? — рот Розанны чуть не превратился в букву «О».

— Капитан однажды вошёл в мой сон… — Клейн оглянулся и снова понизил голос.

— Поняла… — шёпотом ответила Розанна.

Она взяла чашку с кофе и сделала глоток, прежде чем задумчиво проговорить, — В нашей церкви Города Тинген есть только два Потусторонних 7-й Последовательности. Вероятно, Капитан — один из них. Даже если он перейдёт в епархию, такую как Баклунд, он по-прежнему останется впечатляющей фигурой. Даже некоторые дьяконы могут быть слабее его!

— Капитан очень впечатляющий человек, — с улыбкой повторил Клейн.

Честно говоря, появление Дэна Смита прошлой ночью произвело на него глубокое впечатление. Он и так полагал, что Дэн чрезвычайно могущественный Потусторонний.

— Конечно! — Розанна гордо выпрямила спину.

Однако она тут же с недовольным выражением продолжила, — Однако я ничего не знаю о том, что находится выше 7-й Последовательности. Из всех Ночных Ястребов, возможно, об этом знает только Капитан.

— Тогда как насчёт других Последовательностей? Те, которые не завершены? — Клейн был удовлетворён, а потому сменил тему.

Надо сказать, описание Розанной «Бессонницы» соответствовало его ожиданиям. Однако это не тот потусторонний, которым он хотел стать. Вероятно, только совершенная Последовательность поможет изучить и узнать больше о тайне. Тем самым он мог бы использовать полученные навыки, чтобы выяснить причину своего переселения и заложить основы будущего возвращения.

Розанна на мгновение задумалась, прежде чем со вздохом сказать, — Мне это не очень интересно. Я знаю только, что у нас их больше, чем в других церквях. В конце концов, Богиня — Мать Тайн… Вероятно, две или три такие. Некоторые из наших товарищей холодные и отдалённые, что заставляет меня их бояться. И они так странно пахнут! Некоторые люди … Ну, я имею в виду, ты должен поговорить со Стариной Нилом. Он умён, и знает целый ряд интересных магических ритуалов. Дай подумать. Однажды он упомянул название своей 9-й Последовательности, которое также является названием формулы зелья… Ах, да, она называется Жрец Тайн.

«Довольно много интересных магических ритуалов? Жрец Тайн звучит очень близко к тому, чего я хочу…» — Клейн был доволен.

— Кроме того, я также знаю название неполной 7-й Последовательности! — гордо сказала Розанна.

— Какие? — Клейн был очень заинтересован.

В мире, где людей со старшими Последовательностями было так мало, что, возможно, их вообще не существовало, 7-я Последовательность, считалась довольно мощной силой в Церкви.

Розанна хитро улыбнулась и самодовольно ответила, — Духовный Медиум!

— Мадам Дейли? — неосознанно спросил Клейн.

После первоначального удивления он понял, что в этом нет ничего неожиданного. Только Потусторонний 7-й Последовательности мог достичь такой впечатляющей силы, как медиум!

Глаза Розанны расширились, когда она с недоверием переспросила, — H-но как ты узнал и об этом?

— Я встречался с Мадам Дейли, — Клейн решил не скрывать.

— Ладно, — завистливо сказала Розанна, — Если я смогу стать Духовным Медиумом, таким же, как и Мадам Дейли, тогда я буду готова стать Потусторонним. Нет, я десять минут подумаю…

— Да, Мадам Дейли поражает воображение, — слегка преувеличенно повторил Клейн.

Достигнув своих целей, он ещё несколько минут поболтал с Розанной, пока не понял, что больше не получит никакой новой информации. Он снял шляпу и поклонился.

Спускаясь по лестнице, Клейн внезапно остановился. Он протянул руку, чтобы положить записки в свой внутренний карман.

Сразу после этого он вынул двенадцать банкнот и крепко сжал их в левой ладони. Затем сунул руку в карман и не хотел ни отпускать, ни вытаскивать их снова. Он не заметил этого, но на его лице появилась улыбка.

Согласно обычаям Империи Обжор — Китая, после заработка денег нужно сделать кому-то приятно!

Сегодня вечером Мелисса получит своё удовольствие!

Глава 26 — Практика

Звук шагов эхом разносился по тёмному узкому коридору.

Клейн держал спину прямо, не отставая при этом от священника. Он не задавал вопросов и не болтал.

Пройдя через хорошо охраняемый проход, священник открыл потайную дверь своим ключом и указал вниз на каменную лестницу и сказал:

— Чтобы добраться до Ворот Чанис, на перекрёстке поверните налево.

— Благослови Вас Богиня, — Клейн нарисовал пальцами знак алой луны на своей груди.

— Хвала Богине, — тем же жестом ответил ему священник.

Больше ничего не сказав, Клейн начал спускаться по каменной лестнице, освещённой газовыми лампами.

На полпути он обернулся назад и увидел, что священник застыл у входа. Он находился в тени и казался неподвижной восковой статуей.

Клейн отвёл взгляд и продолжил спуск вниз. Прошло совсем немного времени, прежде чем он ступил на землю, мощённую каменными плитами. Так он вышел к перекрестку.

Он не повернул к Воротам Чанис, потому что Дэн Смит, который недавно закончил свою смену, определённо уже был не там.

Парень повернул направо и увидел знакомую дорогу. Клейн снова поднялся по лестнице и оказался внутри Охранной Компании Терновник.

Он увидел плотно закрытые и полуоткрытые двери, но не пошёл к ним. Вместо этого Клейн пошёл к стойке регистрации и увидел там шатенку, которая со сладкой улыбкой изучала журнал.

— Привет, Розанна, — Клейн подошёл к ней и постучал по столу.

Розанна внезапно встала, опрокинула стул, и взволнованно произнесла:

— Привет, хорошая погода. Т-ты, Клейн, почему ты здесь?

Она похлопала себя по груди и облегчённо вздохнула. Она была похожа на девочку, которую поймали за непристойным занятием.

— Мне нужно найти Капитана, — просто ответил Клейн.

— … Ты меня напугал. Я думаю, что Капитан вышел, — Розанна посмотрела на Клейна, — Разве ты не умеешь стучать!? Хммм, Клейн, ты должен быть благодарен, что я терпимая и добрая женщина. Хотя, я предпочитаю термин “леди”… Зачем ты ищешь Капитана? Он в комнате напротив миссис Орианны.

Несмотря на то, что Клейн очень волновался, его так развеселила Розанна, что он улыбнулся. Парень задумался на мгновение, прежде чем сказать

— Это секрет.

Глаза Розанны расширились, и пока она колебалась, Клейн слегка поклонился и ушёл.

Он прошёл через приёмную и постучал в дверь первого кабинета справа.

— Войдите, — Прозвучал глубокий и мягкий голос Дэна Смита.

Клейн вошёл и закрыл за собой дверь. Он снял шляпу и поклонился:

— Доброе утро, Капитан.

— Доброе утро, чем я могу помочь? — чёрная штормовка и шляпа Дэна висели на вешалке рядом с ним. Он был одет в белую рубашку и чёрный жилет. Похоже, Дэн хоть немного, но отдохнул.

— За мной кто-то следит, — честно ответил Клейн.

Дэн откинулся на стуле и сложил руки вместе. Его глубокие серые глаза смотрели прямо в глаза Клейна. Он не стал обсуждать тему слежки, а вместо этого спросил:

— Ты пришёл из собора?

— Да, — ответил Клейн.

Дэн осторожно кивнул. Он не стал комментировать его заслуги или недостатки, а вернулся к прошлой теме:

— Возможно, отец Уэлша не верит в причину смерти, о которой мы сообщали, и нанял частного детектива из Города Ветров для своего расследования.

Постоянный Город Середины Моря был также известен как Город Ветров.

Регион с развитой угольной и металлургической промышленностью. Один из тройки лучших городов Королевства Лоэн.

Не дожидаясь, пока Клейн выскажет своё мнение, Дэн продолжил:

— Это может быть связано и с дневником. Хех, мы случайно выяснили, откуда Уэлш получил дневник семьи Антигонов. Но, конечно, мы не можем устранить людей или организацию, которые могут его искать.

— Что я должен делать? — серьёзным голосом спросил Клейн.

Он надеялся, что дело было в детективе.

Дэн ответил не сразу. Вместо этого он взял свою кофейную кружку и отпил кофе. В его глазах не было и капли волнения:

— Вернись тем путём, которым пришёл, и делай все, что захочешь

— Все, что захочу? — переспросил Клейн.

— Все, что захочешь, — Дэн уверенно кивнул, — Конечно, только не пугай наблюдателя и не нарушай законов.

— Хорошо, — Клейн глубоко вздохнул и попрощался. Он вышел из комнаты и вернулся в подвал.

На перекрёстке он повернул налево и, купаясь в свете газовых ламп с двух стен, тихо добрался до пустого, тёмного и холодного прохода.

Звук его шагов эхом отражался от стен, заставляя его чувствовать себя ещё более одиноким и испуганным.

Вскоре Клейн прибыл на лестничную клетку. Он пошёл вперёд и увидел стоящую там тень — священника.

Встретившись, они не сказали друг другу ни слова. Священник молча обернулся и вышел.

Все также молча, они вернулись в молитвенный зал. Круглые отверстия позади арочного алтаря были все ещё чистыми и яркими, контрастируя с темнотой зала. Возле исповедальни все ещё стояли мужчины и женщины, но теперь их было гораздо меньше, чем раньше.

Немного подождав, Клейн медленно покинул молитвенный зал со своей тростью и газетой, как будто ничего не произошло.

В тот момент, когда он вышел, то увидел палящее солнце. Сразу же вернулось чувство, что за ним наблюдают. Он ощущал себя добычей, которую выслеживал ястреб.

Внезапно у него в голове возник вопрос.

«Почему “наблюдатель” не последовал за мной в собор? Хотя я мог использовать темноту и священника, чтобы скрыть своё исчезновение, он мог легко продолжить слежку, притворяясь, что молится. Не возникло бы никаких проблем, если бы наблюдатель делал все открыто и честно. Только если у этого человека нет какой-то тёмной истории, которая заставляет его бояться Церкви или епископа, который может обладать силой Потустороннего.»

«В этом случае вероятность того, что этот человек был частным детективом, очень мала…»

Клейн выдохнул и больше не вёл себя так нервно, как раньше. Он немного прогулялся, а затем вернулся на Улицу Зоутлэнд.

Он остановился у здания в старинном стиле под номером 3. Это был Стрелковый Клуб Зоутлэнд.

Часть тира полицейского управления была открыта для публики, чтобы таким образом заработать дополнительные средства.

Когда Клейн вошёл, то чувство, что за ним наблюдают, мгновенно исчезло. Он воспользовался этой возможностью, чтобы передать свой значок Департамента Специальных Операций обслуживающему персоналу.

После непродолжительной проверки его привели в подвал к стрелковому щиту.

— Щит на десять метров, — Сказал дежурному Клейн. Затем достал револьвер и коробку с медными пулями.

Чувство слежки усилило его желание научиться защищать себя, победив склонность к обдумыванию своих действий. Поэтому он не мог дождаться, чтобы прийти сюда и попрактиковаться в стрельбе.

После того, как дежурный ушёл, он щёлкнул барабаном и вытащил пули для охоты на демонов. После этого он заполнил барабан обычными медными пулями.

На этот раз он не оставлял пустое место, чтобы предотвратить случайный выстрел, и при этом Клейн не снял свой официальный костюм и шляпу. Парень планировал практиковаться в своём обычном наряде. В конце концов, он не мог выкрикнуть: “Подожди минутку, дай мне переодеться во что-нибудь более удобное”, когда встретится с врагом.

Клейн закрыл барабан и провернул его большим пальцем.

Внезапно он схватил пистолет обеими руками, поднял его и навёл на цель на расстоянии более десяти метров.

Однако он не спешил стрелять. Вместо этого Клейн начал вспоминать, что на военной кафедре им говорили про прицел и отдачу. Чжоу Минчжуй не был солдатом, однако все студенты в Китае вынуждены проходить НВП в течение учебы.

Под шорох одежды Клейн повторял прицеливание и удержание оружия. Он был так же серьёзен, как и студент, сдающий экзамен в старшей школе.

Повторив это несколько раз, он отступил к стене и сел на длинную мягкую скамейку. Клейн отложил револьвер в сторону и начал массировать руки, чтобы дать им отдохнуть.

Он провёл несколько минут, вспоминая свою практику, прежде чем снова поднять револьвер. Парень встал в стандартное положение для стрельбы и нажал на курок.

Раздался выстрел. Его рука дрогнула, а тело пошатнулось от отдачи. Пуля не попала в цель.

Последовало ещё три выстрела. Опираясь на полученный опыт, он стрелял снова и снова, пока все шесть пуль не закончились.

Я начинаю попадать… Клейн отступил назад и снова сел, глубоко выдохнув.

Он повернул барабан и позволил гильзам упасть на землю. Затем, не изменившись в лице, вставил новые патроны.

Дав руке отдохнуть, Клейн снова встал и вернулся в стойку для стрельбы.

Под звуки выстрелов мишень начала дрожать. Клейн практиковался и отдыхал снова и снова. Он потратил свои тридцать обычных патронов и пять оставшиеся от изначального Клейна. Он все чаще поражал мишень и уже стремился к яблочку.

Он повёл уставшими плечами и выкинул последние пять гильз. После этого снова вставил в барабан пули для охоты на демонов, привычно оставив пустое место.

Вложив револьвер обратно в кобуру, Клейн отряхнул пыль со своего костюма и вышел из тира, чтобы вернуться на улицу.

Снова возникло чувство наблюдения. Однако Клейн чувствовал себя спокойнее чем прежде, и медленно зашагал по Улице Шампань. Он потратил четыре пенса на экипаж до Улицы Железного Креста, чтобы вернуться в свою квартиру.

Чувство слежки исчезло без следа. Вынув ключи и открыв дверь, Клейн увидел сидящего за столом короткостриженого мужчину лет тридцати, одетого в льняную рубашку.

Он напрягся, но сразу же расслабиться. Клейн с улыбкой поздоровался:

— Доброе утро, тоесть, добрый день, Бенсон.

Это был ни кто иной, как старший брат Клейна и Мелиссы, Бенсон Моретти. В этом году ему исполнилось всего двадцать пять, но из-за залысин и усталости от работы он выглядел почти на тридцать.

У него были чёрные волосы и карие глаза, чем-то напоминающие глаза Клейна, но ему не хватало ауры учёности, которую имел Клейн.

— Добрый день, Клейн. Как прошло собеседование? — Бенсон встал и улыбнулся.

Его чёрное пальто и цилиндр висели на спинке их койки.

— Ужасно, — невозмутимо ответил Клейн.

Однако увидев ошеломлённое выражение лица Бенсона, Клейн усмехнулся и добавил:

— На самом деле, я даже не участвовал в собеседовании. Перед собеседованием я нашёл другую работу на три фунта в неделю…

Он снова повторил то, что сказал Мелиссе.

Бенсон успокоился, и со смехом покачал головой:

— Такое ощущение, что я наблюдаю за взрослением ребёнка… Ну, это довольно хорошая работа. — Он вздохнул и сказал, — Это здорово, что первым делом я услышал такие хорошие новости. Давайте отпразднуем и купим немного говядины?

Клейн улыбнулся:

— Конечно, но я думаю, что Мелиссе это не понравится. Давай купим немного продуктов позже, во второй половине дня? Давай возьмём, как минимум, на три сула. Ну, если честно, банкнота в один фунт обменивается на двадцать сул, а сул — на двенадцать пенсов. Есть монеты номиналом полпенса и четверть пенса. Эта система просто противоречит логике. Очень сложно. Я думаю, это, должно быть, одна из самых глупых монетных систем в мире.

Сказав это, Клейн заметил, как выражение лица Бенсона стало серьёзным. Чувствуя себя немного неловко, он задавался вопросом, не сболтнул ли он чего-нибудь лишнего.

Может ли быть так, что в потерянных фрагментах памяти оригинального Клейна, Бенсон был откровенным, ярым националистом, который не проявлял терпимости к малейшей критике? Бенсон сделал несколько шагов и строго возразил:

— Нет, это не одна из, а самая глупая монетная система.

«Не одна из!» — Сначала Клейн был озадачен, но быстро пришёл в себя. Он посмотрел брату в глаза и рассмеялся.

Действительно, чувство юмора Бенсона оказалось просто великолепно.

Бенсон поднял уголки губ и со всей серьёзностью сказал:

— Ты должен понимать, что для создания разумной и простой монетной системы нужно знать, как работает десятичная система счисления. К сожалению, среди этих важных фигур находится слишком мало, действительно талантливых людей.

Глава 27 — Семейный ужин

«…Остро и колко… — Клейн разразился смехом. Используя свой богатый опыт, полученный им в предыдущем воплощении, Клейн пошутил ещё раз:

— На самом деле, никто так и не доказал, что у этих больших шишек есть мозги.

— Хорошо! Очень хорошо! — Бенсон зарычал от смеха, подняв палец вверх, — Клейн, твой юмор значительно лучше, чем раньше.

Выдохнув, он продолжил:

— Мне надо быть у пирса во второй половине дня. А выходной только завтра. После этого у меня будет время… сходить с вами в риэлторскую контору. Посмотрим, есть ли у них дешёвые и хорошие дома с террасами в аренду. Кроме того, мне ещё нужно навестить Мистера Фрэнки.

— Нашего хозяина? — озадаченно спросил Клейн. — Есть ли у нашего арендодателя дом с террасой в хорошем районе?

Бенсон, бросив на брата удивлённый взгляд, сказал:

— Ты забыл однолетний договор аренды, который мы с ним заключили? Прошло всего шесть месяцев.

— Точно… — медленно выдохнул Клейн.

Он действительно забыл!

Аренда оплачивалась один раз в неделю, но договор подписывали на год. Если они переедут сейчас, это будет равносильно нарушению договора. И если на них подадут в суд, им придётся компенсировать большую сумму денег!

— Тебе все ещё не хватает опыта, — Бенсон потёр лысину и задумчиво сказал, — Это был пункт, за который я так долго боролся. Мистер Фрэнки хотел сдавать нам помещение по отдельному договору каждые три месяца. Для людей с деньгами владельцы готовы подписать договор на один, два или даже три года, но только для того, чтобы получать стабильный доход. В случае же с нами и нашими соседями, домовладельцы постоянно беспокоятся о том, что может произойти что-то плохое, что лишит их дохода. Поэтому они стремятся подписывать только краткосрочные контракты.

— В этом случае они могут повышать цену в зависимости от ситуации, — добавил Клейн, пользуясь воспоминаниями оригинального Клейна и собственным опытом в качестве арендатора.

Бенсон вздохнул и сказал:

— Это жестокая реальность современного общества. Но тебе не о чём беспокоиться. Вопрос с договором легко решить. Откровенно говоря, если бы мы просрочили арендную плату хоть на неделю, мистер Фрэнки немедленно выкинул бы нас на улицу и конфисковал все наши ценные вещи. В конце концов, он не выглядит умнее обезьяны. И совершенно не способен понять слишком сложные вопросы.

Услышав это, Клейн внезапно вспомнил мем Сэра Хамфри. Он покачал головой и серьёзно сказал:

— Нет, Бенсон. Ты не прав.

— Почему? — Бенсон был озадачен.

— Мистер Фрэнки немного умнее обезьяны, — серьёзно заявил Клейн. Как только Бенсон хотел улыбнуться, Клейн быстро добавилm — Если он в форме.

— Ха-ха, — Бенсон разразился смехом.

Отсмеявшись, он устремил на Клейна пристальный взгляд, на мгновение не в силах выразить свои мысли словами. Только после этого он вернулся к обсуждаемой теме.

— Конечно, как джентльмены, мы не можем использовать эту бессовестную тактику. Завтра я поговорю с Мистером Фрэнки. И поверьте, легко с ним договорюсь.

В отношении Бенсона Клейн не испытывал никаких сомнений. Газовые трубы послужили отличным доказательством.

Поболтав ещё немного, братья превратили оставшуюся с ужина жареную рыбу в суп с овощами. И размягчили паром ржаной хлеб.

Слегка намазав маслом кусочек хлеба, Клейн и Бенсон ели простую еду, но были этим очень довольны. Аромат и сладость сливочного масла оставляли после себя великолепное послевкусие.

После того, как Бенсон ушёл, Клейн направился к рынку с тремя сулами и несколькими пенни. Он потратил шесть пенсов на фунт говядины и семь пенсов на свежую и сочную рыбу. Кроме того, Клейн купил растительное масло, картофель, горох, редис, ревень, салат и репу, а ещё такие специи, как розмарин, базилик и тмин.

Всё это время он продолжал чувствовать, что за ним наблюдают, но никого не заметил.

Проведя некоторое время в Пекарне Смирин, Клейн вернулся домой и начал поднимать тяжести, типа книг, чтобы потренировать свои руки.

Он планировал вспомнить рукопашный бой, которому их обучали на военной подготовке для студентов. Тем не менее, Клейн понял, что уже забыл все упражнения. Раздражённый, он хотел сделать что-то попроще.

Клейн не перенапрягался, поскольку мог сильно устать и, таким образом, подвергнуть свою жизнь большей опасности. Он сделал перерыв и начал читать заметки оригинального Клейна и учебные материалы. Парень хотел снова прочитать что-нибудь о Четвёртой Эпохе.

…

Вечером Бенсон и Мелисса устроились вместе за письменным столом. А на столе аккуратно расставлены тарелки, прямо как перед учениками в младшей школе.

Над блюдами висел целый букет запахов: захватывающий душу аромат тушёной говядины, нежный картофель, пряность густого горохового супа, мягкий вкус тушёного ревеня и сладость сливочного масла на ржаном хлебе.

Бенсон сглотнул слюну, и, обернувшись, увидел, как Клейн кладёт хрустящую рыбу на тарелку. Он почувствовал, как аромат масла проникает через его ноздри прямо в горло, а затем и в желудок.

В жевоту у него заурчало.

Клейн закатал рукава, принёс тарелку с жареной рыбой и поставил её на середину стола. После этого он вернулся к шкафу, достал две большие кружки имбирного пива и поставил их туда, где сидели они с Бенсоном.

Он улыбнулся Мелиссе и достал лимонный пудинг, словно совершая магический трюк:

— У нас будет пиво, а у тебя будет это.

— …Спасибо, — Мелисса с благодарностью взяла лимонный пудинг.

Когда Бенсон увидел это, он поднял кружку и с улыбкой сказал:

— Это для того, чтобы отпраздновать то, что Клейн нашёл достойную работу.

Клейн поднял свою кружку и чокнулся с Бенсоном. После этого он также чокнулся с лимонным пудингом Мелиссы:

— Хвала Богине!

Он откинул голову и сделал большой глоток. После этого жар прокатился по пищеводу, оставляя после себя отличное послевкусие.

Несмотря на название, имбирное пиво не содержало алкоголь. Смесь имбиря и кислого лимона, что делало его похожим на пиво. Этот напиток сочли бы приемлемым даже женщины и дети. Однако Мелиссе не нравился его вкус.

— Хвала Богине! — Бенсон тоже пригубил свою кружку, а Мелисса откусила лимонный пудинг. Она долго его жевала, а потом неохотно проглотила.

— Пробуйте, — Клейн поставил кружку, взял вилку с ложкой и указал ими на стол с едой.

Клейн с подозрением отнёсся к густому гороховому супу. В конце концов, на Земле он никогда не пробовал ничего настолько странного. Все, что он мог сделать, это адаптировать рецепт из фрагментов памяти оригинального Клейна.

Будучи старшим братом, Бенсон не церемонился, а набрал ложку картофельного пюре и сунул его в рот.

Толчёный картофель сварили и смешали с жиром и солью. Получившееся блюдо разожгло его аппетит и вызвало обильное слюноотделение.

— Не плохо… не плохо, — осторожно похвалил Бенсон, — Намного вкуснее, чем то, что я пробовал на работе. Они используют только масло.

В конце концов, это одна из моих специальностей… Клейн принял похвалу:

— Это все благодаря науке шеф-повара Уэлша.

Мелисса посмотрела на суп из говядины. Зелёные листья базилика и салата вместе с редисом плавали в прозрачном бульоне, покрывающем нежную говядину.

Она наколола на вилку кусочек говядины и положила его в рот, чтобы потом прожевать. Говядина оказалась жестковатой, несмотря на то, что её довольно долго варили. Смесь соли, сладости редиса и пряности базилика отлично дополняла вкус говядины.

Она, казалось, хотела высказать похвалу, но не смогла остановиться и продолжала жевать.

Клейн тоже попробовал, ощутив при этом, что блюдо восхитительно приготовлено, но вкус ещё далёк от привычных ему стандартов. Клейну не хватало определённых приправ, так что приходилось чем-то их заменять. Неудивительно, что вкус получился другой.

Внезапно ему стало жалко Бенсона и Мелиссу, которые так отставали в своём мировоззрении.

Проглотив говядину, Клейн взял кусочек жареной рыбы, приправленный тмином и розмарином. Кусочек был хрустящим снаружи и нежным внутри. К тому же идеального золотисто-коричневого цвета.

Слегка кивнув, Клейн попробовал тушёный ревень и нашёл его вкус приемлемым. А сам ревень избавлял от привкуса мяса.

Наконец он набрался смелости и налил в тарелку густого горохового супа.

Слишком сладкий и слишком кислый… Клейн нахмурился.

Однако, увидев, что Бенсон и Мелисса выглядят довольными, он начал сомневаться в своём вкусе. Он глотнул имбирного пива, чтобы очистить вкусовые рецепторы.

Наевшиеся брат и сестра довольно откинулись на стульях.

— Давайте ещё раз восхвалим Леди! — Бенсон поднял своё имбирное пиво, которого осталось только на глоток.

— Хвала Богине! — Клейн тоже допил остатки.

— Хвала Богине, — Мелисса, наконец, положила в рот последний кусочек лимонного пудинга.

Когда Клейн увидел это, он, как будто бы был слегка пьяным, пошутил:

— Мелисса, это не правильно. Ты должна съедать самую вкусную вещь вначале. Так, ты сможешь в полной мере оценить её вкус. Дегустация на полный желудок не принесёт должного эффекта.

— Нет, это все ещё так же вкусно, как и должно быть, — твердо ответила Мелисса.

Весело поболтав и переварив пищу, они помыли тарелки, столовые приборы и спрятали масло, которое использовалось для жарки рыбы.

После этого каждый занялся своими делами. Кто-то обновил свои знания в области бухгалтерского учёта, пока другие читали учебники и заметки. Время было потрачено с пользой.

В одиннадцать они погасили газовую лампу и легли спать.

…

Клейн чувствовал себя очень неуверенно, глядя на темноту перед собой. Перед его глазами внезапно появилась фигура в чёрной штормовке и шляпе. Это был Дэн Смит.

— Капитан! — Клейн дёрнулся и понял, что спит.

Серые глаза Дэна оставались спокойными, как будто он говорил о чём-то обыденном:

— Кто-то пробрался в твою комнату. Подними револьвер и выгони его в коридор. Остальное оставь нам.

«Кто-то пробрался в мою комнату? Наблюдатель, наконец, принял меры?» — Клейн испуганно подпрыгнул, но больше не задавал вопросов. Он просто кивнул и сказал:

— Хорошо!

Сцена перед его глазами сразу же изменилась.

Клейн открыл глаза и осторожно повернул голову. Он тут же увидел спину худого, но незнакомого человека, который стоял за его столом и что-то тихо искал.

Глава 28 — Тайный Орден

Сердце Клейна забилось быстрее. Оно сжималось в комок, прежде чем резко расшириться. От этого тело Клейна слабо дрожало.

На мгновение, он чуть не забыл, что должен был сделать, но притаившаяся во тьме фигура внезапно остановилась. Она насторожилась, словно прислушиваясь к любым звукам.

Кровь отлила от его лица, и к Клейну вернулась ясность мысли. Тогда он потянулся под подушку за револьвером.

Ощущение твёрдой, гладкой рукояти помогло ему успокоиться. Он медленно вытащил револьвер и нацелил его на голову нарушителя.

Честно говоря, он не был уверен в своей меткости. Хотя Клейн мог стабильно поразить мишень во время тренировки, но движущийся человек и неподвижная мишень это совершенно разные вещи. А парень не был достаточно высокомерен, чтобы принять одно за другое.

Однако Клейн смутно помнил кое-что из своей прошлой жизни. Общая идея заключалась в том, что ядерное оружие сильнее всего до его запуска.

Тот же принцип работал и в нынешней ситуации. Он выглядел гораздо страшнее с револьвером, чем стреляя из него!

Пока Клейн не нажмёт на курок или не выстрелит с закрытыми глазами, злоумышленник не сможет определить, был ли он полным новичком, который мог промахнуться, или профессионалом. Собственные страхи сдержат его лучше всего!

Сразу же у него возникла новая мысль. И Клейн начал действовать. Он не был тем человеком, который становился спокойнее, сталкиваясь с опасностью. Вместо этого Клейн представил себе ситуацию, при которой он столкнулся со злоумышленником, используя страх вместо агрессии.

В Империи Фудоголиков (Прим. ред.: Есть информация что так собственно называют Китай. Так-же вероятно что это отсылка на The Great Foodie Empire — исторический веб-роман, написанный Двенадцатью Ланами.) есть выражение: “Там, где приняты меры предосторожности, опасности не будет!”(Прим. ред.: 有备无患 — китайская идиома заимствованная из литературных произведений, впервые эта идиома пришла из «Шаншу · Шуомин».)

Когда Клейн направил пистолет на нарушителя, худой человек внезапно замер, как будто он что-то почувствовал.

После этого он услышал голос, в котором таилась насмешка.

— Добрый вечер, сэр.

Тощий мужчина сложил обе руки вместе, и напрягся. Клейн сел на нижнюю койку, нацелил револьвер на голову нарушителя и попытался говорить как можно более спокойно и непринуждённо.

— Пожалуйста, поднимите обе руки и повернитесь. Постарайтесь делать всё очень медленно. Честно говоря, я боюсь и немного нервничаю. Если вы будете двигаться слишком быстро, я могу испугаться и не cмогу гарантировать, что случайно не выстрелю. Да, вот так.

Тощий мужчина поднял обе руки и поднёс их к голове, прежде чем начать медленно поворачиваться. Первое, что бросалось в глаза, был его чёрный обтягивающий костюм с аккуратными пуговицами. После этого взгляд привлекали его густые и тонкие брови.

Глубокие голубые глаза злоумышленника выражали не страх, а скорее смотрели на Клейна с яростью свирепого зверя. Казалось, что если Клейн хоть на секунду утратит бдительность, то этот человек прыгнет на него и разорвёт его на куски.

Клейн крепко сжал рукоятку револьвера, изо всех сил стараясь выглядеть спокойным и равнодушным.

Когда худой человек повернулся полностью, Клейн подбородком указал в направлении двери и мягко сказал:

— Сэр, выйдем на улицу. Не будем нарушать снов других. О, продолжайте двигаться медленно. И ступайте тише. Джентльмен должен быть вежливым.

Взглянув на Клейна, худой человек слегка кивнул. Он продолжал держать руки за головой и медленно пошёл к двери.

Под прицелом револьвера он повернул ручку и медленно открыл дверь.

Когда дверь приоткрылась, он внезапно наклонился и перекатился вперёд. Потянуло сквозняком, и дверь захлопнулась.

Бенсон, который спал на верхней койке, зашевелился и начал просыпаться.

В этот момент снаружи раздалась неторопливая мелодия. Начал петь низкий и приятный голос.

♫ О, гроза ужаса, надежда багровых криков!
♫ Одна истина, по крайней мере, верна - Жизнь пролетает как миг;
♫ В одном ты можешь быть совершенно уверен, а остальное всё ложь;
♫ Цветок, однажды расцветший всегда, умирает
(п.п.: Адаптированный перевод рубаи)

Казалось, что это стихотворение обладало способностью успокаивать и расслаблять других. Бенсон, который ворочался на верхней койке, и Мелисса, которая находилась в другой комнате, снова заснули.

Клейн телом и разумом ощутил спокойствие. Он чуть не зевнул.

Худой человек выбежал настолько проворно, что он не смог бы вовремя среагировать.

Посмотрев на закрытую дверь, он улыбнулся и пробормотал про себя: «Можете не верить, но даже если бы я нажал на курок, ничего бы не произошло.»

«Пустая ка́мора, чтобы предотвратить случайный выстрел!»

После этого Клейн слушал полуночное стихотворение, терпеливо ожидая окончания битвы снаружи.

Через минуту спокойная мелодия, напоминающая блеск лунного света на поверхности озера, прекратилась, и тёмную ночь снова окутала тишина.

Клейн молча провернул барабан и сдвинул пустую ка́мору, ожидая результата боя.

Парень с тревогой ждал целых десять минут. Когда Клейн уже начал задаваться вопросом, должен ли он выйти и посмотреть, из-за двери раздался спокойный и мягкий голос Дэна Смита.

— Все улажено.

Клейн выдохнул. Все ещё держа револьвер, он взял свой ключ. Босиком осторожно подошёл к двери и тихо её открыл. Там парень увидел чёрную штормовку и шляпу. Это был Дэн Смит, а в его глазах царило спокойствие.

Клейн закрыл за собой дверь и последовал за Дэном до конца коридора. Там они остановились, освещённые слабым лунным светом.

— Мне потребовалось некоторое время, чтобы войти в его сон, — спокойно сказал Дэн, глядя на красную луну за окном.

— Вы знаете, кто его послал? — Клейн почувствовал себя намного лучше.

Дэн кивнул и сказал:

— Древняя организация, известная как Тайный Орден. Они были созданы в Четвёртую Эпоху и связаны с Соломоновой Империей и падшими аристократами того периода. Хех, дневник семьи Антигонов пришёл от них. Из-за небрежности одного из их членов, дневник попал на антикварный рынок, где его и нашёл Уэлш. У них не было другого выбора, кроме как послать людей на его поиски».

Не дожидаясь вопроса Клейна, он сделал паузу и продолжил.

— Он оставил достаточно следов, чтобы мы поймали оставшихся. Что ж, это может закончиться не слишком удачно. Они прячутся так же хорошо, как и крысы в канализации. Но, по крайней мере, они поверят, что у нас есть хорошая вероятность получить дневник семьи Антигонов, или что мы получили ключевую подсказку. В таком случае, если не случится чего-то важного, они откажутся от операции. Это их философия выживания.

— А что, если этот дневник очень важен для них? — с тревогой спросил Клейн.

Дэн улыбнулся без ответа. Вместо этого он сказал:

— Мы очень мало знаем о Тайном Ордене. Наш успех в этой операции обязан твоему острому уму. Эта заслуга полностью твоя. В свете возможных опасностей и того, что твоё восприятие поможет найти дневник, у тебя есть возможность сделать выбор.

— Возможность сделать выбор? — у Клейна появилось смутное подозрение, и его дыхание ускорилось.

Дэн стёр улыбку со своего лица и серьёзно сказал:

— Ты хочешь стать Потусторонним? …Однако ты можешь выбрать только начальную часть неполной Последовательности. Конечно, ты можешь отказаться от этого шанса и подождать, пока у тебя будет достаточно заслуг, чтобы стать Бессонным, что является первой полной Последовательностью, которую Богиня подарила Ночным Ястребам.

«В самом деле…» — Клейн был в восторге и совершенно не колебался. Он взял на себя инициативу и спросил:

— Тогда какую из Последовательностей я могу выбрать?

«Я должен иметь подробную информацию, чтобы решить, отказываться от шанса или принимать его, а также какую именно Последовательность мне выбрать!»

Дэн обернулся, и показалось, что его окутала алая вуаль. Он посмотрел Клейну в глаза и медленно произнёс:

— Помимо Бессонницы, у Церкви есть три формулы зелья Последовательности 9. Одна из них Жрец Тайн — это сила, которой обладает Старина Нил. Хех, Розанна, вероятно, упоминала об этом. Она никогда не может сдержать язык за зубами.

Клейн неловко улыбнулся, не зная, что ответить. К счастью, Дэн не заострял на этом внимания и продолжил:

— Наша формула зелья Жреца Тайн и более поздние Последовательности, которые не связаны напрямую, были получены от Аскетического Ордена Моисея. Говорят, что тогда они ещё не не были развращены. Они сохраняли свою мораль и заветы, ориентированные на стремление к знаниям, держали свои тайны в строгом секрете. Любой, кто вступал в орден, лишался права говорить пять лет после становления Жрецом Тайн. Они учились молчать, чтобы развивать и усиливать своё внимание. Девиз Аскетического Ордена Моисея — делай, что хочешь, но не навреди — начался с них. Жрецы Тайн обладают всесторонним, но базовым пониманием магии, колдовства, астрологии и других мистических знаний. Они знают достаточное количество магических ритуалов, но могут легко ощутить определённых существ, которые скрываются за гранью. Поэтому им приходится быть осторожными и проявлять уважение к своим силам в качестве Потустороннего. Нам не хватает большой части этой Последовательности, из-за чего она является неполной. Например, нам не хватает Последовательности №8. Конечно, возможно, что она есть у Священного Собора.

«Это в значительной степени отвечает всем моим требованиям…» — Клейн слегка кивнул, хотя ему уже не терпелось выбрать.

К счастью, он всё ещё помнил некоторые вещи.

— А как насчёт двух других?

— Вторая называется Сборщик Трупов. Довольно много культистов на Южном Континенте поклоняются Смерти, и выбирают именно её. После употребления зелья неразумные мёртвые духи ошибочно принимают их за своих и не атакуют. Они получают сопротивление к холоду, разложению и разъеданию трупных аур. Они могут непосредственно видеть часть злых духов и различать характеристики и слабости неживых существ, а также получают определённые улучшения организма. У нас есть Последовательности №8 и №7. Хе-хе, ты, вероятно, догадался, что Последовательность №7 — это Духовный Медиум! Её выбрала Дейли, — подробно объяснил Дэн.

«Духовный Медиум кажется таинственным и крутым, но больше всего я хочу постичь мистические знания…» — Клейн не прерывал Дэна. Все, что он делал, это тихо слушал.

Дэн Смит посмотрел на алую луну и сказал:

— У нас есть только 9-я Последовательность третьего типа. Не знаю, есть ли она у Святого Собора. Она называется Провидец.

«Провидец?» — Зрачки Клейна сжались, когда он вспомнил сожаление, которое Император Розелл записал в своём дневнике: тот сожалел, что не выбрал Ученика, Мародёра или Провидца!

Глава 29 — “Работа” и аренда — серьёзный бизнес

Клейн изо всех сил старался вести себя как обычно, и с искренним интересом спросил:

— Какие способности есть у Провидцев?

— Твой вопрос неточен. Вопрос должен звучать так: “Какие способности даёт зелье Провидца?” — Дэн Смит покачал головой и усмехнулся. Он отвернулся от алой луны, а его лицо скрылось в тени, — Много разных способностей — гадание по звёздам и картам, духовный маятник, ясновидение через хрустальный шар. Конечно, это не значит, что выпив зелье, ты сразу всё узнаешь. Зелье даст только способность, а учиться тебе придётся самому. Однако Провидцы не могут сражаться с врагами лицом к лицу. Ты, вероятно, уже догадался, но магические ритуалы требуют длительной подготовки. Эта Последовательность не подходит для боя. Следовательно, Провидец знает о сверхъестественном больше, чем тот же Жрец Тайн.

«Звучит так, как будто это зелье тоже соответствует моим требованиям… Но отсутствие у Провидцев боевых способностей может привести к большим неприятностям… Более того, у Церкви Богини Вечной Ночи, вероятно, нет следующих Частей… Святой Собор — это, скорее всего, штаб-квартира, Собор Безмятежности… Способности Потусторонних низких Последовательностей могут оказаться значительно слабее огнестрельного оружия…» — Клейн глубоко задумался. Он продолжал колебаться между Жрецом Тайн и Провидцем. И совсем не рассматривал Сборщика Трупов.

Дэн Смит улыбнулся, увидев это.

— Не нужно торопиться. Дашь ответ в понедельник утром. Независимо от того, выберешь ли ты Последовательность или откажешься от этой возможности, ни у кого из Ночных Ястребов не возникнет никаких вопросов по этому поводу. Успокойся и спроси своё сердце.

С этими словами он снял шляпу и слегка поклонился. Затем медленно прошёл мимо Клейна и направился к лестнице.

Клейн не сказал ни слова. Он молча поклонился в ответ и проводил Дэна взглядом.

Ему всегда хотелось стать Потусторонним, но когда появилась такая возможность, он оказался перед дилеммой. Недостаток последующих Частей, риск утратить контроль, правдоподобие дневника Императора Розелла и потусторонние шумы, вызывающие у людей безумие. Всё это смешивалось вместе и не давало принять нужное решение.

Он глубоко вдохнул и медленно выдохнул.

«Неважно, насколько всё плохо. Это не может оказаться хуже, чем заставить вчерашнего школьника определиться с будущей профессией…» — Клейн грустно засмеялся. Собравшись с мыслями, он тихо открыл дверь и лёг на кровать.

Он лежал с открытыми глазами и молча глядел на низ верхней койки, чью поверхность заливала туманная дымка алой луны.

За окном шатались пьяницы и проносились экипажи. Но шум не нарушал спокойствия ночи, а делал её ещё более тёмной и отдаленной.

Клейн успокоился, когда вспомнил своё земное прошлое. Он вспомнил, как ему нравилось заниматься спортом. Отца, с его громким голосом. Мать, которая даже несмотря на свою болезнь, всегда чем-то занималась. Друзей, которые росли вместе с ним. Как перестал заниматься футболом и перешёл к играм и маджонгу. Вспомнил и девушку, которой он неудачно признался… Поток воспоминаний напоминал собой тихую реку. Клейн не тревожил поверхность сентиментальными чувствами, а молча топил своё сердце где-то в его глубине.

Человек начинает ценить вещи только после того, как их потеряет. Когда алая дымка исчезла, и небо стало золотисто-жёлтым от света пылающего солнца, Клейн сделал свой выбор.

…

Клейн встал с кровати и направился в общую ванную, чтобы умыться. Затем дал купюру в один сул Миссис Венди, чтобы купить восемь фунтов ржаного хлеба за девять пенсов. Так Клейн восстановил запас хлеба, который они полностью уничтожили прошлой ночью.

— Цена на хлеб начинает стабилизироваться… — прокомментировал он после завтрака, когда Бенсон наелся.

Это было воскресенье, поэтому они с Мелиссой наконец-то смогли отдохнуть.

Клейн, уже в уличной одежде, сидел на стуле и просматривал прошлые выпуски газет, которые принёс вчера вечером. Он удивлённо сказал:

— Здесь есть дом, который можно арендовать — Северный Район, д.3 по улице Венделя, бунгало с двумя этажами. На верхнем этаже — шесть спален, три ванные комнаты и два больших балкона. Внизу есть столовая, гостиная, кухня, две ванные комнаты и две комнаты для гостей, а ещё подвал… Перед домом два акра частной земли, а за ним — небольшой садик. Можно арендовать на один, два или три года с еженедельной арендной платой в один фунт шесть сул. Те, кто заинтересован, могут отправиться на улицу Шампань и найти г-на Гусева.

— Это наша цель на будущее! — Бенсон надел чёрную шляпу и с улыбкой сказал, — В газетных объявлениях слишком высока арендная плата. В риэлторской конторе нам предложат варианты дешевле и не хуже.

— А почему мы не ищем в риэлторской ассоциации рабочего класса? - Мелисса вышла из комнаты, держа в руках старую шляпу с вуалью. Девушка переоделась в серовато-белое длинное платье, которое несколько раз зашивали.

Она была молчалива и замкнута, но это не могло скрыть её молодость.

Бенсон рассмеялся.

— Где ты узнала о риэлторской ассоциации рабочего класса? Дженни? Миссис Рошель? Или твоя хорошая подруга Селена?

Мелисса посмотрела в сторону и прошептала ответ.

— Миссис Рошель… Я случайно встретилась с ней, когда вечером мыла посуду. Она спросила о собеседовании Клейна, и я рассказала ей о том, что произошло. А Миссис Рошель предложила нам сходить риэлторскую ассоциацию для рабочих.

Бенсон заметил озадаченное выражение лица Клейна и удивлённо покачал головой.

— Они нацелены на бедных. Точнее, являются жилищным объединением для низших слоёв общества. Строят и ремонтируют общежития с общими ванными. И предоставляют только три варианта — одно, двух, или трёхместная комната. Ты хочешь продолжать жить в таких условиях? Тингенская риэлторская контора предоставляет точно такое же жильё, но они у них есть выбор и для низшего среднего класса. Честно говоря, мы находимся немного выше, но дела у нас обстоят хуже, чем у семей среднего класса. Дело не в зарплате, просто у нас не было времени поднакопить.

Клейн всё понял и убрал газету. Взяв свой цилиндр, он поднялся ноги.

— Тогда давайте отправляться.

— Я помню, что риэлторская контора находится на улице Жёлтого Нарцисса, — сказал Бенсон, открывая дверь. — Они похожи на риэлторскую ассоциацию рабочего класса, известную как “пятипроцентная благотворительная организация”. Знаете, почему?

— Я не знаю, — Клейн взял трость и подошёл к Мелиссе.

Девушка с чёрными волосами кивнула тоже.

Бенсон вышел вперёд и сказал:

— Ассоциации или подобные им компании по улучшению жилья появились в результате действий Баклунда. Они финансируются тремя способами. Во-первых, путём пожертвований благотворительных фондов. Во-вторых, через государство. Они получают гранты от государственных комиссий по специальной ставке 4%. В-третьих, за счёт инвестиций. Получив арендную плату, они отдают инвесторам 5% прибыли. Именно поэтому их называют пятипроцентная благотворительная организация.

Они спустились по лестнице и медленно пошли к улице Жёлтого Нарцисса. Они решили проверить это место, прежде чем говорить со своим нынешним арендодателем, Мистером Фрэнки. Они не хотели оказаться в ситуации, когда их заставят выселяться, а им некуда будет пойти.

— От Селены я слышала, что существуют компании по улучшению жилья, которые работают исключительно как благотворительные организации, — задумчиво сказала Мелисса.

Бенсон усмехнулся.

— Есть. Например, фонд доверия Дьюевилла, который основал сэр Дьюевилл. Фонд строит общежития для рабочего класса. Этой недвижимостью управляет квалифицированный персонал, а арендная плата довольно низкая. Но критерии для проживания очень строгие.

— Похоже, что тебе не нравится эта идея? — Клейн остро это почувствовал и с улыбкой задал вопрос.

— Нет, я уважаю сэра Дьюевилла, но уверен, что он не знает, что такое настоящая бедность. Пребывание в его квартире похоже на надежду, которую даёт священник. Это не очень прагматично. Например, жильцы должны делать прививки и по очереди чистить ванную комнату. Они не могут сдавать свои квартиры субаренду или использовать их для коммерческой деятельности. Им не разрешают разбрасывать мусор, а детям запрещено играть в коридорах. Богиня, не хочет ли он превратить всех людей в благородных леди и джентльменов? — ровным тоном ответил Бенсон.

Клейн в сомнении нахмурил брови.

— Это не кажется слишком чрезмерным. Очень разумные критерии.

— Точно, — Мелисса кивнула в знак согласия.

Бенсон склонил голову и внимательно на них посмотрел, после чего громко рассмеялся.

— Возможно, я слишком хорошо вас защищал, чтобы вы не видели настоящей бедности. Откуда, вы думаете, у них будут деньги на прививки? А очередь за бесплатными прививками — три месяца. Или вы думаете, у них есть стабильная работа? Если они не могут сдать субаренду часть квартиры, чтобы получить дополнительный доход, неужели они должны съехать, потеряв работу? Кроме того, женщины чинят на дому одежду или делают спичечные коробки, чтобы получать дополнительные средства к существованию. Это считается коммерческой деятельностью. Вы собираетесь их всех за это выселять? Большинство бедных используют все свои силы для выживания. Как вы думаете, у них есть время, чтобы воспитывать детей и запрещать бегать по коридорам? Возможно, их нужно запереть дома, пока они не станут достаточно взрослыми, а затем отправить в места, где разрешён детский труд, когда им исполнится семь или восемь лет?

Бенсон не использовал слишком много метафор. Но это описание заставило Клейна слегка вздрогнуть.

«Неужели люди из низших социальных слоёв жили именно так?»

Рядом с ним Мелисса также погрузилась в тишину. Прошло много времени, прежде чем она тихо сказала:

— Дженни больше не хотела, чтобы я приходила к ней в гости после того, как она переехала на Нижнюю Улицу.

— Будем надеяться, что её отец встанет на ноги после этой травмы и найдёт стабильную работу. Однако я видел слишком много алкоголиков, которые пьют, чтобы избежать проблем… — мрачно засмеялся Бенсон.

Клейна удивили его слова. И Мелиссу, похоже, тоже. Таким образом, они молча шли по Улице Жёлтого Нарцисса и вскоре нашли риэлторскую контору.

Их обслуживал человек средних лет с дружелюбной улыбкой на лице. На нём не было пиджака, но вместо этого он носил белую рубашку и чёрный жилет.

— Вы можете называть меня Скартер. Могу ли я знать, какой дом вы хотите? — при виде инкрустированной серебром трости Клейна, его улыбка стала ещё шире.

Клейн посмотрел на Бенсона, у которого было больше опыта, и жестом попросил ответить.

Бенсон ответил прямо:

— Дом с террасой.

Скартер пролистал документы и улыбнулся.

— У нас есть ещё пять вариантов, которые пока не сданы в аренду. Честно говоря, мы ориентированы на рабочих и их семей, которые испытывают трудности с жильём, когда шесть, восемь, десять или даже двенадцать человек втискиваются в один дом. У нас не так много домов с террасами. Один находится по адресу улица Жёлтого Нарцисса, 2, один в Северном и один в Восточном районе… Еженедельная арендная плата составляет от 12 до 16 сул. Вы можете посмотреть подробное описание здесь

Он передал документы Бенсону, Клейну и Мелиссе.

Прочитав их, братья и сестра обменялись взглядами и одновременно указали на одно и то же место.

— Давайте сначала посмотрим на улицу Жёлтого Нарцисса 2, — сказал Бенсон. Клейн и Мелисса согласно кивнули.

Они знакомы с этим районом.

Глава 30 — Новое начало

У домов №2, 4 и 6 по улице Жёлтого Нарцисса были террасы и многоскатные крыши. Они были выкрашены в серовато-синий цвет, и имели по три дымохода.

В этом месте явно не было газонов, садов или подъездов. Двери вели прямо на улицу.

Скартер достал связку ключей и открыв дверь, сказал:

— В домах с террасой нет прихожей, поэтому дверь ведёт сразу в гостиную. Здесь есть эркерное окно, выходящее прямо на улицу Жёлтого Нарцисса, так что тут довольно светло…

Клейна, Бенсона и Мелиссу встретил вид мягкого дивана, купающегося в солнечных лучах, и они удивились тому, что площадь только одной гостиной превосходит их предыдущие апартаменты с двумя спальнями.

— Эту гостиную можно использовать для приёма друзей. Справа находится столовая, а слева — камин, который согреет вас зимой, — с видом знатока указал Скартер.

Клейн оглянулся и убедился, что это действительно свободная планировка. Столовую и гостиную не разделяли перегородки, однако столовая находились далеко от эркерного окна, и была довольно слабоосвещённой.

В столовой был прямоугольный стол красного дерева, окружённый шестью стульями с мягкой обивкой. Камин по левой стене выглядел точно так же, как и в зарубежных фильмах и сериалах, которые Клейн когда-то смотрел.

— За столовой находится кухня, но мы не предоставляем никаких приборов. Напротив гостиной — небольшая гостевая и ванная комнаты… — Скартер прошёл по этажу и описал его планировку.

Ванная комната была разделена на две части. В одной из них можно было мыть лицо и чистить зубы, а в другой находится туалет. Их разделяли раздвижные двери. Гостевая описывалась как маленькая, но была такого же размера, как и та комната, в которой жила Мелисса. Девушку поразил этот дом и происходящее.

Показав первый этаж, Скартер привёл их на лестницу рядом с ванной.

— Внизу находится подвал. Там довольно душно, поэтому не забудьте подышать свежим воздухом, прежде чем туда входить.

Бенсон небрежно кивнул и последовал за Скартером на второй этаж.

— Слева от меня — ванная комната. С той же стороны расположены две спальни. Справа точно такая же планировка, но ванная находится рядом с балконом.

Объясняя всё это, Скартер открыл дверь ванной и встал сбоку, чтобы не мешать Клейну, Бенсону и Мелиссе заглянуть внутрь.

Внутри стояла дополнительная ванна. Как и в другой ванной комнате, туалет отгораживала раздвижная дверь. Хотя он и оказался немного пыльным, но не был ни грязным, ни вонючим, ни даже тесным.

Мелисса в оцепенении смотрела на всё это, пока Скартер не перешёл в спальню. И только тогда она смогла оторвать взгляд и медленно последовала за остальными.

Она сделала ещё несколько шагов, прежде чем оглянуться назад.

Клейн, чей жизненный опыт явно больше, чем у Мелиссы, тоже был восхищён и взволнован. Несмотря на то, что их домовладелец следил за уборкой в ванной комнате, там не всегда было достаточно чисто. Беспорядок в общей ванной вызывал отвращение, не говоря уже о том, что можно было столкнуться с очередью из желающих опорожнить свой кишечник.

Вторая ванная была такой же. Одна из четырёх спален оказалась немного больше и была оборудована книжным шкафом. Остальные были примерно одного размера и в них стояли кровать, стол и шкаф.

— Балкон очень маленький, поэтому вы не сможете сушить много одежды, — Скартер встал в конце коридора и указал на дверь с замком, — Тут — трубы канализации, газопровод, счётчик и другое оборудование. Дом для вас подходит, леди и джентльмены. Вместе с мебелью требуется всего тринадцать сул и пять пенсов в неделю. Кроме того, нужно внести залог, который составляет стоимость четырёх недель аренды

Не дожидаясь, пока Бенсон скажет своё слово, Клейн оглянулся и с любопытством спросил:

— Сколько примерно стоит покупка дома?

Как переселенец из Империи Фудоголиков, он всё ещё испытывал желание покупать имущество.

Этот вопрос шокировал и Бенсона и Мелиссу. Они посмотрели на Клейна так, словно увидели Потустороннего. Но Скартер ответил спокойно и твердо:

— Купить? Нет, мы не продаём недвижимость. Только сдаём в аренду.

— Я просто пытаюсь получить представление о ценах, — неловко объяснил Клейн.

Скартер поколебался несколько секунд, прежде чем сказать:

— В прошлом месяце владелец дома №11 по улице Жёлтого Нарцисса сдал в длительную аренду земельный участок с похожей собственностью за 300 фунтов на пятнадцать лет. Это намного дешевле, чем аренда, но не каждый сможет раскошелиться на такую большую сумму денег. Если кто-то захочет выкупить дом полностью, заявленная владельцем цена составит 850 фунтов.

«850 фунтов?» — Клейн быстро сделал мысленные подсчёты.

«Моя еженедельная зарплата составляет три фунта, Бенсон получает один фунт и десять сул… Арендная плата — тринадцать сул, и если мы будем хорошо питаться каждый день, то будем тратить почти два фунта в неделю. Кроме того, существуют расходы на одежду, транспорт, социальные платежи и так далее. Мы можем откладывать меньше двадцати сул в неделю. За год это около 35 фунтов. 850 фунтов потребует двадцать лет накоплений. Даже если мы захотим взять в длительную аренду земельный участок за 300 фунтов, нам потребуется, по меньшей мере, восемь или девять лет… Это не включает в себя брак, самостоятельную жизнь, воспитание детей, путешествия и так далее…»

«В мире без индивидуальных жилищных кредитов большинство людей, скорее всего, выберут аренду…»

Поняв это, он отступил назад и взглянул на Бенсона, как бы приглашая его поговорить со Скартером об аренде.

Что касается намерений Мелиссы, то они были очевидны по блеску её глаз!

Бенсон постучал по своей простой трости и огляделся, прежде чем сказать:

— Мы должны взглянуть на другие дома. Освещение столовой не очень хорошее, а балкон маленький. Посмотрите, только в этой комнате есть камин, а мебель слишком старая. Если мы переедем, нам придётся сменить, как минимум, половину мебели…

Он поспешно указал на все минусы и менее чем за десять минут убедил Скартера понизить арендную плату до двенадцати сул и плату за использование мебели до трёх пенсов, а после округлил залоговую стоимость до двух фунтов.

После этого они вместе со Скартером вернулись в офис риэлторов и подписали оба экземпляра договора. Затем направились в нотариальную контору Тингена, чтобы заверить договор.

После оплаты залога и аренды за первую неделю, оставшиеся деньги Клейна и Бенсона составляли девять фунтов, два сула и восемь пенсов.

Стоя перед дверью дома №2 по Улице Жёлтого Нарцисса, каждый из них сжимал в своих руках связку медных ключей. Охваченные эмоциями, они не могли оторвать взгляд от дома.

Через некоторое время Мелисса подняла голову, чтобы посмотреть на будущую “резиденцию Моретти”, и заговорила тихим, неуверенным голосом:

— Это похоже на сон…

Бенсон вздохнул и улыбнулся.

— Тогда не просыпайся.

Клейн был менее эмоциональным, чем они. Он кивнул и сказал:

— Нам нужно, как можно скорее, заменить замки во входной двери и на балконе.

— Спешить не стоит. У риэлторской конторы хорошая репутация. Оставшиеся деньги пойдут на твой деловой костюм. Но перед этим нам нужно навестить Мистера Фрэнки, — Бенсон указал в сторону их квартиры.

…

Они перекусили ржаным хлебом, прежде чем отправиться в квартиру на улице Железного Креста. Когда они постучали в дверь своего хозяина, мистер Фрэнки, сидя на диване, вальяжно заявил:

— Вы знаете мои правила. Никто не может оставаться жить без арендной платы!

Бенсон наклонился вперёд и улыбнулся.

— Мистер Фрэнки, мы здесь, чтобы отказаться от аренды.

«Так откровенно? Сработает ли этот способ переговоров?» — Стоя рядом с Бенсоном, Клейн сильно удивился, услышав его слова.

По дороге сюда Бенсон сказал, что итоговая сумма компенсации составляла двенадцать сул.

— Отказаться от аренды? Нет! У нас есть договор, и осталось ещё полгода! — Фрэнки уставился на Бенсона и замахал руками.

Бенсон серьёзно посмотрел на него и немного подождал, прежде чем спокойно продолжить:

— Мистер Фрэнки, вы должны понимать, что таким образом могли бы заработать гораздо больше денег.

— Заработать гораздо больше денег? — с интересом спросил Фрэнки, касаясь своего худого лица.

Бенсон сел и с улыбкой объяснил:

— Двухкомнатный номер сдавался в аренду нам троим за пять сул и шесть пенсов. Но если вы сдадите его для семьи из пяти или шести человек, с двумя или тремя работающими, я думаю, что они будут готовы платить больше, чтобы не оставаться на Нижней Улице, где кипит преступность. Я думаю, что пять сул и десять пенсов, или даже шесть сул было бы разумной ценой.

Глаза Фрэнки прояснились, и его кадык задёргался, но Бенсон продолжал говорить:

— Кроме того, вы наверняка знаете, что цены на аренду в последние годы растут. Чем дольше мы остаёмся, тем большие убытки вы несете.

— Но… мне нужно время, чтобы найти нового арендатора, — мистеру Фрэнки, который унаследовал жилой дом, очевидно, нравилась эта идея.

— Я считаю, что вы сможете найти их очень быстро, так как у вас есть для этого все возможности и ресурсы. Может, два, максимум, три дня… Мы оплатим убытки, которые вы понесёте в течение этого времени. Как насчёт компенсации в три сула? Это очень разумно! — Бенсон сразу решил за Фрэнки.

Фрэнки удовлетворённо кивнул.

— Бенсон, вы такой добросовестный и честный молодой человек. Хорошо, тогда подпишем расторжение договора.

Клейн был ошеломлён, наблюдая за этим. Он хорошо понимал, как легко удалось “убедить” мистера Фрэнки.

«Это слишком просто…»

Когда проблема предыдущего договора была решена, братья вместе с сестрой сначала помогли Клейну купить деловой костюм, а затем занялись переездом.

У них не было ничего тяжёлого или громоздкого, все крупные предметы принадлежали арендодателю. Таким образом, Бенсон и Мелисса отвергли идею Клейна о найме коляски и вместо этого понесли свои вещи сами. Они ходили туда-сюда между улицей Жёлтого Нарцисса и улицей Железного Креста.

Горячее солнце за окном клонилось к закату, и золотые лучи, проникая через эркерное окно, рассеивались по поверхности стола. Клейн посмотрел на стойку с аккуратно расставленными книгами и тетрадями, затем положил на стол чернильницу и перьевую ручку, которую он вымыл и вытер.

«Наконец-то все кончено…» — Он облегчённо вздохнул и услышав урчание в животе опустил закатанные рукава и направился к двери.

Теперь у него была собственная кровать. Простыня и одеяло были старыми, но белыми и чистыми.

Клейн повернул ручку и вышел из своей спальни. Как раз, когда он собирался что-то сказать, он увидел, что обе двери на противоположной стороне одновременно открылись, и из них вышли Бенсон и Мелисса.

Глядя на следы пыли и грязи на их лицах, Клейн и Бенсон внезапно разразились смехом.

Мелисса слегка прикусила губы, но смех был заразителен. В конце концов, она тоже тихо рассмеялась.

…

Следующим утром.

Клейн стоял перед зеркалом в полный рост, на зеркале даже не было трещин, и разглаживал воротник и рукава рубашки.

Его наряд включал в себя белую рубашку, чёрный пиджак, шёлковую шляпу, чёрный жилет, брюки, ботинки и галстук-бабочку. Он ощутил укол жадности, заплатив за это целых восемь фунтов.

Но эффект был великолепен. Клейн чувствовал, что его отражение в зеркале кажется ученее и выглядит более красивым.

Он закрыл карманные часы и положил их во внутренний карман. Затем взял свою трость и спрятал револьвер. Он сел на общественный транспорт и прибыл на Улицу Зоутлэнд.

Входя в Охранную Компанию Терновник, он понял, что настолько привык к своему предыдущему образу жизни, что забыл дать Мелиссе дополнительные деньги, и тем самым заставил её идти в школу пешком.

Покачав головой, он отметил это про себя и вошёл внутрь. Он увидел, что шатенка Розанна готовит кофе. Насыщенный аромат пронизывал весь офис.

— Доброе утро, Клейн. Сегодня отличная погода, — улыбнулась Розанна, — Честно говоря, мне всегда было любопытно. Разве вы, мужчины, не чувствуете жары в этих деловых костюмах? Я знаю, лето в Тингене не такое жаркое, как на юге, но это все ещё лето.

— Это цена стиля, — шутливо ответил Клейн, — Доброе утро, мисс Розанна. Где Капитан?

— На старом месте, — Розанна указала внутрь.

Клейн кивнул. Он прошёл через перегородку и постучал в дверь кабинета Дэна Смита.

— Войдите, — голос Дэна был глубоким и мягким, как и обычно.

Когда он увидел Клейна, который выглядел совсем по-другому в красивом деловом костюме, он кивнул, и в его серых глазах появилась улыбка.

— Ты принял решение? — спросил он.

Клейн глубоко вздохнул и серьёзно ответил:

— Да, я принял решение.

Дэн медленно выпрямился на стуле. Его лица стало торжественным, но глубокие серые глаза остались прежними.

— Тогда скажи мне свой ответ.

Клейн без колебаний ответил:

— Провидец!

Глава 31 — Зелье

Дэн Смит целую минуту немигающе смотрел на Клейна своими серыми глазами, не сказав при этом ни слова.

Но Клейн не сдавался под давлением повисшей тишины и его пристального взгляда. И продолжал играть в гляделки с Дэном.

— Клейн, ты должен чётко понимать, что, как только ты выпьешь это зелье, сожалеть будет уже поздно, — наконец, Дэн снова заговорил глубоким равнодушным голосом.

Клейн улыбнулся и сказал:

— Я знаю, но уважаю свой внутренний голос.

Во-первых, “Бессонница” не отвечает моим требованиям. То же самое можно сказать и о зелье “Зритель”, о котором Клейн услышал на прошлой “встрече”. Но Клейн даже не представлял себе, когда сможет узнать хоть что-нибудь о других последовательностях. Хорошее лекарство когда-нибудь потом, не спасёт от смерти прямо сейчас. Он не мог ждать. По той же логике, исключён и “Сборщик Трупов”, оставив всего два варианта — “Жрец Тайн” и “Провидец”.

Предполагая, что зелья одного и того же, девятого, уровня одинаково опасны, и в отсутствии дополнительной информации, а также в свете того, что и Жрец Тайн, и Провидец отвечали его требованиям, уже неважно, была ли это просто пометка Императора Розелла или тот действительно сожалел, что не выбрал Ученика, Мародёра или Провидца, но этого оказалось достаточно, чтобы нарушить равновесие в его сердце.

Более того, в дневнике ясно сказано, что, если понять истинную сущность усвоения и адаптации к зелью, то можно избежать большинства его негативных последствий. Что касается потустороннего шёпота и иллюзий, которые могут привести людей к утрате контроля и безумию, — он уже сталкивался с этим, даже не будучи Потусторонним!

— Хорошо, — Дэн встал и взял свою шляпу. Надев её на голову, он сказал, — Следуй за мной.

Клейн кивнул и в знак благодарности поклонился.

Они начали спускаться. А эхо шагов преследовало их на лестнице и в тиши коридоров.

Клейн внезапно почувствовал, как его охватывает беспокойство, и попытался найти тему для разговора.

— Капитан, Вы упоминали, что зелье не даёт знаний о сверхъестественном, только способности, чтобы этому научиться. Но откуда взялись самые первые знания? Предшественники рисковали своей жизнью? Или получали знание как-то по-другому?

Каждый раз, когда Клейн спускался под землю, он ощущал свежесть воздуха. Вентиляция была просто отличной. Однако случайные порывы ветра заставляли его вздрагивать.

Дэн посмотрел на него, и темнота в его серых глазах показалась необычайно глубокой.

Дэн спокойно ответил:

— Часть знаний, как ты и сказал, получено через эксперименты, систематизацию и накопление опыта. Другие дарованы богами. Третьи, хе. Опасный шёпот, который не слышат другие, это не просто бессмысленный набор звуков. Иногда, среди всего этого шума можно услышать что-то, что напрямую относится к сверхъестественному. Но, насколько я знаю, люди, которые долго прислушиваются, сходят с ума. Или теряют контроль и становятся монстрами. Конечно, мы должны быть благодарны им за это. Оставшиеся после них рабочие дневники, это самые настоящие сокровища в области знаний о сверхъестественном.

«Человеческие лабораторные крысы?» — Клейн неожиданно вздрогнул от сырого воздуха подземелий.

«Тогда, в конечном итоге, не приведёт ли ритуал повышения удачи, который превратился в “Социальную магическую сеть”, к подобным эффектам из-за того безумного шёпота, который я уже слышал?»

На перекрёстке Дэн не пошёл к Вратам Чанис и не свернул к арсеналу или архиву. А вместо этого повёл Клейна налево, к Собору Святой Селены.

На полпути он остановился. Было неясно, к чему он прикасался, но в стене открылась потайная дверь.

— Это комната алхимии нашей команды. Я попрошу Старину Нила забрать формулу зелья Провидца и соответствующие материалы из Врат Чанис. Хех, тебе повезло. Богиня благословила тебя своей милостью. У нас ещё остались ингредиенты, необходимые для двух зелий Провидца. В противном случае тебе пришлось бы долго ждать, — Дэн указал на комнату за дверью, — Постой здесь. Будешь смотреть, как Старина Нил готовит зелье. Это основная часть изучения сверхъестественного. О, и ничего там не трогай. Эти вещи либо опасные, либо дорогие, либо и то и другое.

Сказав это, Дэн добавил, как и раньше.

— О, верно, я снова кое-что забыл. То, что тебе разрешили принять зелье — это результат того, что тебе пришлось столкнуться с опасностью и нам необходимо найти дневник. Твоя заслуга только часть происходящего. И, следовательно, ты не войдёшь в нашу команду Потусторонних, и по-прежнему будешь считаться штатским сотрудником с прежней зарплатой. По-прежнему выполнять порученную работу. И ещё кое-что — тебе нужно узнать о сверхъестественном у Старины Нила. Договорись с ним о времени.

— Хорошо, — кроме недовольства из-за отсутствия повышения зарплаты, с остальным Клейн был полностью согласен.

По словам Дэна, после употребления зелья его усвоение и изучение обретённых способностей продолжается ещё некоторое время. Если он сразу же станет официальным членом и будет участвовать в миссиях, его смерть будет неизбежна.

Дэн обернулся и прошёл два шага к перекрёстку, но внезапно остановился.

— Ещё одно.

«Я так и знал…» — Клейн уже привык к "стилю" своего капитана.

— На счёт Тайного Ордена, — сказал Дэн, не меняя выражения лица, — Маловероятно, что они нападут на тебя в ближайшее время, но будь осторожен. Тайный Орден пока не определился с тем, важен ли для них дневник семьи Антигонов. Из того, что мы обнаружили, уже ясно, что Орден сохранил какую-то часть древних обрядов, и можно смело утверждать, что они связаны с Империей Соломона и падшей знатью того времени.

— Понял. Спасибо, Капитан, — сказал Клейн, выдохнув.

Это также было одной из причин, по которой он не хотел ждать и спешил стать Потусторонним!

Наблюдая, как Дэн уходит, и, удостоверившись, что он больше не повернётся, чтобы сказать что-то ещё, Клейн медленно вошёл в алхимическую лабораторию.

В лаборатории находились длинные столы. На них стояли и лежали пробирки, пипетки, весы и тигли. Это помещение напомнило ему химическую лабораторию из его прошлой жизни, только оборудование было устаревшим и не таким многочисленным.

Кроме этого, тут находился огромный котёл, ковш из тёмного дерева, полупрозрачный хрустальный шар и многое другое. Повсюду виднелись Тёмные Священные Эмблемы и другие странные знаки. Эти символы придавали комнате оттенок таинственности.

Клейн с интересом огляделся, он не был настолько глуп, чтобы прикасаться к чему-либо.

Через некоторое время он услышал шаги. Старина Нил нёс крошечный серебряный сундук, украшенный сложными узорами. Он всё ещё носил свою уникальную классическую чёрную мантию, которая казалось анахронизмом в сочетании с фетровой шляпой с закруглёнными краями.

— Парень, я не ожидал, что ты выберешь Провидца, — Старина Нил опустил сундук и посмотрел на Клейна своими мутноватыми красными глазами, — Ты похож на меня в молодости. Тоже не хочешь идти за толпой. Неплохо. Зажги газовые лампы и закрой дверь.

— Хорошо, — Клейн изо всех сил пытался подавить собственную дрожь, зажигая газовые лампы в алхимической лаборатории.

Потайная дверь закрылась. Он повернулся и увидел, как седовласый и морщинистый Старина Нил использует веник из необычно связанных прутьев, чтобы вычистить чёрный котел.

— Приготовление зелья Последовательности — это чрезвычайно простой процесс. По крайней мере, для Частей 7 и ниже. Нет необходимости в особом пламени или дополнительных ритуалах, и, тем более, в заклинаниях. Нет необходимости прилагать собственные духовные усилия. Все, что нужно сделать, это придерживаться шагов формулы, положить точное количество ингредиентов и смешать их. Это всё, — казалось, что морщины Старины Нила разгладились от его улыбки.

Серьёзно? — удивлённо спросил Клейн.

«Это звучит так же просто, как мой ритуал повышения удачи…»

— Возможно, это дар богов. Хвала Богине, — Старина Нил небрежно нарисовал круг на своей груди.

После этого он открыл серебряный сундук и вытащил из него древний пергамент из козьей кожи.

Жёлто-коричневая козлиная кожа дюйм за дюймом разворачивалась, открывая написанные на ней слова. Клейн посмотрел и понял, что это был Гермес, язык, с которым он был очень хорошо знаком.

Слова были написаны чернилами, напоминающими кровь, и казалось, что они ещё не утратили своей свежести. Но кроме этого в свитке больше не было ничего необычного.

«Провидец: 100 миллилитров чистой воды, 13 капель ночной ванильной жидкости, 7 листьев золотой мяты…» — Клейн молча прочитал начало формулы, но остальная её часть была закрыта запястьем Старины Нила.

— Чистая вода — это многократно дистиллированная вода. К счастью, я уже приготовил её, так что нет необходимости тратить на это время, — Старина Нил взял со стола большую запечатанную стеклянную бутыль.

Он снял пробку и, не задумываясь, налил в котёл около 100 миллилитров чистой воды.

Клейн не осмеливался задавать вопросы, боясь, что помешает Старине Нилу. В конце концов, это Клейну предстояло выпить приготовленное зелье.

13 капель ночной ванильной жидкости. Их можно извлечь заранее и хранить в виде эфирного масла, — Старина Нил достал из серебряного сундука крошечную коричневую бутылочку с пипеткой и небрежно капнул в котёл 13 капель.

В воздухе повис слабый, расслабляющий аромат, заставивший Клейна испытать неестественное спокойствие.

7 листьев золотой мяты… — Старина Нил взял серебряную банку с узором и снял с неё крышку. Голыми руками вытащил оттуда несколько листьев и

раскрошил их в котёл. Почувствовался освежающий и возбуждающий запах.

— 4, 5, 6, 7. Отлично, — Старина Нил усмехнулся и посмотрел на формулу зелья на козьей шкуре, — 3 капли болиголова. Это не та жидкость, которую можно пить просто так. Это может привести к тому, что твоё тело оцепенеет до смерти. В древние времена это был лучший вариант для самоубийства.

«Я не настолько глупый…» — насмешливо подумал Клейн.

Старина Нил поменял пипетки и капнул в котёл болиголов. Смесь начала источать странный, освежающий разум аромат.

— 9 грамм порошка травы драконьей крови, — Старина Нил не спеша протянул руку в серебряный сундук и вытащил прозрачную пробирку. Внутри находился какой-то чёрный порошок.

Он использовал химический стакан и весы, чтобы измерить 9 граммов порошка, и высыпал его в котёл. Затем дважды перемешал смесь ковшом из тёмного дерева. Этот непринуждённый процесс заставил Клейна заволноваться.

— На самом деле, эти ингредиенты были всего лишь дополнением. Их точное количество не влияет на конечный результат. Может, мне стоит добавить ещё немного? — пошутил Старина Нил, — Последние два — вот, что имеет решающее значение. Количество может быть меньше, но оно не может сильно отличаться от требуемого, или твоё становление Потусторонним может потерпеть неудачу. И их не должно быть больше, чем записано в формуле, даже на чуть-чуть. Или придётся лечиться от психических заболеваний. А ещё можно умереть прямо на месте.

Клейн сразу напрягся, увидев, как Старина Нил вытаскивает из серебряного сундука чёрную стеклянную бутылку.

— Кровь Кальмара Лавоса, 10 миллилитров. Этот вид кальмара считается сверхъестественным. Он явно мутировал. И покрыт тайной. Под воздействием солнечного света его кровь быстро распадётся и теряет свои уникальные свойства. Он должен храниться в непрозрачном контейнере, — голос Старины Нила больше не звучал расслабленно. Он быстро и осторожно набрал 10 миллилитров крови с помощью пробирки.

Кровь была синей, как небо. Время от времени в ней возникали иллюзорные пузыри, как будто она была связана с духовным миром.

— После того, как кровь попала внутрь пробирки, неиспользованные капли выбрасываются в качестве меры предосторожности, — прошептал Старина Нил.

В тот момент, когда голубая кровь упала в котёл и вступила в контакт с жидкостью, та издала булькающие звуки. Окружающее окрасилось в светло-голубой оттенок, происходящее заставило Клейна ощутить странное чувство расстояния, но также и близости.

Было похоже на чувство, что ты находишься в утробе матери. Это воодушевляло.

— Последний элемент. Звёздный Аква-кристалл. 50 грамм, — голос Старины Нила прозвучал в ушах Клейна, заставляя того, выйти из оцепенения и посмотреть на стол.

В руке старого джентльмена находился кусок чрезвычайно чистого хрусталя. Более того этот кусок казался студенистым, как будто это было желе с Земли.

В синем свете он выглядел так, как будто внутри было целое ожерелье великолепных звёзд.

— Это превосходный материал для создания хрустальных шаров… Я возьму немного меньше, учитывая погрешность, — проведя измерения, Старина Нил для разрезания кристалла использовал крошечный узорчатый серебряный клинок.

«Чистая вода, ночная ваниль, листья золотой мяты, сок болиголова, трава драконьей крови, кровь Кальмара Лавоса и Звёздный Аква-кристалл — вот составляющие зелья Провидца…» — Клейн запомнил формулу.

После того, как всё было сделано, Старина Нил высыпал несколько кусков Звёздного Аква-кристалла в котел.

Из котла вырвался призрачный туман, который размыл предметы в алхимической лаборатории.

Клейну казалось, что в этом тумане рассеяно множество звёзд, и он чувствовал, как за ним наблюдает невидимое существо.

Через пару секунд туман рассеялся. Старина Нил воспользовался ковшом тёмного дерева и зачерпнул тёмно-синюю субстанцию. Субстанция была очень странной — липкой и неразделимой. В чёрном котле не осталось ни капли.

Старина Нил налил тёмно-синюю жидкость в непрозрачную чашку, и указал на неё Клейну.

— Твоё зелье Провидца готово

Глава 32 — Духовное Зрение

Клейн смотрел на тёмно-синюю студенистую субстанцию, затрудняясь с тем, считать ли её твёрдой, или жидкой. Он сглотнул слюну и с большим трудом проговорил:

— Мне нужно просто выпить вот это? Не нужно ли ещё какая-то подготовка? Например, ритуал, заклинание или молитва?

Старина Нил кивнул и сказал:

— Подготовка? Конечно, есть. Выпей бокал вина Интис Аурмер, подыми сигарой Дейзи, затем насвисти расслабляющую мелодию и станцуй бодрый придворный танец. Или можешь отбить чечётку, если она тебе больше нравится. Под конец можешь сыграть партию в Гвинт…

Увидев ошеломлённое выражение лица Клейна, Старина Нил засмеялся и подвёл итог тому, что он только что сказал.

— Это всё, конечно, чтобы ты слегка расслабился.

«… Ты смеёшься надо мной?» — Уголки губ Клейна дёрнулись, и он с трудом подавил желание достать пистолет.

Он отставил трость и протянул правую руку. Затем поднял непрозрачную чашу так, будто она была намного тяжелее своего веса. Зелье источало слабый, и, казалось, неземной запах.

— Парень, не дёргайся. Чем дольше колеблешься, тем больше нервничаешь и боишься. И это повлияет на усвоение зелья, — небрежно сказал Старина Нил, повернувшись к Клейну спиной.

Он подошёл к умывальнику, включил кран и начал мыть руки.

Клейн молча кивнул и глубоко вздохнул. Так же, как когда-то в детстве, когда принимал лекарство, он зажал нос, поднёс чашу ко рту и наклонился, выпив её содержимое одним глотком.

Его рот заполнило ощущение прохлады и гладкости. Затем это чувство просочилось по пищеводу прямо в желудок.

Липкая тёмно-синяя жидкость, казалось, отрастила тонкие и длинные щупальца, стимулируя и охлаждая каждую клеточку его тела.

Клейн не мог сдержать судороги, а его зрение быстро расплывалось. Все цвета казались более насыщенными. Красный стал более красным, синий стал более синим, а чёрный — более чёрным. Насыщенные цвета смешивались, прямо как на картинах импрессионистов.

Клейн уже видел такую картину и раньше, когда его допрашивала Духовный Медиум, Дейли.

В этот момент его зрение размылось, а разум ощутил невероятную лёгкость. Он чувствовал себя словно потерпевший кораблекрушение и единственный выживший, затерянный в бескрайнем море.

Понемногу окружающее становилось чётче. А все цвета вернулись к своему первоначальному виду, когда сероватый туман постепенно уступил им своё место.

Вокруг Клейна находились тела, которые было трудно описать. Это были прозрачные объекты, которые, казалось, вообще не существовали. В их глубине скрывались скопления чистого света разных цветов. Этот свет, казалось, обладал жизнью и содержал огромные знания.

«Это немного похоже на то, что я видел во время ритуала повышения удачи…» — Когда Клейн инстинктивно посмотрел вниз, он понял, что он всё ещё стоит на своём первоначальном месте, а его тело сотрясают судороги.

Внезапно он пришёл к осознанию, что заставило его сознание резко упасть вниз и слиться с телом.

Туман быстро рассеялся, а цвета снова пришли в норму. Яркий, чистый ореол и несуществующие объекты мгновенно исчезли.

Обстановка в алхимической лаборатории вернулась в норму, но Клейн чувствовал, как его голова разбухает. Он ощущал себя так, будто его рвут на части. Все, на что он смотрел, приобретало бесчисленное множество отражений. А его уши переполнял эфирный шум: “Хорнакис… Флегреа… Хорнакис… Флегреа… Хорнакис… Флегреа…”

Клейн почувствовал острую боль в области лба, у него появились мысли, чтобы избавиться от дискомфорта, надо что-нибудь разрушить.

Он нахмурился и поспешно потряс головой.

— Ты видишь что-то ненормальное? Ты тоже слышишь то, чего не хотел бы слышать? — со скрытой улыбкой спросил Старина Нил.

— Да, мистер Нил, что мне делать? — Клейн перенёс приступ боли и задал вопрос.

Старина Нил усмехнулся.

— Это результат утечки энергии зелья. У тебя не хватает навыков, чтобы ей управлять. Хорошо, делай, как я говорю. Подумай об объекте, о чём-то обычном. Сосредоточься на обыденном и простом.

Клейн быстро сосредоточился, представив себе цилиндр, сотканный из чёрного шелка. Он вспомнил чувство, возникающее при прикосновении к нему и его точную форму.

— Сфокусируй на ней все своё внимание. Продолжай повторять при создании контуров. Ты чувствуешь, как тебе становится лучше? — голос Старины Нила проникал в его разум, как безмятежная песня.

Клейн постепенно переключил свой фокус на воображаемый цилиндр. Он чувствовал, что шёпот стихает, прежде чем совсем исчезнуть. Отражения тоже накладывались друг на друга и объекты уже не казались ему размытыми.

— Намного лучше, — успокоив свой разум и выдохнув, сказал Клейн.

Он посмотрел на своё тело и обнаружил, что ничего необычного не произошло.

Он подвигал своими конечностями и с полу-предвкушением, полу-сомнением спросил:

— Я преуспел? Теперь меня можно считать Провидцем?

Старина Нил вытащил зеркальную амальгамированную пластинку и выставил её перед собой.

— Посмотри на свои глаза.

Клейн сощурился и увидел, что у него на голове надета чёрная шляпа. А лицо выглядит нормальным. Кроме того, что его покрывал пот, оно ничем не отличалось от обычного.

Он последовал наставлению Старины Нила и внимательно посмотрел на свои глаза. Только тогда он обнаружил, что в его карих глазах таится загадочная глубина. Они стали настолько тёмными, что походили на ночь — одинокие звёзды в полной темноте. Они ощущались настолько глубокими, что казалось, могут поглотить чужую душу.

Обычно тёмно-карие глаза можно было легко принять за чёрные. Однако, не присматриваясь к ним слишком внимательно, даже сам Клейн не заметил бы разницы.

— Это физическое проявление силы зелья. Когда ты научишься Когитации и сблизишься со своей силой, твои глаза станут прежними, — Старина Нил улыбнулся, протянув правую руку, — Поздравляю, наш новый Потусторонний, наш Провидец.

— Спасибо, — Клейн пожал протянутую руку, — Мистер Нил, когда я могу научиться Когитации?

— Ты можешь научиться прямо сейчас. Начальные шаги Когитации относительно просты даже для не Потусторонних, — с улыбкой сказал Старина Нил, — Даже то, что ты только что делал, создал объект в своём уме, чтобы отвлечь внимание и не дать энергии утекать вовне — является первым шагом Когитации. Попробуй повторить.

Клейн закрыл глаза и снова представил цилиндр.

На этот раз сконцентрироваться получилось легче, чем раньше. Вскоре всплывающие случайные мысли исчезали, остались лишь очертания цилиндра.

— Очисти свой разум. Смени объект, который ты себе вообразил. Используй что-то, чего не существует в этом мире, объект, который ты создашь себе сам. Ты должен следовать этому правилу. Только так ты сможешь войти в Когитацию, и только так сможешь превзойти собственное «я». Безграничное «я» станет единым со вселенной, что даст тебе способность видеть и понимать истину. Ты получишь знания, которые сможешь понять только ты сам. В теории сверхъестественного это называется Духовным Опытом, — успокаивающим тоном вещал Старина Нил, — Тебе просто нужно выслушать описания, которые я дам позже. Самое главное — это войти в Когитацию.

«То, чего нет в этом мире. Представь что-то из ничего… Вещи с Земли подойдут?» — Клейн попытался использовать зелёную межконтинентальную ракету, которую он видел по телевизору. Он заменил шляпу этой длинной и толстой ракетой.

Однако, независимо от того, как он её ни воображал, Клейн в конечном итоге ничего не добился.

«Похоже, это не работает…» — У Клейна не было другого выбора, кроме как дать волю своему воображению. Он придумал сферу света, а затем множество похожих объектов, собрав их вместе.

Сферы света накладывались друг с другом. Это было похоже на объект современного искусства. Мысли Клейна постепенно стали лёгкими и текучими.

Его тело и разум успокоились. Объекты, которые, казалось, не существовали, туман с яркими скоплениями света, и сложные цвета появились снова. Они плыли по небу в непосредственной близости от него.

Он расширял свою духовность сантиметр за сантиметром, спокойно глядя на всё это. Парень почувствовал это и принял это внутрь.

— Очень хорошо. Как и следовало ожидать от Провидца. Ты очень плавно вошёл в Когитацию. Ты справился лишь немного хуже меня самого. Немного, — со смешком сказал Старина Нил, — В таком случае я начну учить тебя самой распространённой, лёгкой для понимания и самой полезной способности. Духовное Зрение!

Он одну за другой погасил газовые лампы, но открыл дверь в алхимическую лабораторию. Это сделало место, где стоял Клейн, тёмным, но не до такой степени, чтобы не смог разглядеть силуэты объектов.

— Хорошо. Удерживая нынешнее состояние, подними ладони перед глазами. Твои указательные пальцы должны быть направлены друг на друга, но они не должны соприкасаться. Открой глаза и держи их открытыми, пока ты не привыкнешь к темноте.

Клейн выполнил действия в соответствии с описаниями Старины Нила. Он видел силуэты своих пальцев и окружающих предметов. На самом деле, ты должен лежать, и быть полностью расслабленным. Но ты неплохо освоил Когитацию, давай продолжим, — Старина Нил засмеялся, — Сфокусируй свой взгляд на точке за руками. Она должна находиться сзади. Затем медленно двигай пальцами, не соприкасаясь кончиками, и поддерживай ту же позу. Кроме того, не убирай их из поля зрения.

Клейн спокойно выслушал его и бросил взгляд на пустое место за своими ладонями. Затем он медленно задвигал указательными пальцами в пределах своего поля рения.

«Раз, два, три…» — Вдруг, между пальцами Клейн увидел огненно-красный цвет.

Э… — издал он неопределённый звук.

— Видишь цвет? Хорошо. Это первый шаг к Духовному Зрению. Цвет, который ты видишь, — это твоя аура, — со смехом сказал Старина Нил, — Не торопись. Проделай это ещё несколько раз. И только научившись, посмотри на другое место. Я воспользуюсь этой возможностью, чтобы объяснить тебе значения разных цветов.

— Хорошо, — Клейн начал двигать пальцами взад и вперёд, сосредоточив свой взгляд на огненно-красном цвете.

Старина Нил на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Проще говоря, основная теория — это разделение не физических частей человека на четыре уровня. В основе лежит Духовное Тело, которое также является основой духа каждого человека. Существует школа мыслителей, которые верят, что все биологические существа имеют духовность и Духовное Тело. Я не знаю как у других Потусторонних, но для Жреца Тайн цель Когитации и способ увеличения силы — это влияние на Духовное Тело. За пределами Духовного Тела находится Астральная Проекция. Для Духовного Тела Астральная Проекция — это средство общения с духовным миром и звёздным пространством. Астральная Проекция считается внешним проявлением Духовного Тела. Кроме того, что она напрямую связана с твоими личными устремлениями и преобладающими эмоциями… Сцены, которые ты увидел после принятия зелья — это сцены, которые видит твоя Астральная Проекция, когда блуждает по Духовному Миру. Тот мир не подчиняется законам физического мира. Он включает в себя расширенные понятия «Я» — Безграничное «Я» и Вселенское «Я». Прошлое, настоящее и будущее могут накладываться друг на друга, и это является источником предсказаний. В духовном мире то, что ты видишь, — это просто образ, символ. Ты должен интерпретировать его, чтобы понять его истинное значение. Предсказания и многие магические заклинания используют Астральную Проекцию. Не путай её с Духовным Телом.

«Одно — просто тело, а другое — форма…» — Клейн продолжал смотреть на ауру между кончиками пальцев и сделал простой вывод.

— Далее идёт Тело Сердца и Разума. Оно представляет физическое тело… Включает в себя твой мозг и является объединённым проявлением твоих умственных, аналитических, наблюдательных и познавательных способностей. Некоторые зелья будут в основном повышать именно это Тело. На него нацелен также целый ряд магических заклинаний.

Старина Нил довольно подробно объяснил:

— Самый внешний слой — это Эфирное Тело. Это проявление твоих жизненных энергий и физической формы. Цвет ауры, который ты видишь, является внешним проявлением твоего Эфирного Тела. Другими словами, помимо духовных тел, фантомов и приведений, которых ты можешь увидеть при помощи Духовного Зрения, он также поможет заметить определённых существ, которые не должны быть видны. Ты также сможешь видеть Эфирные Тела и ауры других людей. По их насыщенности, яркости и цвету ты сможешь определить их здоровье и эмоциональное состояние. Когда твоё Духовное Зрение улучшится, и ты постигнешь больше знаний о сверхъестественном, то узнаешь ещё больше. Ты даже сможешь определять продолжительность жизни других людей. Кстати, эмоциональное состояние, о котором я упоминал, проявляется из-за Астральной Проекции. Когда достигнешь высших Последовательностей, твоё Духовное Зрение может стать очень сильным. Ты даже сможешь увидеть чужую Астральную Проекцию. Кстати, ты узнаешь ещё больше разных вещей — это уровень, которого могут достичь только Провидцы и Жрецы Тайн. Некоторые даже утверждают, что самая сильная форма Духовного Зрения позволяет видеть что угодно в любом месте, включая прошлое и будущее. Однако я отношусь к этому скептически.

«Звучит довольно мощно…» — Клейн почувствовал нетерпение.

Старина Нил кашлянул и продолжил:

— Давай вернёмся к Эфирному Телу и цветам аур. Твои конечности и мышцы, которые отвечают за движение, будут красными. Голова и поверхность мозга будут выглядеть фиолетовыми. Отверстия, через которые удаляются отходы организма, оранжевые. Система пищеварения выглядит жёлтой. Сердце и эндокринная система будут зелёными. Горло и другие части нервной системы выглядят голубыми. Полностью сбалансированное тело покрывается белым… Это символ здоровья. Когда Тело потемнеет или станет тоньше, цвет изменится. Это означает, что соответствующий орган истощён или человек болен. Кроме того, внутренний слой Астральной Проекции представляет преобладающие эмоции. Красный цвет означает страсть и волнение. Оранжевый — тепло и удовлетворение. Жёлтый цвет означает счастье и дружелюбие. Зелёный цвет означает спокойствие и умиротворение. Синий — холодность и задумчивость. Белый означает яркость, стремление к улучшению. Тёмные цвета означают беспокойство, печаль и тишину. Фиолетовый означает, что в человеке превалирует духовность, он холоден и отчуждён…

Клейн молча запоминал информацию и улучшал своё Духовное Зрение.

— Хорошо, теперь можешь посмотреть и на другие объекты, — Старина Нил не стал больше ничего говорить.

Клейн медленно повернул голову и посмотрел на Старину Нила. Действительно, в разных частях его тела он видел разные цвета. В разных местах его аура была толще или тоньше. Фиолетовый цвет на голове был самым ярким, а красный цвет конечностей более тёмным. А тело выглядело не белым, а скорее тусклым.

«Он действительно стареет…» — Молча прокомментировал Клейн.

Только увидев это, он почувствовал, что стал Потусторонним!

«Теперь я Потусторонний!»

Он перевёл взгляд и внимательно осмотрел Старину Нила, когда внезапно в пустоте позади него увидел полупрозрачную пару холодных и безжалостных глаз без бровей!

Эти почти призрачные глаза пристально смотрели на Старину Нила и на него самого!

«Это…» — Клейн вздрогнул и медленно проговорил:

— Позади тебя находится пара глаз!

Старина Нил удивился, но вскоре вымученно улыбнулся.

— Не обращай на них внимания.

Глава 33 — Переключатель

Когда Старина Нил закончил предложение, полупрозрачная пара глаз, скрывающаяся в темноте позади него, исчезла. Даже с активированным Духовным Зрением Клейн больше не мог заметить следы их существования.

— Это характерная черта ритуальной магии, — со смешком объяснил Старина Нил.

«Удивительно… Неужели Духовное Зрение это улучшенный аналог третьего глаза?» — Клейн почувствовал себя как ребёнок, который получил новую игрушку. Он в волнении начал вертеться и осматривать каждый угол комнаты. Ему хотелось увидеть различия лаборатории с Духовным Зрением и без него.

Контуры столов, пробирок, весов, чашек и шкафов не отличались от того, как они выглядели бы без Духовного Зрения. Они не излучали света и не меняли свой цвет.

«У неодушевлённых предметов нет духовной оболочки?» — Пробормотал про себя Клейн, направляя взгляд на серебряный сундук.

Внезапно перед ним предстало буйство красок. Цвета были такими же синими, как небо, такими же сверкающими, как звезды, и такими же малиново-красными, как огонь!

— В частицах необычных существ ещё теплится жизнь, и… у них есть духовная оболочка? Даже если их источник уже умер? — Клейн сначала обдумал свои слова, а потом обратился за помощью к Старине Нилу.

— Точнее сказать, у них остались некоторые частицы духовной оболочки. Это один из важнейших моментов успешного приготовления зелья. Но это и одна из причин, по которой Потусторонние теряют контроль. Дэн должен был тебе рассказать, — объяснил Старина Нил.

Он вдруг засмеялся, что-то вспомнив.

— Я вспомнил, что для зелья Сборщика Трупов требуется сушёная половозрелая пятнистая лягушка. Чтобы выпить это зелье, нужно обладать немалым мужеством.

Клейн представил подобное зелье и нашёл его отвратительным. Он не поддержал тему Старины Нила и перевёл взгляд на затемнённый участок лаборатории. Однако там не было никаких духовных тел или призраков, которых он с нетерпением желал увидеть.

— Разве не говорят, что мир духов находится повсюду? — полюбопытствовал Клейн.

Старина Нил негромко рассмеялся, прежде чем сказать:

— Парень, повторяй за мной: “Это штаб-квартира отряда Ночных Ястребов. Эта земля находится под Церковью Богини Вечной Ночи. Здесь много Потусторонних!” Неужели ты думаешь, что мы позволим духам бродить здесь? Кроме того, духовный мир и дух — это две разные концепции.

Клейн почувствовал смущение, и начал поворачивать голову, делая вид, что смотрит на слабый свет газовых ламп у выхода.

— Я понял.

Когда Клейн сказал эти слова, область между бровей начала подергиваться.

«Что происходит?» — Только Клейн обернулся спросить об этом, как внезапно увидел фигуру, тихо стоящую у двери на самом краю освещённого участка. Силуэт казался человеческим, но цвет ауры прекрасно сочетался с тьмой, что делало её практически неразличимыми.

Клейн почувствовал болезненный спазм в области глабеллы (Прим. ред.: Глабелла — область между бровями и переносицей). Его зрение пришло в беспорядок, а когда он снова сосредоточил своё внимание, то у дверей уже не было никакой “бесформенной” фигуры!

«Странно…» — Он обернулся и задал вопрос.

— Мистер Нил, место между бровей немного побаливает от судорог.

— Ха-ха, очень распространённое явление. Ты — только стал Потусторонним. А Духовное Зрение накладывает огромное бремя на твоё Духовное Тело. Кроме того, оно постоянно тебя истощает. Физическими проявлениями этого процесса могут быть спазмы глабеллы, головные боли, повышенная чувствительность и приступы галлюцинаций. При использовании Духовного Зрения ты можешь ощущать дискомфорт в незнакомом окружении. Также, другие люди могут повлиять на твои эмоции. Это вещи, на которые нужно обращать внимание. Практика поможет тебе привыкнуть и избегать подобного. Кроме того, старайся не переусердствовать и следи за временем, — с улыбкой ответил Старина Нил.

«Почему у меня такое чувство, что ты очень доволен происходящим…» — Клейн поспешно спросил совета:

— Тогда, как мне отключить Духовное Зрение?

Клейн планировал сказать о невидимой фигуре, но услышав в перечне симптомов о галлюцинациях, он отбросил эту мысль.

По спазму глабеллы и наличию головной боли он легко мог угадать ответ Старины Нила!

— Как и раньше, подумай о каком-то предмете, чтобы отвлечься. Он выведет тебя из состояния Когитации. Закрой глаза, контролируй свой дух и думай об этом предмете. Когда ты снова откроешь глаза, то заметишь, что вышел из Духовного Зрения, — Неторопливо ответил Старина Нил, после чего добавил, — Конечно, это самый тривиальный и неуклюжий метод. Кроме него, можно также придумать условные жесты, которые помогут войти в состояние Когитации. Таким образом, переход станет быстрее. Например, два раза легонько коснувшись глабеллы, можно активировать Духовное Зрение. Ещё два касания его остановят. То, как ты настроишь этот процесс, полностью зависит от твоих привычек и предпочтений.

— Понял, — Клейн немного подумал и решил, что будет поступать, как и Старина Нил, используя двойное постукивание по глабелле в качестве переключателя Духовного Зрения.

Одно касание может произойти случайно, а тройное — оказаться пустой тратой времени в опасных ситуациях. Что касается других действий, например, щёлканье пальцами, то они слишком привлекали к себе внимание.

Он ослабил своё внимание и вообразил сложенные сферы света и снова вошёл в состояние Когитации.

Под руководством Старины Нила, после неоднократных повторений, Клейн, наконец, “установил” свой “переключатель”.

Он слегка сжал кулак и дважды постучал указательным пальцем по

глабелле. Перед его глазами сразу же появились светящиеся ауры разной толщины и цвета.

После ещё двух постукиваний все снова пришло в норму.

— Наконец-то я понял… — сказал он с довольным вздохом.

Только после этого Клейн осознал степень своего истощения. Парень чувствовал, что мог заснуть в любой момент. Его голова болела так, как будто он не спал три ночи.

Старина Нил с усмешкой сказал:

— Мы не Бессонные. Каждый раз, когда ты чрезмерно используешь Духовное Зрение, тебе нужно немного поспать. Так что возвращайся домой и хорошенько отдохни. Во второй половине дня иди на улицу Железного Креста к дому Уэлша и прогуляйся там. Постарайся, как можно скорее найти подсказки о дневнике семьи Антигонов. Завтра я продолжу свой рассказ о сверхъестественном. Конечно, не забудь прочитать рукописи.

— Хорошо, — Клейн был полностью согласен с советами Старины Нила.

Он поднял свою трость и вышел из алхимлаборатории. Посмотрев, как закрываются двери, а Старина Нил возвращается в арсенал, Клейн помассировал глабеллу и виски, после чего, опираясь на трость, начал подниматься вверх по лестнице.

В этот момент за его спиной появился Дэн Смит. Посмотрев на него своими таинственными серыми глазами, и с лёгкой улыбкой на губах он сказал:

— От Старины Нила я слышал, что ты очень подходящий кандидат. Ты смог использовать Духовное Зрение даже без Когитации.

— Возможно, это уникальная черта Провидца, — застенчиво ответил Клейн.

Он догадался, что Дэн следил за происходящим из арсенала Старины Нила.

Дэн ускорил шаг и немного опередил Клейна. После нескольких секунд молчания он обернулся и сказал:

— Ты должен помнить, что любопытство убило кошку. Оно также может убить и Потустороннего. Не пытайся исследовать шёпот, который ты не должен слушать или смотреть на существ, которых ты не должен видеть.

— Хорошо, — Клейн знал, что это ещё одно напоминание о том, что Потусторонний может потерять контроль.

Войдя в холл Охранной Компании Терновник, он поприветствовал Розанну, которая, очевидно, не знала, что Клейн стал Потусторонним. Он медленно вышел на улицу, где сел в экипаж до улицы Жёлтого Нарцисса. Парень так устал, что чуть было не уснул в пути.

Было ещё утро, и температура воздуха была около двадцати шести градусов по Цельсию. Клейн вытащил из кармана медный ключ и открыл дверь в свой дом.

Внутри все ещё не хватало многих предметов мебели. Гостиная и столовая так и не были обставлены. Бенсон с Мелиссой встали ещё рано утром, Бенсон — на работу, Мелисса — в школу.

Однако Клейн был уже не в состоянии беспокоиться о таких вещах. Он закрыл дверь и быстро пошёл на второй этаж в свою спальню.

Сняв пиджак и повесив его на вешалку для одежды, Клейн без сил рухнул на кровать. В тот момент, когда его голова коснулась подушки, он уже спал.

Клейн проснулся от яркого солнечного света. Он повернул голову и медленно открыл глаза, обнаружив снаружи палящее солнце.

«Сколько времени? Неужели я пропустил “встречу” во второй половине дня?», — с большим усилием он встал и подошёл к вешалке для одежды, чтобы достать свои часы из нутреннего кармана пиджака.

Мало того, что он забыл о собрании, так ещё забыл закрыть дверь в свою спальню и задёрнуть шторы эркерного окна.

Клейн вытащил карманные часы и сразу же почувствовал облегчение.

Было чуть позже полудня. До запланированного в три часа собрания осталось ещё много времени.

Сегодня — понедельник, день, когда у него была запланирована встреча с Висельником и Справедливостью.

Клейн задумался и дважды постучал по своей глабелле. Зрение изменилось, и он увидел, что его тело приобрело яркий блеск.

Клейн снова дважды постучал по глабелле и остановил Духовное Зрение.

Расслабившись, Клейн спустился на первый этаж и закипятил чайник. Он заварил чай худшего качества и съел ржаного хлеба, смазанного тонким слоем масла.

После этого Клейн просмотрел исторические материалы и дневник оригинального Клейна. Он начал “пересматривать” и закреплять свои знания.

…

В 14:57 Клейн закрыл книгу и задёрнул шторы.

Сразу же после этого запер дверь спальни, погрузив комнату в темноту.

Он дважды постучал по глабелле и активировал Духовное Зрение, чтобы осмотреть окрестности.

Убедившись, что в комнате не было никаких невидимых духовных тел, Клейн остановил Духовное Зрение и достал карманные часы, чтобы проверить время.

За минуту до трёх он ускорил шаг и, как и раньше, прошёл четыре шага против часовой стрелки по квадрату. А после этого тихо запел на китайском.

Только на этот раз Клейн не готовил никаких продуктов.

Клейн закрыл глаза и почувствовал, как зачесалась тыльная сторона его ладоней.

Зазвучали истерические крики и заманчивый шёпот, но Клейн понял, что головная боль была не такой сильной, как в первый раз.

Дело было не в том, что они его не затрагивали, а в том, что он делал всё возможное, чтобы постараться их не слушать.

Как Потусторонний, он должен лучше себя контролировать.

Вскоре его тело стало лёгким, и Клейн воспарил среди серовато-белого тумана. Затем он увидел тёмно-красные “звезды”. Две из них имели с ним слабую связь и вызывали неестественное чувство знакомства.

Клейн посмотрел на своё расплывчатое “Я” и в замешательстве пробормотал:

— Это Астральная Проекция, о которой говорил Старина Нил?

Успокоившись в течение нескольких секунд, он снова создал роскошный божественный дворец с высоким бронзовым столом под куполообразным потолком, а также двадцатью двумя стульями с высокими спинками, соответствующими различным созвездиям.

Клейн спокойно подошёл во главу стола и погрузил своё тело, и лицо в густой серый туман. Он протянул правую руку, постучал по двум знакомым тёмно-красным звёздам и создал связь.

Глава 34 — Аванс

Элджер Уилсон сидел в подвале без окон. На длинном столе перед ним были расставлены различные приборы и лежали листы пергамента из козьей кожи.

Прямо перед его глазами стояла наполовину сгоревшая свеча. Дрожь тускло-жёлтого пламени заставляла тени от предметов танцевать на стенах подобно миражам.

Тёмно-синие, почти чёрные волосы Элджера растрепались, как морские водоросли. на нём была надета мантия вышитая молниями. Он сжал руки в замок и сосредоточил своё внимание на бутылке с чёрной жидкостью, стоявшей слева от свечи.

Из запечатанной бутылки послышалось завывание шторма и грохот морских волн. В ней кое-где появлялся слабый туман, как будто у жидкости вырастали глаза и рот.

Элджер повернул голову, чтобы взглянуть на висящие на стене часы, и увидел, как стрелка указала на три часа.

Он потёр висок и его глаза потемнели. А предметы на столе начали приобретать удивительные цвета.

В этот момент он обнаружил, что из ниоткуда, словно приливная волна, появился насыщенный красный свет, который обрушился на него и утащил за собой!

…

Баклунд, Район Императрицы, внутри одной из комнат роскошного особняка семьи Холл.

Отпустив учителя танцев, Одри заперла дверь и села перед туалетным столиком.

На улице ярко светило великолепное солнце. На столике лежала светло-коричневая тетрадь из выделанной козьей кожи. Она была открыта на чистой странице. Справа находилась перьевая ручка с золотым пером и рубиновыми вставками.

Одри всё проверила и убедилась, что сможет взять перьевую ручку и записать формулу в тот же момент, когда покинет “собрание”.

«Я так этого жду…» — она вздохнула, чтобы успокоиться и с поджатыми губами посмотрела в зеркало.

Однако она не увидела своего отражения. Вместо этого из её тела вырвался тёмно-красный призрачный луч!

…

Над серым туманом возвышался величественный божественный зал, похожий на резиденцию гигантов.

Столбы тёмно-красного света расцвели по обеим сторонам от бронзового стола. Сначала они устремились вверх, подобно струям фонтанам, но после, медленно опустились вниз. Из них появились две размытые фигуры, которые сидели на тех же местах, что и раньше.

Одри, у которой были мягкие светлые волосы, высокая фигура и тонкая талия, инстинктивно посмотрела во главу стола. Она увидела укутанный в серый туман силуэт. Одной рукой он касался края стола, а другой поглаживал подбородок.

— Добрый день, Мистер Шут! — весело и громко поздоровалась Одри.

Она повернула голову и посмотрела на человека напротив. И таким же тоном Одри сказала:

— Добрый день, Мистер Висельник!

Эта леди очень простодушна. Она так уверена, что я хороший человек? Почему не боится? Или Одри — аристократка с сильными покровителями? — Клейн улыбнулся, сохраняя свой таинственный образ.

— Добрый день, Мисс Справедливость.

Когда он говорил, Клейн слегка опустил голову, шевельнул левой рукой и дважды постучал по глабелле.

Сцена перед ним мгновенно изменилась. Он увидел цвета ауры Справедливости и Висельника!

И окружающий серый туман, и тёмно-красные звезды остались прежними. Клейн не заметил ничего такого, что казалось бы необычным.

Он перевёл взгляд и увидел, что аура Справедливости идеально совпадает с цветами, описанными Стариной Нилом. То, что должно было быть красным, фиолетовым, синим или белым, таковым и было. Более того, цвета сохраняли свой блеск и толщину. И можно с полной уверенностью утверждать, что Одри — энергичная молодая девушка.

«Цвета её эмоций — красный и жёлтый. Это радость, рвение и волнение…» — Заметил Клейн, прежде чем обратить своё внимание на Висельника.

Как и у Справедливости, в цветах ауры Висельника не было ничего особенного. Его эмоции выражались синим, смешанным с оранжевым.

«Спокойный, вдумчивый, осторожный и слегка довольный?» — Поскольку это его первая попытка, Клейн не был уверен в своём выводе.

Когда Клейн отвёл взгляд, он внезапно осознал кое-что странное.

«Аура внутреннего слоя Висельника была почти такого же цвета!»

Клейн сосредоточился и присмотрелся повнимательнее. С большим трудом он смог заметить, что глубоко внутри Эфирного Тела Висельника находился тёмно-синий, морской цвет. И он напоминал шторм.

«Его Астральная Проекция? Или, точнее сказать, поверхность его Астральной Проекции? Судя по всему, он действительно Потусторонний, и он явно сильнее Старины Нила.» — Подумал Клейн, и его разум сразу заполонило множество вопросов:

«Не обязательно. Возможно, это связано с уникальным местом, в котором мы сейчас находимся. Из-за того, что я его создал, я могу замечать вещи, которых не замечал у Старины Нила.»

Он снова повернул голову к Справедливости и подтвердил, что это явление было характерно только для Потустороннего.

В этот момент Элджер также всех поприветствовал.

Одри слегка вздохнула, и в предвкушении спросила:

— Мистер Висельник, вы получили посылку с кровью Призрачной Акулы?

Элджер взглянул на Клейна и увидел, что тот постукивает по своей глабелле, как будто занят обдумыванием других вопросов.

— Большое спасибо. Она полностью оправдала все мои ожидания. Я и не надеялся, что вы отправите её так быстро. Кровь Призрачной Акулы — довольно редкий ингредиент, — откровенно сказал Элджер.

Одри застенчиво улыбнулась и сказала:

— Я очень рада видеть такой результат.

Поскольку Одри с юных лет любила все, что связано с мистицизмом, в аристократических кругах она познакомилась с людьми со схожими интересами. Они обменивались знаниями, книгами и редкими артефактами. Но до этого никто из них не обладал сверхъестественными способностями и не был настоящим Потусторонним. Вместо этого там было несколько принцев, которые намекали Одри, что подарят ей всё, что та захочет, если при этом она станет их женой.

Тем не менее, Одри получила кровь Призрачной Акулы из хранилища своей семьи. В конце концов, в инвентаризационной ведомости указано только “одна большая бутылка”, и там не указывалось, насколько она должна быть заполнена. Потому Одри считала, что пропажа небольшого количества останется незамеченной. А даже если что-то и случится, и кто-то узнает, её родители вряд ли придадут этому особое значение.

Элджер пристально посмотрел на окутанного туманом Шута, а потом с улыбкой повернул голову.

— Согласно нашему соглашению, я расскажу вам формулу зелья Зритель.

— Позвольте мне подготовиться. Хорошо, я готова, начинайте, — Одри глубоко вздохнула, сосредотачиваясь.

— Готовить зелья низкой Последовательности очень легко. Просто следуйте рецепту, который я вам сейчас надиктую. Помните, что ингредиентов может быть меньше, но не больше. Иначе появятся проблемы. Вы должны были слышать о том, как Потусторонние теряют контроль. Я полагаю, что мне нет необходимости повторять? — Элджер сначала упомянул о вещах, на которые нужно было обратить внимание в первую очередь.

Одри кивнула и сказала:

— Я понимаю.

Она повернула голову, чтобы посмотреть на Шута. Девушке хотелось знать, может ли их эксперт по тайнам добавить что-нибудь ещё. Но, к сожалению, Шут, почти как статуя, молча сидел на своём месте.

Элджер на мгновение задумался, прежде чем продолжить:

— Меньшее количество не означает, что нужно сильнее отклоняться от формулы… Если у Вас нет своего специалиста, предлагаю изучить, как приводятся химические опыты.

— У меня есть наставник по таким вопросам, — беззаботно ответила Одри.

После того, как Элджер назвал крайнюю степень отклонения от рецептуры, он быстро начал диктовать формулу:

— Зритель. Зелье Последовательности 9. 80 миллилитров чистой воды. 5 капель эссенции осеннего крокуса. 13 грамм толчённого в порошок коровьего зуба. 7 лепестков эльфийских цветов. Глазное яблоко половозрелой Рыбы Мэнхэль. Добавить 35 миллилитров крови чёрной козлорогой рыбы. Последние два ингредиента — основные. Это сверхъестественные морские существа. Вы должны быть предельно осторожны.

— Хорошо, — Одри задумалась на мгновение, после чего начала повторять,

— 80 миллилитров чистой воды. 5 капель эссенции осеннего крокуса, 13 грамм коровьего зуба…

— Толчённого в порошок, — напомнил Элджер.

С его помощью Одри постепенно запомнила формулу. Однако она выглядела обеспокоенной, тихо повторяя рецепт снова и снова.

— Вам знаком термин Когитация? — увидев, что Справедливость кивнула, Элджер продолжил, — Я не знаю, что вы об этом знаете, поэтому позвольте мне объяснить… После употребления зелья быстро начните Когитацию, чтобы обуздать свой дух и энергию… Обязательно практикуйтесь каждый день, чтобы по-настоящему овладеть силой зелья. Думайте над значением, которое оно символизирует, и старайтесь понять больше его тайн. Таким образом, вы сможете избежать опасности потери контроля. А значение зелья в основном заключается в его имени, например, Зритель!.

Клейн молча слушал разговор и совершенно не собирался вмешиваться. Он только запоминал и учился, но когда услышал последние слова Висельника, у него возникла мысль.

Одри внимательно выслушала объяснения Висельника, и, как только она собралась задать вопрос, она вдруг услышала постукивание по столу.

Одри и Элджер повернули головы и посмотрели на Шута. Они увидели, что таинственная и могущественная фигура мягко постукивает пальцами по столешнице. После этого Шут глубоким голосом произнёс:

— Суть заключается не в том, чтобы понять, а скорее в том, чтобы усвоить. Дело не в открытии, а в действии. Название зелья не только символическое, но и образное. Это ключ к усвоению.

Одри была ошеломлена и смущена, услышав эти слова. Она не очень понимала, что пытается донести до них Шут.

Неосознанно, Одри краем глаза посмотрела на реакцию Висельника и была удивлена, увидев, как он вздрогнул и замер. Как будто обычный человек, внезапно услышавший раскат грома.

«Усвоение, действие… Усвоение, действие… Усвоение, действие, ключ…», — Элджер тихо повторял эти слова снова и снова, как будто он понял ключевую концепцию или услышал иностранное ругательство.

Через некоторое время он поднял голову и с хрипотцой в голосе произнёс:

— Спасибо, Шут. Ваш намёк так же ценен, как и моя жизнь. Вы очень меня просветили. Однако я думаю, что ещё не до конца понял и охватил суть этих слов.

Клейн сохранил свой таинственный и непостижимый образ, с улыбкой проговорив:

— Это был аванс.

На самом деле Клейн и сам не понимал смысл сказанного. Он просто был уверен, что Император Розелл могущественнее, чем типичный Потусторонний, и сильнее, чем Висельник.

«Аванс…» — Одри посмотрела на реакцию Висельника и поняла, что предыдущий намёк был очень ценным. Поразмышляв над этим, она спросила:

— Мистер Шут, что вы хотите, чтобы мы сделали?

Сидящий напротив неё Элджер кивнул:

— Какое дело вы можете нам поручить?

Клейн слегка откинулся назад и внимательно их осмотрел, прежде чем мягким и приятным голосом проговорить:

— Соберите для меня дневник Розелла Густава. Пускай это будет даже одна страница.

Глава 35 — Обмен информацией

«Тайный дневник Розелла Густава?»

«Императора Розелла?»

«И в самом деле, вопрос достойный внимания такой могущественной фигуры, как Мистер Шут.»

Одри сначала была ошеломлена такой просьбой, но вскоре девушка поняла, что в этом нет ничего удивительного.

«Ходили слухи, что Император Розелл сам когда-то видел Скрижали Осквернения. Поговаривали, что загадочная колода, которую он создал, скрывала двадцать два божественных пути. Это то, на что каждый Потусторонний высокой Последовательности обязательно обратит своё внимание!»

— Дневник? Это был дневник? — Элджер нахмурился, обратив внимание на эту информацию.

«Предмет, оставленный Розеллом Густавом, назван Шутом не иначе, как дневником!»

«Как он узнал?»

«Как он это определил?»

«И знает ли, как расшифровать текст Розелла?»

Услышав вопрос Висельника и получив желаемый эффект, Клейн откинулся на спинку стула и сложил перед собой руки. После этого он спокойно ответил:

— Давайте, для начала будем считать его записки дневником.

Шут не отрицал, но и не подтверждал этого.

Одри слышала, как дети других дворян упоминали об этом. Тем не менее, её никогда не интересовали записи Розелла. Девушка с любопытством спросила:

— Говорят, что дневник Императора зашифрован или написан придуманными им символами.

— Да, — ответил Элджер, — Одни верят, что это уникальный набор мистических символов. Другие убеждены, что это иероглифы. Но до сегодняшнего дня никто так и не нашёл правильного способа их дешифровки. По крайней мере, насколько мне известно.

С этими словами он повернул голову к Клейну, надеясь получить подтверждение или опровержение своих слов.

«Эти тексты передавались из поколения в поколение, и сейчас далеки от своего первоначального вида. Если действовать по твоей логике, их же невозможно будет расшифровать…» — Внешне Клейн сохранял спокойствие, но внутри он тихонько рассмеялся.

Что касается мистических символов, после этих слов ему на ум пришла нелепая и забавная сценка.

Зловещий маг в чёрной остроконечной шляпе и длинной мантии закатывает рукав, чтобы показать вытатуированный на его руке символ. Согласно слухам, этот символ обладал таинственной силой и был оставлен самим Императором Розеллом. Перед глазами всех присутствующих предстают два иероглифа на упрощённом китайском: “Тупой Шут!”

Уголки губ Клейна медленно изогнулись, и он почувствовал, как его настроение улучшается.

Выслушав описание Висельника, Одри задумчиво проговорила:

— Мы не можем понять эти символы или слова… В таком случае, как же мы передадим эту информацию Вам, Мистер Шут? Или нам отправить её по почте?

«Довольно важный вопрос… У меня нет возможности принимать секретные посылки…» — Клейн не спешил с ответом. Он расцепил руки и снова постучал пальцами по столу.

Вскоре он придумал решение.

Поскольку я могу создать здесь божественный дворец и стол в соответствии со своими пожеланиями, можно ли спроецировать мысли других людей?

«Я попробую…»

В этот момент Одри и Элджер увидели, как Шут медленно выпрямляется в густом сероватом тумане.

— Мисс Справедливость, давайте попробуем. Вспомните какой-нибудь текст и представьте, как будто пишите его в большой спешке. Да, возьмите перьевую ручку и листок бумаги рядом с вами.

Прежде чем Клейн закончил говорить, Одри увидела перед собой кусок желтовато-коричневого пергамента из козьей кожи и тёмно-красную перьевую ручку.

Одри с любопытством и сомнением взяла в руки перьевую ручку. В соответствии с инструкциями она вообразила стихотворение, которое однажды написал Император Розелл:

«Что за Зимой, и тусклой, и бесплодной, для них блеснут Весенние лучи»(п.п.: Адаптировано из “Оды к западному ветру”, написанной Перси Биши Шелли. Перевод К.Д. Бальмонта)

Вспомнив текст, она взяла перьевую ручку и наполнила её желанием спроецировать эти слова.

Клейн почувствовал, и, используя перьевую ручку в качестве проводника, стал направлять руку Одри.

В тот момент, когда Одри поставила ручку на бумагу, на пергаменте из козьей кожи появилась строчка.

Что за Зимой, и тусклой, и бесплодной, для них блеснут Весенние лучи

«Богиня, это невероятно!» — в изумлении воскликнула Одри.

После этого она посмотрела на Клейна с некоторым страхом.

— Мистер Шут, вы можете читать мои мысли?

— Нет, всего лишь направляю. И слегка упрощаю процесс написания. Если не хотите ничего показывать, то ничего и не появятся, — низким голосом успокоил её Клейн.

— В таком случае… Мы запомним символы или то, как выглядит зашифрованный текст. И сможем передать его напрямую, верно? — Одри вздохнула с облегчением.

— Да, — ответил Клейн.

— Это неплохой метод. Мисс Справедливость, не сомневайтесь в своей памяти. Выпив зелье “Зритель” и став Зрителем, вы станете значительно лучше запоминать, — Элджер наблюдал за всем со стороны, полностью осознавая, что Шут был ещё более могущественным и таинственным, чем он себе представлял.

Что касается памяти Справедливости, он полагал, что зелье достаточно её улучшит.

Одри в восторге кивнула.

— Вы очень порадовали меня своим напоминанием. Мистер Висельник, а у вас есть ещё рекомендации для Зрителей?

После этих слов она посмотрела во главу стола.

— Мистер Шут, я буду усердно работать, чтобы выполнить ваше задание. Я сделаю всё возможное, чтобы собрать как можно больше страниц тайного дневника Императора Розелла.

— Я упоминал ранее, что я человек, которому нравится честный и равный обмен. Предоплата, которую я внёс, эквивалентна двум страницам дневника для каждого человека. Если добудете больше, я заплачу дополнительно, — спокойно сказал Клейн, как будто был взрослым, который не хотел использовать детский труд за бесценок.

Относительно того, откуда он мог взять оплату, — естественно, из вновь приобретённых страниц дневника Императора Розелла. Это сформировало бы некое подобие обратной связи.

— Вы действительно щедрый джентльмен, — Элджер на несколько секунд замолчал, а затем слегка поклонился, приложив ладонь к груди.

После поклона он повернулся к Справедливости и сказал:

— Позвольте мне ещё раз подчеркнуть. Зритель всегда остаётся Зрителем. Я знаю, что многим Зрителям нравится представлять себя в роли главного героя или какого-то другого персонажа. В результате они вкладывают в себя множество чувств, вплоть до плача, смеха, бешенства и скорби. Однако это не то, что должен делать Зритель. Сталкиваясь с различными событиями или людьми, которые сознательно или неосознанно играют роль конкретных персонажей, вы должны сохранять позицию чистого наблюдателя. Только так вы сможете следить за ними спокойно и объективно. Обнаружите их привычки, проявления лжи или страхи. Исходя из этих мельчайших подсказок, вы поймёте их истинные мысли. Поверьте, эмоции у всех людей разные. Они выдают их жестами или запахом. Но только настоящий Зритель может это уловить. Если будете испытывать много собственных эмоций, это окажет влияние и на Вашу наблюдательность. Ваша чувствительность к эмоциям других людей ослабнет.

Одри внимательно слушала, и по мере рассказа её глаза светились все ярче.

«Это выглядит очень, очень интересно!»

Сердце Клейна сжалось, когда он это услышал.

«Похоже, что общим требованием зелья “Зритель” является “абсолютно объективный и нейтральный зритель”.»

«В определённом смысле это эквивалентно действию…»

«Действию?»

«Было ли это «действием», о котором говорил Император Розелл?»

«Тогда мне надо действовать как Провидец, и таким образом понемногу усваивать зелье?»

Как только Клейн начал погружаться в свои мысли, Элджер закончил объяснять требования к Зрителю. Он вздохнул, прежде чем сказать:

— Похоже, что это все. Возможно, мы могли бы поговорить и рассказать о вещах, происходящих вокруг нас. Это может быть чем-то незначительным для вас, но в ушах других это может прозвучать важной подсказкой.

— Конечно, — Клейн откинулся назад и слегка кивнул.

Он решил попытаться действовать как Провидец. В конце концов, похоже, что от этого не будет никакого вреда.

— Тогда, мы начнём с вас, Мистер Висельник? — Одри взволнованно согласилась.

Элджер на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Печально известный пират, называющий себя вице-адмиралом Дьювиллом, начал своё путешествие, чтобы снова исследовать восточную часть Моря Соня.

— О? Владелец Чёрного Тюльпана? — после некоторого раздумья спросила Одри.

— Да, — кивнул Элджер.

«Я даже не знаю, кто это…» — Клейн молча слушал, размышляя над новостями, которыми он планировал поделиться. Это должно было быть чем-то, что не раскроет его личность, но позволит получить новую информацию.

Вскоре он решил. Сохраняя свой непостижимый образ Шута, он погладил край бронзового стола.

— Согласно тому, что я знаю, Тайный Орден потерял дневник Антигонов.

Эта новость была известна не только Ночным Ястребам из города Тинген. Многие Потусторонние, связанные с Тайным Орденом, тоже об этом знали.

— Дневник Антигонов? — медленно повторил Элджер, после чего улыбнулся и покачал головой, — Мне действительно любопытно, как отреагирует Церковь Богини Вечной Ночи, если они об этом узнают.

«Почему он упомянул Церковь Богини Вечной Ночи?» — Клейна очень заинтересовал этот вопрос, но ему было неуместно спрашивать.

Это разрушило бы его образ таинственного и могущественного Шута.

В этот момент Одри заинтересованно спросила:

— Почему вам любопытно? В чём может быть их интерес?

Элджер улыбнулся и сказал:

— Семья Антигонов была уничтожена Церковью Богини Вечной Ночи. Я не совсем уверен, произошло ли это в конце четвёртой или вначале нынешней эпохи.

«Это…» — Зрачки Клейна резко сузились, а по телу пробежала дрожь.

«Судя по всему, ценность, которую Ночные Ястребы придают дневнику Антигонов, намного превышает мои самые смелые догадки!»

«Они сделали меня Потусторонним из-за принесённой пользы и желания защитить. Но это, вероятно, второстепенные причины. Настоящая причина заключается в том, что они хотят, чтобы я поднял свою духовную чувствительность и помог найти дневник.»

«Капитан и не скрывал. Он упоминал об этом, но я просто не обратил на это особого внимания…»

Услышав объяснения Висельника, Одри очень заинтересовалась:

— Я никогда и представить не могла, что случились такие события… Хорошо, теперь моя очередь. Дайте-ка подумать, чем я могу поделиться.

Она подняла голову и подпёрла её рукой, после чего рассмеялась.

— Вчера учитель этикета научил меня, как падать в обморок. Как элегантно упасть в обморок без фальшивой паузы. Это практический навык, используемый на общественных мероприятиях, помогающий избежать неловких ситуаций или неприятных парней… Ха-ха. Я просто привожу в порядок свои мысли. На самом деле я хотела сказать, что после поражения в битве на восточном берегу Балама король, премьер-министр и некоторые другие люди очень взволнованы. И страстно хотят перемен.

Глава 38 — Хобби новичка

Услышав вопрос Клейна, красивая женщина с коричневато-жёлтыми волосами, уложенными в элегантную причёску, похоже, окончательно потеряла всё своё терпение. Но, тем не менее, она смогла удержать улыбку на лице и сказала:

— Члены клуба могут свободно гадать другим. И они выставляют свои расценки, а мы лишь берём небольшой процент. Если хотите услышать свою судьбу, взгляните на этот альбом. В нём представлено описание и цена членов, которые хотят гадать для других. Но сегодня понедельник, поэтому многие работают. Здесь сейчас только пять из них…

Рассказав про клуб, женщина пригласила Клейна присесть на диван около окна. Затем пролистала альбом и указала на присутствующих членов клуба.

— Ханасс Винсент. Знаменитый предсказатель из Тингена. Постоянный наставник нашего клуба. Хорошо разбирается в различных формах гадания. Берет четыре сула за сеанс.

«Действительно дорого…» — Достаточно, чтобы накормить Бенсона, Мелиссу и меня целых два раза… Клейн тихо щёлкнул языком и ничего не ответил.

Увидев это, женщина продолжила листать страницы и представлять одного члена за другим.

— … И последний, Глэсис. Он присоединился к нам только в этом году. Искусен в гадании на картах Таро. Берет по два пенса за сеанс. Сэр, кого вы хотите выбрать?

Клейн не стал церемониться и ответил:

— Мистера Глэсиса.

— …, — женщина пару секунд помедлила, прежде чем сказать:

— Сэр, я должна напомнить вам, что мистер Глэсис считается новичком.

— Понимаю. И готов нести всю ответственность за своё собственное решение, — Клейн с улыбкой кивнул.

— … Тогда, пожалуйста, следуйте за мной, — женщина встала и провела Клейна через дверь рядом с приёмной.

За дверью был не очень длинный коридор, а в его торце находилась открытая гостиная. Гостиную освещал яркий солнечный свет, она была заставлена стульями и столами, на которых лежали газеты, журналы и карты. В комнате ощущался слабый аромат кофе.

Примерно в двух шагах от гостиной женщина жестом показала Клейну остановиться. После этого она ускорила шаг, вошла в комнату и негромко позвала:

— Мистер Глэсис, кое-кто желает, чтобы вы ему погадали.

— Я? — быстро прозвучал голос, наполненный удивлением и сомнением. Сразу после этого послышался звук отодвигаемого стула.

— Да, какую комнату для гадания вы бы хотели использовать? — без каких-либо эмоций ответила женщина.

— Топазовую. Мне нравятся топазы, — Глэсис появился на пороге гостиной и с любопытством посмотрел на Клейна, который ожидал неподалеку.

Глэсисом звали мужчину около тридцати лет, со смугловатой кожей и тёмно-зелёными глазами. У него оказались мягкие соломенные волосы, на нём была надета белая рубашка и чёрный жилет. А на груди висел монокль. Глэсис всем своим видом создавал впечатление приятного в общении человека.

Женщина молча открыла дверь в Топазовую комнату, которая находилась недалеко от гостиной.

Шторы в комнате оказались плотно задёрнуты, так что внутри царила тьма. Комната выглядела так, как будто только в такой обстановке можно услышать откровения богов и духов и получить точное предсказание.

— Привет. Я Глэсис. Не ожидал, что вы выберете меня для гадания, — Глэсис поклонился, быстро вошёл в комнату и сел за длинный стол, — Честно говоря, я только пытаюсь гадать для других. У меня мало опыта. И я пока не очень хороший предсказатель. Так что есть шанс, что вы будете сожалеть.

Вернув ему поклон, Клейн вошёл в комнату и закрыл за собой дверь.

При неярком свете, проникающем сквозь плотно задёрнутые шторы, Клейн с улыбкой сказал:

— Вы действительно честный человек, но я очень твёрд в своём выборе.

— Пожалуйста, присаживайтесь, — Глэсис указал на сиденье перед собой и на несколько секунда задумался. — Гадание — моё хобби. Хе-хе. Мы часто получаем подсказки от богов, но простой человек не в состоянии понять их смысл. Вот почему существует гадание. И именно по этой причине, я вступил в клуб. Но мне не хватает уверенности в толковании предсказаний. Давайте будем считать это обменом. Бесплатным обменом. Как вам такое моё предложение? И я покрою сборы клуба. Это всего четверть пенса.

Клейн не согласился, но и не отказался. Вместо этого он улыбнулся.

— Судя по всему, у вас довольно хорошо оплачиваемая и достойная работа.

Пока он говорил, то слегка наклонился вперёд. Опираясь лбом на сжатую в кулак руку, он дважды постучал по глабелле.

— Но это не повышает точность моих предсказаний, — с юмором ответил Глэсис, — У вас болит голова? Хотите погадать на проблемы со здоровьем?

— Немного. Я хочу погадать на то, где находится предмет, — придумав оправдание, Клейн медленно откинулся назад.

Перед его глазами отчётливо предстала аура Глэсиса. Оранжевый цвет его лёгких был тёмным и тусклым. И даже влиял на яркость в других областях.

«Это не похоже на симптом истощения…» — Клейн незаметно кивнул.

«Вы ищете потерянный предмет?» — Глэсис несколько секунд подумал, прежде чем сказать, — Тогда давайте сделаем простое определение.

Он толкнул аккуратно сложенные на чёрном сукне стола карты Таро в сторону Клейна.

— Успокойтесь. Подумайте об этом предмете и спросите себя: “Можно ли его найти? Делая так, перетасуйте и сдвиньте колоду”

— Хорошо, — Клейн на самом деле не помнил, как выглядел древний дневник. Все, что он мог сделать, это повторять вопрос: “можно ли найти дневник семьи Антигонов?”

Повторяя эту мысль, он умело перетасовал и сдвинул колоду.

Глэсис снял верхнюю карту и положил её перед Клейном горизонтально лицом вниз.

— Поверните карту по часовой стрелке, пока она не встанет вертикально. Затем откройте её. Если карта перевёрнута вверх ногами, то есть изображение на ней обращено от вас, это означает, что предмет не может быть найден. А если карта находится в вертикальном положении, то мы можем продолжить гадание и определить его фактическое местоположение.

Клейн последовал его указаниям и повернул горизонтальную карту вертикально.

Он сжал конец карты Таро и перевернул её.

Карта лежала вверх ногами.

— Как жаль, — вздохнул Глэсис.

Клейн ничего ему не ответил, потому что его внимание было сосредоточено на карте Таро.

Изображение перевёрнутой карты было одето в великолепный наряд и роскошный головной убор — Шут!

«Снова Шут? Это же не может быть случайностью? По словам Висельника и Старины Нила, гадание - это результат общения духовной оболочки и духовного мира с высшим “я”. Карты Таро являются лишь удобным инструментом для понимания истины. Теоретически, используемый для гадания предмет не имеет значения, так как он не влияет на результат…» — Клейн нахмурился, на мгновение задумавшись.

— А можно ли погадать на то, не находится ли предмет в чужих руках?

— Конечно. Следуйте той же процедуре, — Глэсис с большим интересом кивнул.

Клейн перетасовал и сдвинул колоду, думая о своём вопросе.

Он вытащил карту и положил её горизонтально, а затем повернул по часовой стрелке до вертикального положения. С серьёзным выражением лица Клейн закончил все приготовления.

Глубоко вздохнув, Клейн протянул руку и перевернул карту Таро.

«Пожалуйста, пускай это не будет снова Шут…»

Взмолившись, он внезапно расслабился, потому что на карте была изображена Звезда, и она была перевёрнута!

— Судя по всему, этот предмет ещё никто не взял, — с улыбкой объяснил Глэсис.

Клейн кивнул и поднял правую руку. И постучал по своей глабелле. Это выглядело так, будто Клейн находился в глубокой задумчивости. Затем он достал из кармана два тёмных медных пенни и толкнул их в сторону Глэсиса.

— Разве я не говорил, что это бесплатно? — нахмурившись, сказал Глэсис.

Клейн засмеялся, вставая.

— Это уважение, которого заслуживает Ваше гадание.

— Хорошо, спасибо за Вашу щедрость, — Глэсис встал и протянул руку.

Пожав её, Клейн сделал два шага назад и обернулся. Он подошёл к двери и повернул ручку.

Как только он собрался уходить, он внезапно повернул голову и сказал.

— Мистер Глэсис, я рекомендую вам как можно скорее обратиться к врачу. Сосредоточьтесь на своих лёгких.

— Почему? — с удивлением спросил Глэсис. — Вы проклинаете меня, потому что не довольны результатами гадания?

Клейн на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Это симптом, основанный на цвете вашего лица. Вы, ну… ваша глабелла кажется тёмной. (Прим. ред.: Классическая китайская поговорка. Обычно подразумевается зловещее предзнаменование)

— Глабелла кажется тёмной… — Глэсис впервые услышал такое выражение.

Ничего не объясняя, Клейн с улыбкой вышел из комнаты и закрыл за собой деревянную дверь.

«Он нелицензированный врач или травник?» — Глэсис удивлённо покачал головой. Затем взял свой монокль для гадания.

Внимательно присмотревшись, он понял, что его глабелла действительно тёмная.

Но дело было в окружении. В темноте из-за закрытых занавесок тёмной была не только его глабелла, но и все лицо!

— Это не очень приятная шутка, — пробормотал Глэсис.

Он обеспокоенно начал гадать на своё здоровье, чтобы убедиться, что всё было в порядке.

…

Покинув Клуб Гаданий, Клейн составил план на будущее.

Согласно этому плану, он должен был сэкономить как можно больше денег, чтобы заплатить годовой взнос и стать членом клуба. После этого он мог начать действовать как Провидец.

Что касается того, почему он не решился браться за это самостоятельно — все дело в том, что ему не хватало ресурсов и связей. Не мог же Клейн заставить себя стоять на улице как обычный торговец. Он заботился о своей репутации.

Через несколько минут прибыл общественный транспорт. Он потратил два пенса и достиг улицы Зоутлэнд, которая находилась неподалеку.

Клейн толкнул дверь в Охранную Компанию Терновник, но не увидел знакомую шатенку. За стойкой регистрации он увидел только черноволосого зеленоглазого Леонарда Митчелла с его поэтической внешностью.

— Добрый день. Где Розанна? — сняв шляпу и поклонившись, спросил Клейн.

Леонард улыбнулся и указал на перегородку.

— Сегодня её смена в оружейной.

Не дожидаясь, пока Клейн задаст другой вопрос, Леонард начал говорить, будто размышляя над вопросом:

— Клейн, у меня есть вопрос, который всегда меня озадачивал.

— В чём дело? — удивился Клейн.

Леонард встал и расслабленным тоном сказал с улыбкой:

— Почему Уэлш и Ная совершили самоубийство на месте, а ты вернулся домой?

— Вероятно, это связано с тем, что неизвестное существо заставило меня забрать дневник семьи Антигонов и спрятать его, — Клейн ответил официальной версией.

Леонард походил вокруг, прежде чем повернуться и посмотреть прямо Клейну в глаза.

— Если твоё самоубийство должно было заставить тебя замолчать и стереть какие-то улики, почему тебя не заставили уничтожить дневник прямо там и тогда?

Глава 40 — Уроки сверхъестественного

— Интересный трюк? — с любопытством спросил Клейн.

Старина Нил хихикнул и сказал:

— Я должен закончить осмотр арсенала, кладовой и архивов. А ты тем временем приготовь две чашки кофе. В одну из чашек положи что-нибудь неприятное. Что — решай сам. Используй своё воображение. Единственная просьба - не тратить слишком много кофейного порошка. Это кофейные зерна, выращенные на плато Фейнапоттер и отобранные мной вручную!

— Хорошо, — хотя Клейн и не понимал, что же задумал Старина Нил, но с радостью согласился.

Клейн наблюдал, как Старина Нил медным ключом открывает железную дверь в арсенал, а затем услышал эхо его шагов. Он поставил чашки на стол и убедился, что в чайнике ещё остался кипяток.

Клейн снял крышку серебряной консервной банки и, используя крошечную металлическую ложку, высыпал в каждую из двух чашек по ложке ароматного кофе. Затем залил их горячей водой и размешал.

Как переселенец, пришедший из богатой ресурсами эпохи, он хорошо разбирался в кофе. Однако его знания ограничивались только растворимым кофе.

Закончив, Клейн задумался и сел на стул. Он поднял правую ногу, соскрёб немного грязи со своих кожаных сапог, и положил её в левую чашку.

Затем он снова осторожно перемешал содержимое, пока цвета и запах двух чашек кофе не стали практически неразличимы.

Через несколько минут Старина Нил, помахивая ключами, вышел из арсенала. Затем с лязгом закрыл железную дверь.

— Готово? — он через стол посмотрел на Клейна своими слегка мутными тёмно-красными глазами.

— Да, — с поклоном ответил Клейн.

Старина Нил усмехнулся, снял серебряную цепочку с запястья и сел за стол.

Выражение его лица стало абсолютно бесстрастным. Он протянул вперёд левую руку с цепью, и позволил ей свисать над кофейной чашкой справа. Лунный камень почти касался жидкости.

Немного повисев спокойно, внезапно, лунный камень задрожал. И начал вращать цепь против часовой стрелки.

— В этой чашке есть что-то неприятное, — уверенно сказал Старина Нил.

Не дожидаясь, пока Клейн подтвердит, он убрал серебряную цепочку, взял вторую чашку и отпил из неё.

— Тебе нравится горький кофе? А я привык к столовой ложке сахара и молока.

Клейн ничего не ответил, а вместо этого заинтересованно спросил:

— Ты угадал. Это из-за лунного камня? Это же был лунный камень, верно?

— Это называется — маятниковое лозоискательство. Ещё известно как духовное лозоискательство. Основано на связи Астральной Проекции с духовным миром и способностью с помощью природных материалов — кристаллов, драгоценных камней или особых металлов получать оттуда информацию. Таким образом, можно предугадать хорошие и плохие вещи… Давайте поговорим об этих чашках кофе. Движение против часовой стрелки подразумевает плохое, а движение по часовой стрелке — хорошее. Если маятник не движется, предмет не является ни хорошим, ни плохим. Напишите что-то на листе бумаги. Обратите внимание, это должно быть утверждение, а не вопрос, — Старина Нил поставил чашку с кофе и начал подробно объяснять маятниковую теорию.

Клейн задумчиво спросил:

— Значит ли это, что нужно использовать утвердительные предложения?

— Да, нужно писать не: “Желает ли такая-то быть моей невестой?”, а “Такая-то желает быть моей невестой”. Запишите это на листе бумаги и положите перед собой. После этого используйте свою преобладающую руку, чтобы держать цепь маятника. Обратите внимание, именно преобладающую руку, — со смешком сказал Старина Нил, — При этом держите руку прямо. Отрегулируйте длину цепи, и заставьте лунный камень висеть чуть выше листа бумаги, почти касаясь его. Затем закройте глаза и семь раз мысленно повторите предложение. Когда закончишь, открой глаза и посмотри, вращается духовой маятник или нет. Если этого не произойдёт, закрой глаза снова и повторяй процесс, пока маятник не начнёт двигаться.

Клейн слегка кивнул и спросил:

— Против часовой стрелки означает “нет”, а по часовой стрелке означает “да”?

— Это также можно интерпретировать как успех или провал, — поправил его Старина Нил. После этого он обучил Клейна и другим техникам и деталям гадания с помощью маятника.

Клейн задумался и осознал, что этот трюк очень полезен при гадании. Например, с его помощью можно быстро определить была ли предложенная ему пища ядовитой или нет. И ему не нужны будут никакие дополнительные знания в области биологии.

Конечно, это было бы слишком просто. Ответы, которые можно при этом получить однозначны. Нет никакого способа для детального исследования или интерпретации. Например, если какой-то продукт вреден для организма, то после приготовления этот же продукт может стать очень полезным. Есть еда, которая действительно наносит вред организму, но не очень серьёзный. Если кто-то находится на грани голода, он может без проблем съесть такой продукт. Но духовное лозоискательство не может определить такие вещи.

— Мне придётся быстро сэкономить деньги, чтобы купить кристаллы или чистое серебро для духовного маятника… — вздохнул Клейн.

Старина Нил озадаченно на него посмотрел.

— Можно просто подать заявку. Это обычная проблема Потусторонних. Особенно таких, как мы с тобой, которые выполняют вспомогательную роль. В арсенале есть духовный маятник из чистого серебра с топазом.

— Но я всё ещё не являюсь штатным членом… — сердце Клейна билось всё чаще, но он чувствовал нерешительность.

Старина Нил хихикнул и сказал:

— Независимо от того, являются ли они штатными сотрудниками или нет, Потусторонние должны быть обеспечены профессиональными принадлежностями, поскольку у них надбавок на их приобретение.

— Тут больше подходит слово “привилегий”. Хорошо. Я позже поговорю с Капитаном! — приняв решение, Клейн тайно сжал кулаки.

Откуда ему было знать, одобрит капитан его просьбу или нет, если он даже не попытается?

— Хорошо, — с улыбкой сказал Старина Нил, — Мы можем официально начать наши уроки. Основы состоят из символов. Ты же знаешь, что такое символизм?

Клейн начал вспоминать обрывки фраз, которые он когда-то слышал, и о том, что видел и чувствовал в духовном мире и сером тумане. Клейн подумал и сказал:

— Независимо от того получена ли информация из духовного мира, иллюзорного звёздного пространства, или высших сфер, она находится за пределами нашего чувственного мира. Её нельзя точно описать опираясь на, слух, зрение или запах. То, что мы получаем, — это просто неописуемые переживания и прямые откровения. Она также появляется в виде абстрактных или графических символов. Эти символы представляют собой разные предметы и значения.

— Очень точно. Как и ожидалось от Провидца, — Старина Нил торжественно кивнул, — Только овладев способностью интерпретировать символы, ты сможешь сделать следующий шаг в мир сверхъестественного. Да, все изображения на картах Таро являются символами. Они искусственны, и помогают нам лучше понимать и истолковывать изначальные откровения.

Он вытащил лист бумаги, взял перьевую ручку и нарисовал короткую кривую.

После этого добавил под ней несколько вертикальных линий. Старина Нил посмотрел на Клейна и спросил:

— Ты знаешь, что означает этот символ?

Клейн уставился на него, прежде чем нерешительно сказать:

— Ресницы?

— … — вздохнул Старина Нил, — Это символ созвездия Изобильного Урожая. А это созвездие Грома и созвездие Мороза…

Он небрежно нарисовал ещё несколько линий.

Запомнив их, Клейн прокомментировал:

— Названия этих созвездий… бесхитростны. Да, очень бесхитростны!

«Как безвкусно и первобытно…»

Старина Нил улыбнулся.

— Император Розелл думал так же. Он всегда хотел изменить названия созвездий на такие вещи, как Дева, Рак и Скорпион. К сожалению, у него не было сил идти против традиции. По крайней мере, старые названия и соответствующие им даты имеют значения для сельского хозяйства и сбора урожая.

— Я должен сказать, что император Розелл — человек идейный, — Клейн оказался слишком потрясён, чтобы сказать нечто осмысленное.

«Да, при жизни император Розелл определённо был весьма сдержанным человеком…»

Старина Нил не понял шутку и продолжил объяснять основные символы. Созвездия, солнце, алая луна, коричневая, красная и голубая звезда.

Говоря об этом, он научил Клейна рисовать астрологические диаграммы и указал, на что следует обратить внимание. Старина Нил также рассказал про материалы, методы создания хрустальных шаров и выбор заклинаний. Его знания ошеломили Клейна.

Если бы не то, что зелье Провидца улучшило его память, он бы давно попросил Старину Нила остановиться и дать ему переварить информацию.

— Это всё, что я хотел рассказать сегодня. Подумай, есть ли у тебя какие-либо вопросы, — Старина Нил достал золотые карманные часы и открыл их, чтобы проверить время, — Не забудь прочитать исторические записи, которые я для тебя подготовил. Честно говоря, сам я боюсь на них смотреть.

— Хорошо, — Клейн взял листы бумаги, на которых Старина Нил рисовал символы. Он быстро прошёлся по полученным сегодня знаниям, чтобы сразу их не забыть.

Старина Нил глотнул свежезаваренного кофе и сказал:

— Запоминание само по себе не важно. Ты должен как можно чаще использовать полученные знания. Таким образом, ты превратишь знание в инстинкт. Кроме того, нужно каждый день проводить Когитацию. Только ещё больше практики позволит тебе понять силу зелья, разобраться в тайнах, которые оно скрывает, и устранить неприятные эффекты.

После этих слов Клейн вспомнил “действие” и Гадательный Клуб. И осторожно спросил:

— Способности моего зелья связаны с гаданием. Практиковать эту способность одному не получится. Мне нужно общаться с людьми, гадать для них и таким образом быстрее осознавать суть зелья. Я планирую присоединиться к Гадательному Клубу после того, как у меня появятся свободные деньги… К тому, что находится на улице Хоус в Северном Районе. Только для того, чтобы стать настоящим Провидцем.

Он не смог бы скрыть это от Ночных Ястребов. Лучше будет подготовить их заранее.

— Твоя идея очень похожа на идею Дейли. Она всегда претендовала на звание настоящего Духовного Медиума, — Старина Нил покачал головой и рассмеялся, — Но почему ты должен ждать, пока у тебя появятся свободные деньги? Обратись к Дэну и заставь его утвердить эти расходы! В таких организациях, как Гадательный Клуб, также могут быть культисты или члены злых организаций. Будучи гражданским сотрудником Ночных Ястребов и Потусторонним, твоё членство только облегчит наблюдение. Это часть нашей работы! Мы бы хотели регулярно следить за подобными местами. Но, поскольку у нас не хватает сотрудников, мы не можем следить за ними на постоянной основе. А вот ты можешь с этим справиться.

«Я могу это сделать?» — Посмотрев на серьёзное выражение лица Старины Нила, Клейн был ошеломлён.

«Это же требование расходов для личных нужд!»

«Я ничего не знаю о таких вопросах…»

«В действительности, я просто диванный вояка…»

— Ты хочешь использовать свои собственные деньги, чтобы это сделать? — с улыбкой добавил Старина Нил, увидев лицо Клейна.

Клейн немедленно покачал головой и твердо ответил:

— Я планирую сообщить Капитану!

Старина Нил довольно кивнул и посмотрел на вторую чашку кофе. Она так и стояла на столе.

— Что ты туда положил?

Клейн смущённо улыбнулся.

— Это просто грязь с моих ботинок. Цвет грязи и кофе выглядят почти одинаково.

Старина Нил был озадачен на секунду, после чего внезапно заорал:

— Почему ты его ещё не вылил?!

Глава 41 — Одри и её Сьюзи

Клейн вылил испорченный кофе и вернулся в оружейную, чтобы взять толстую пачку исторических записей с пояснениями Старины Нила. Затем вдоль стены со светильниками проследовал вверх по лестнице в Охранную Компанию Терновник.

Его шаги эхом отзывались в глухом и тихом подземелье.

Поднявшись по винтовой лестнице, Клейн толкнул дверь внутрь и сориентировался, прежде чем направиться ко второму офису напротив.

Проведя здесь два дня, он уже получил общее представление о планировке Охранной Компании Терновник.

Посетители сначала попадали в просторную приёмную с диванчиками и столиком. А в служебные помещения им не давала пройти перегородка, за которой был коридор. По левой стороне коридора находилось три комнаты. От ближайшей к самой дальней - кабинет миссис Орианны, комната отдыха с диванами и лестница, ведущая в подземелье.

Справа также находилось три комнаты. От ближайшей к самой дальней располагались — кабинет Капитана, комната гражданского персонала с пишущей машинкой и комната отдыха для штатных членов Ночных Ястребов.

Клейн видел, как Леонард Митчелл играл в карты с двумя товарищами по команде в комнате отдыха. Он догадался, что они играют в «Борьба с начальником». Естественно, что Император Розелл дал этой игре новое имя — “Бой со Злом”. Однако правила игры были идентичны тем, которые знал сам Клейн.

Бредт имел право на отсыпной день после ночной смены. Розанна стояла на ресепшне. Чезаре Фрэнсис, кучер экипажа, отвечавший за приобретение предметов первой необходимости и сбор припасов, как обычно отсутствовал. Когда Клейн открыл дверь в комнату штатских сотрудников, три столика внутри пустовали. Только печатная машинка молча стояла на своём месте.

«Печатная машинка модели 1346 компании «Акерсон…» — пробормотал Клейн, который уже видел подобные агрегаты в кабинете наставника и в доме Уэлша. Он чувствовал, что сложные механизмы внутри неё преисполнены своей, особой, машинной красотой.

Подойдя к столу с пишущей машинкой и припомнив как, Клейн попытался что-то напечатать, не заправляя бумагу.

Вначале он часто инстинктивно переводил местный язык на китайский “пиньинь”. И только после того, как осознал это и “переварил” соответствующий фрагмент памяти оригинального Клейна, он перестал делать ошибки.

Ритмичное постукивание клавиш напоминало мелодию, сложенную из механических звуков ударов металла о металл. С помощью этой музыки Клейн быстро напечатал заявку на выделение денежных средств.

Однако он не спешил встречаться с Дэном Смитом. Вместо этого Клейн сконцентрировался на записях, предоставленных Стариной Нилом. Это и ревизия старых знаний Клейна, и получение новых.

Когда почти наступил полдень, Клейн размял шею и убрал документы. Затем он прочитал и обобщил то, что узнал о гадании сегодня утром.

И только после всего этого он понёс своё заявление в соседний кабинет и осторожно постучал в дверь.

Дэн ждал обеда. Когда он увидел, что Клейн передаёт ему документ, уголки его губ изогнулись.

— Тебя научил Старина Нил?

— Да, — Клейн без колебаний сдал Старину Нила.

Дэн взял свою тёмно-красную авторучку и подписал документ.

— Я подаю заявку на финансирование на июль, август и сентябрь в Церковь и полицейское управление. Добавлю и твою. Если её одобрят, получишь деньги у миссис Орианны. А сам духовный маятник можешь получить после обеда.

— Хорошо, — просто и энергично ответил Клейн.

Его глаза и голос переполняла радость.

Перед тем, как попрощаться с Дэном, он небрежно спросил:

— Разве бюджет на июль, август и сентябрь не должен подаваться в июне? Почему вы подаёте заявку на бюджет июля только в июле?

Дэн замолчал на несколько секунд и выпил немного кофе.

— В июне мы столкнулись с тремя вопросами. Я был так занят, что забыл об этом.

«Как и следовало ожидать от Капитана и его плохой памяти…» — Клейн знал, что он задал вопрос, который не должен был задавать. Он рассмеялся и немедленно удалился.

У Клейна начался простой, но регулярный образ жизни. Полчаса рано утром он посвящал Когитации. После этого два часа уроков мистики и полтора часа изучения исторических документов. Обед и сон в комнате отдыха, чтобы восстановить силы.

После этого Клейн получал патроны для револьвера и шёл в тир. Настрелявшись, он прогуливался к дому Уэлша, который находился не слишком далеко. Затем менял маршрут и возвращался на улицу Железного Креста. Таким образом, он мог сэкономить на проезде. Если у него было время, Клейн практиковал Духовное Зрение и Духовное Лозоискательство. А по дороге домой покупал продукты.

…

В её личной химической лаборатории, оснащённой всей необходимой посудой и инструментами. Высокая белокурая Одри смотрела на чашку в своей руке. В чашке плавали бесчисленные пузырьки, что придавало ей ауру безмятежности.

Наконец, жидкость в чашке превратилась в липкое серебристое вещество.

— Ха-ха, я талантлива. Всё удалось с первой попытки! А я так переживала о неудаче, что подготовила два набора ингредиентов! — восторженно пробормотала девушка.

Она убрала вещи, которые взяла из хранилища своей семьи или выменяла у других. Глубоко вздохнув, Одри приготовилась закрыть глаза, чтобы выпить зелье Зритель.

В этот момент снаружи прозвучал лай. Одри мгновенно нахмурилась.

Она спрятала чашку с серебряной жидкостью в тёмном углу, развернулась и направилась к двери.

— Сьюзи, кто здесь? — Одри повернула дверную ручку и спросила золотистого ретривера, сидящего перед дверью.

Сьюзи услужливо замахала хвостом. Неподалёку в коридоре появилась её личная служанка, Энни.

Одри вышла из лаборатории и закрыла за собой дверь. Она посмотрела на Энни и сказала:

— Разве я не говорила, не беспокоить меня, когда я провожу химические эксперименты.

Энни встревоженно ответила:

— Но мы получили приглашение от герцогини, герцогини Деллы.

Одри сделала несколько шагов вперёд и спросила Энни:

— Жена герцога Негана?

— Да. Ей удалось нанять дворцового пекаря, мадам Виви, и она планирует пригласить вас и мадам на чаепитие, — Энни пересказала текст приглашения.

Одри слегка побарабанила пальцами по щекам и сказала:

— Скажи маме, что у меня болит голова. Возможно, я устала на солнце. Пожалуйста, попроси её передать мои извинения мадам Делле.

Пока она говорила, то старалась всем своим видом изображать слабость.

— Мисс, это не только послеобеденное чаепитие, но и литературный салон, — добавила Энни.

— Но это не излечит моё головокружение. Мне нужно отдохнуть, — Одри решительно отвергла все возражения Энни.

Одновременно с этим она про себя пробормотала.

«Если они будут настаивать, я упаду в обморок прямо у всех на виду. Учитель этикета сказал, что я делаю это почти идеально… Мне показалось, или я что-то слышала?»

— Хорошо, — выдохнула Энни и сказала, — Вам нужна помощь, чтобы вернуться в свою комнату?

— В этом нет необходимости. Сначала я уберу лабораторию, — Одри очень хотела вернуться и немедленно выпить зелье.

Однако она подавила своё нетерпение и вернулась ко входу в лабораторию только тогда, когда увидела, как Энни уходит.

Внезапно девушка обнаружила, что золотистого ретривера, Сьюзи, которая ждала снаружи, уже не было на месте. Кроме того, дверь в лабораторию была наполовину открыта.

«Я забыла, что Сьюзи может открывать дверные ручки… Что это был за звук? Это плохо!» — Одри услышала исходящие изнутри хрустящие звуки. Внезапно её настигло осознание, и она поспешно ворвалась в лабораторию.

Все, что она увидела — это разбросанные по полу осколки чашки и Сьюзи, которая слизывала последнюю каплю серебряной жидкости.

Одри, словно статуя, замерла у входа.

Сьюзи немедленно села и невинно посмотрела на свою хозяйку, виляя хвостом.

…

В морях за гаванью Притц находился остров, постоянно окутанный штормами. В его гавани был пришвартован древний парусник.

Белокурый мужчина, одетый в одежду с узорами молнии, смотрел на стоящего напротив Элджера Уилсона. Он в недоумении спросил:

— Элджер, ты мог бы вернуться в королевство и стать капитаном команды Уполномоченных Карателей или авторитетным епископом. Почему ты решил выйти в море и стать капитаном Синего Мстителя?

Элджер сохранял стоическое выражение на своём грубом, обветренном лице и торжественно ответил:

— Море принадлежит Шторму. Это Царство Господа. Я готов следовать воле Господа и контролировать эту область Его Царства.

— Хорошо, — светловолосый мужчина сжал кулак и ударил себя в грудь, — Да прибудет с тобой Шторм.

— Да прибудет с тобой Шторм, — Элджер ответил тем же стандартным приветствием.

Он стоял на палубе с несколькими моряками и смотрел, как его спутники покидают лодку, уходя вдаль.

«Сайнс, ты не понимаешь, потому что недостаточно знаешь» — тихо пробормотал Элджер.

Тем временем Одри в панике закончила свою вторую смесь.

Видя, что серебряное зелье ничем не отличается от предыдущего, она чуть не заплакала.

Она быстро выпила зелье Зритель.

…

Пятница. На Тинген обрушился шторм. В окна домов барабанил сильный дождь.

Внутри Охранной Компании Терновник Клейн, Розанна и Бредт сидели на диване в приёмной и наслаждались обедом.

Поскольку тут был только чайник, они не могли разогревать еду. Клейн не мог есть ржаной хлеб каждый день или возвращаться обедать к себе домой. Если бы он это делал, пришлось бы идти от улицы Железного Креста до дома Уэлша и брать обратно карету. Это пустая трата денег, поэтому он присоединился к Розанне и другим своим коллегам в употреблении так называемых “офисных рационов”.

Близлежащий ресторан “Старая кухня” в половине одиннадцатого отправлял к ним официанта. Он принимал заказы и отправлял их в половине двенадцатого. Доставка происходила в чём-то, напоминающем ланчбоксы. В три часа он возвращался, чтобы принять заказы на ужин и забрать посуду.

“Рационы” включали мясо, овощи и хлеб. Однако еды едва хватало на то, чтобы накормить человека. Стоимость варьировалась от семи до десяти пенсов в зависимости от деталей заказа.

Клейн всегда затягивал пояс и заказывал еду за семь пенсов. Как правило, это были полфунта пшеничного хлеба, крошечный кусочек мяса, каждый раз риготовленный по-разному, половник густого супа с овощами и крошечные кусочки масла или маргарина.

— Сегодня здесь только один Ночной Ястреб, — сказала Розанна, поднося ко рту ложку густого супа.

— Я слышал, что в Золотом Индусе возник вопрос с культистами. И полицейское управление запросило двух Ночных Ястребов… — сказал Бредт, откладывая свой хлеб.

Клейн кусочком хлеба собрал последние остатки подливы и положил его в рот. Клейн был очень занят и не сказал ни слова.

В его левом рукаве была спрятана серебряная цепочка со свисающим топазом.

В этот момент из-за полузакрытой главной дверью раздался стук.

— Входите, пожалуйста, — Розанна сильно удивилась и отложила свою ложку в сторону. Она быстро вытерла губы носовым платком и встала.

Дверь открылась, и в неё вошёл человек в цилиндре. А с левой стороны делового костюма стекала дождевая вода.

Его виски уже покрыла седина. Мужчина убрал свой зонтик и спросил Клейна и компанию:

— Вы бывший отряд наёмников?

— Можно и так сказать, — чётко ответила Розанна.

Долговязый человек кашлянул и сказал:

— У меня для вас есть работа.

Глава 42 — Дворецкий Клее

«Работа… Вы, наверное, ошиблись адресом… Эта охранная компания на самом деле не более чем буквы на стене…»

Услышав посетителя, Клейн сдержал свою иронию. Как же он хотел, чтобы в тот момент перед ним снова появился монитор и клавиатура, чтобы парень мог поделиться своими мыслями.

Но Клейн вспомнил, что и сам когда-то задавал похожий вопрос. Тогда Капитан ответил ему, что сотрудники на самом деле могут брать работу, если это не помешает исполнению их служебных обязанностей. Заработанные деньги пойдут на текущий счёт команды и бонусы для участников.

Розанна округлила глаза, и на мгновение задумалась, прежде чем сказать:

— Специалисты по безопасности находятся на заданиях. И вернуться не раньше, чем через час. Если у вас не срочное дело, можете подождать и посмотреть наш каталог.

Из штатных членов Ночных Ястребов Капитан Дэн Смит был приглашён епископом в собор для какого-то тайного совета. Леонард Митчелл охранял Ворота Чанис.

Сборщик Трупов Фрай и Бессонная Роял Рейдэн уже отправились в район Золотой Индус, чтобы помочь полиции в расследовании дела с подозрениями на участие в нём культистов. Бессонная Кенли Уайт находилась в отпуске, а Полуночный Поэт Сика Трон отправился на кладбище Рафаэля в северном пригороде для ежедневного патрулирования.

Что касается оставшихся двух Потусторонних, то Старина Нил был слишком слаб в свои годы. И давно не брал никаких заданий. А Клейн был ещёновичком и к тому же недостаточно знал.

— Все ушли… — лицо долговязого помрачнело. Одной рукой он придержал зонтик, а другой снял шляпу, поклонился и сказал, — Извините за беспокойство. До свидания.

Он обернулся и вышел. Мужчина спустился по лестнице и покинул улицу Зоутлэнд 36 прямо посреди проливного дождя и завывающего ветра.

— Какая жалость, — Розанна проводила мужчину взглядом и с сожалением вздохнула.

Хотя Розанна не получила бы никакой доли от операции, но определённо могла бы принять участие в роскошной трапезе.

— Мы ничего не можем с этим поделать. За Воротами Чанис нужен постоянный присмотр, — Клейн удовлетворённо отложил столовые приборы. Хотя ему не нравился суп из репы и овощей, Клейн все же съел его подчистую, — Только не говорите, что хотите, чтобы Бредт взялся за эту работу? Или вы сами?

Розанна закатила глаза и хихикнула.

— Бредт не будет этого делать, но ты можешь. Наш мистер Провидец…

В тот момент, когда закончила предложение, Розанна сразу поняла, что она только что сказала. Девушка в шоке прикрыла рот, ведь дверь немного приоткрыта. Если кто-то пройдёт мимо и услышит о Потустороннем, это будет считаться утечкой информации.

— К счастью, Капитана нет рядом, — Розанна выглянула в дверь и высунула язык, — Или мне придётся снова идти на исповедь!

Бредт и Клейн дружно рассмеялись, обменялись взглядами и начали убирать столовые приборы.

После того, как с этим было покончено, Клейн, который не брал собой зонтик, решил остаться в Охранной Компании Терновник.

Он достал пару газет, сел на мягкий, но упругий диван, и не спеша продолжил свой “дневной перерыв”.

«Запущен дирижабль от Баклунда до бухты Дези…»

«Скоро будет опубликована собрание сочинений о великом детективе Мэнсенге…»

«Реклама оружия компании Лаголас? Револьвер стандартной модели с шестью зарядами в барабане стоит три фунта и десять сул, двустволка почти два фунта…»

…

Клейн небрежно листал “Честную газету города Тинген”, прежде чем одна новость внезапно привлекла его внимание.

«…пойман подозреваемый в убийстве мистера Уэлша и мисс Найи. Мы верим, что это даст жителям столь необходимый отдых от ужаса, охватившего Северный район, район Золотой Индус и Восточный район… Отец Уэлша, г-н Макговерн, известный банкир, сопровождал труп своего младшего сына обратно в Констант-Сити, где состоятся торжественные похороны…»

Прочитав это несколько раз, Клейн внезапно вздохнул.

«Судя по всему, отец Уэлша купился на объяснения полиции и не нанимал частного детектива…»

«Его горе от потери младшего сына не может быть больше, чем горе моих родителей, которые потеряли своего единственного сына…»

Клейн долго сидел без движения, погруженный в угрюмые мысли.

Он не счёл странным, что его не пригласили на похороны Уэлша и Найи, и не чувствовал себя подавленным.

«Как только все успокоится, я найду возможность возложить букет цветов к их могилам…» — Клейн уже собирался вздремнуть в комнате отдыха, когда снова раздался стук в дверь приёмной.

— Пожалуйста, войдите, — Розанна, которая уже клевала носом, внезапно проснулась.

Распахнулась дверь. И снова вошёл тот же долговязый человек.

— Могу я подождать здесь? Ваши наёмники, нет… сотрудники службы безопасности, должны скоро вернуться, верно? — искренне спросил он, изо всех сил стараясь скрыть свою встревоженность.

— Конечно. Пожалуйста, присаживайтесь, — Розанна указала на диван.

Клейн полюбопытствовал:

— Откуда вы узнали о нашей охранной компании? Вам порекомендовали?

«Несмотря на сильный ливень, он съездил туда и обратно и все ещё хочет ждать?»

«Да. Ночные Ястребы должны легко решать задачи, которые другим могут казаться совершенно не под силу. Должно быть, они у них хорошая репутация…»

Человек оставил свой зонтик в стойке за дверью и по пути к дивану ответил с грустной улыбкой:

— Я прошёлся по ближайшим улицам и посетил всех наёмников, охранные компании и частных детективов. Вы — моя единственная надежда. У других нет сил для выполнения новой работы… Честно говоря, если бы не официант, который доставляет еду, я бы никогда не догадался, что здесь есть ещё одна охранная компания.

«… Это полностью отличается от того, что я себе представлял…» — Клейн был ошеломлён.

Розанна вставила свой вопрос:

— Они заняты? У них так много работы?

Мужчина сел и вздохнул.

— Ну да, точно, вы же наёмники, а не телохранители. Полагаю, вы как минимум слышали о вооружённом убийстве с кражей на улице Хоус?

«Хоус… Вооружённое убийстве с кражей… К сожалению, я на одной из причастных к этому сторон…» — Клейн кивнул, ощущая тяжесть на сердце.

— Да.

— Из-за свирепого и жестокого преступника, богатеи на соседних улицах и даже по всему Тингену пришли в ужас. Помимо увеличения численности телохранителей, они наняли не только новых сотрудников в собственные службы безопасности, а ещё и частных детективов. И почти не осталось незанятых специалистов вашей профессии, — чётко и ясно объяснил долговязый человек.

«Обычное поведение богатеев…» — Клейн и Розанна обменялись взглядами и увидели понимающие улыбки на лицах друг друга.

Для наёмников наступили золотые времена. Тем не менее, это никоим образом не сказалось на Охранной Компании Терновник. Стало совершенно очевидным, насколько неудачным было управление этой компанией.

Конечно, в определённой степени это доказывало успех Ночных Ястребов в плане скрытности.

Прождав ещё двадцать с лишним минут, Клейн приготовился уходить, так как дождь начал прекращаться. Он ещё планировал потренироваться в тире.

В этот момент из-за перегородки вышел черноволосый и зеленоглазый Леонард Митчелл. Он с любопытством посмотрел на диван.

— Кто это?

— Клиент. Капитан вернулся? — спросила Розанна.

— Вернулся? — долговязого сильно ошеломили эти слова.

Он сидел там, все время глядя на дверь. Как он мог не заметить чьего-то возвращения?

Розанна сначала застыла, но вскоре усмехнулась.

— Как охранная компания, мы используем не только главную дверь.

— Понял, — долговязый понимающе кивнул.

Он также не удивился слову “Капитан”. Обычно охранными компаниями являлись бывшие наёмные отряды или мелкие гильдии. И для них совершенно нормальным называть главного “Капитаном”.

Леонард был одет в незаправленную белую рубашку и небрежно наброшенный жилет. Он взглянул на долговязого человека, вдруг щёлкнул пальцами и сказал:

— Я сотрудник службы безопасности Терновника. Как я могу к Вам обращаться? Чем я могу Вам помочь?

Возможно, потому, что он уже слышал о необузданных нравах среди наёмников, долговязый не почувствовал гнева или унижения. А вместо этого облегчённо вздохнул.

Он посмотрел, как садится Леонард, и начал говорить.

— Меня зовут Клее, я дворецкий мистера Викроя, торговца табаком. Его единственного сына, маленького Эллиотта, похитили сегодня утром. Мы уже сообщили в полицию, и этому вопросу уделяется первоочередное внимание. Однако мистер Викрой все же не может успокоиться. Он хочет воспользоваться каналами, которыми располагают наёмники и сотрудники службы безопасности, а также вашим знанием Тингена, чтобы расследовать дело под другим углом и обеспечить безопасное спасение маленького Эллиотта. Если вы сможете найти, где прячутся похитители, мистер Викрой готов заплатить 100 фунтов. Если у вас есть средства, чтобы успешно спасти молодого мастера Эллиота, он готов заплатить вдвое больше — 200 фунтов.

Леонард Митчелл медленно улыбнулся.

— Мистер Викрой, похоже, только хочет, чтобы мы нашли укрытие похитителей? Если нет, он же не думает, что его единственный сын стоит всего сто фунтов. Торговцу табаком, имеющему тесные связи с южными плантациями, будет не так сложно предложить и двести фунтов.

— Нет, мистер Викрой — обычный торговец. Он не считается богатым. И, кроме того, думает, что полиция будет более профессиональной, когда речь идёт о спасении его сына, — откровенно ответил Клее.

— Хорошо. Нет проблем, — Леонард снова щёлкнул пальцами.

Он перевёл взгляд своих зелёных глаз на Розанну.

— Моя прекрасная леди, пожалуйста, составьте договор.

— Не стоит вести себя, как поэт. На самом деле, все, что ты делаешь, это повторяешь стихи других, — забыв о присутствии клиента, пошутила Розанна. Она привыкла обмениваться колкостями с Леонардом.

Охранная Компания Терновник не слишком заботилась о своих клиентах. Было здорово иметь их, но также прекрасно, если бы их вовсе не было.

Розанна вышла из-за стойки регистрации и вошла в кабинет персонала. Вскоре оттуда донеслись звуки печатной машинки.

Уголки губ Клейн немного дёрнулись. Он нашёл их действия слишком непрофессиональными.

«У них даже нет типового договора!»

«Это, конечно, печально…»

«И ещё больше огорчает тот факт, что я сам работаю в такой непрофессиональной компании…»

В тот момент, когда подобные мысли возникли у него в голове, Розанна составила простой договор, в котором было всего несколько пунктов. Затем Клее и Леонард Митчелл его подписали.

После того, как Клее поставил на него печать, она взяла оба экземпляра, вернулась в бухгалтерию и попросила миссис Орианну поставить на неё печать с логотипом компании “Охранная Компания Терновник”, что было фактически бесполезно, ведь данная компания существовала только на бумаге. Дэн обычно передавал печать на хранение Орианне. А на выходные она передавалась Розанне и компании.

— Я буду ждать хороших новостей, — получив свой экземпляр договора, Клее встал и поклонился.

Леонард не ответил. Казалось, что он глубоко задумался, а затем внезапно повернул голову к Клейну и улыбнулся.

— Мне нужна твоя помощь.

— А? — Клейн был озадачен.

— Я имею в виду, что ты и я можем закончить эту миссию вместе — уголки губ Леонарда слегка изогнулись, и он объяснил, — Я неплох в бою, стрельбе, скалолазании, наблюдателен и очень хорошо пою, а ещё могу выполнять вспомогательные роли. Но это не включает поиск людей. Ты ведь не думаешь, что Старина Нил согласится выйти в такую погоду?

Когда он сказал “наблюдателен”, его голос понизился до бормотания, которое Клейн едва смог расслышать.

— Хорошо, — у Клейна действительно было желание попробовать свои новые “способности”, хотя он и немного настороженно относился к Леонарду Митчеллу.

«Уф. Будем надеяться, что мы успешно закончим это дело… Интересно, насколько полезными будут мои способности Провидца…» — Клейн был заинтересован и немного взволнован.

Глава 47 — Нехватка денег у Старины Нила

Старина Нил потёр висок и сказал:

— Я полагаю, теперь у нас есть общее представление о том, почему вы трое совершили групповое самоубийство. А дневник якобы находится в руках у Рэя Бибера. Кроме того, этот случай уже раскрыт. И неважно жив Клейн Моретти или уже мёртв, это вряд ли повлияет на последующие события. Я думаю — нет, я верю, что таинственное существо или некая сила, вызвавшие всё это, больше не будут обращать на вас своего внимания. Вы же не обращаете внимания на муравьёв под ногами? Хе-хе, до тех пор, пока не попытаетесь заставить Его о вас вспомнить. Кроме того, новость про ордер, выданный на арест Рэя Бибера, быстро достигнет ушей Тайного Ордена. И они догадаются, что это как-то связано с дневником семьи Антигонов. Поверьте, у секретной организации, существующей больше тысячи лет, много способов добыть информацию. Они отвлекутся на местонахождение Рэя Бибера и захотят найти дневник раньше нас. Они не станут, да и не смогут беспокоить, преследовать или как-то иначе разбираться с вами. Клейн, поздравляю Вас с выходом из тени прошлого. Теперь Вас ждёт совершенно новое путешествие, полное солнца и света.

Услышав это, Клейн кивнул и облегчённо выдохнул:

— Надеюсь.

Переселившись сюда, он погрузился в неопределённость. Теперь это чувство, наконец, стало рассеиваться…

Однако Клейн всё ещё чувствовал неуверенность, ведь он и дневник, похоже, как-то связаны. Даже дошло до того, что он случайно наткнулся на него во время обычной миссии по спасению заложника.

Клейн боялся, что придёт день, когда почтальон принесёт посылку, и после её вскрытия окажется, что внутри дневник семьи Антигонов!

«Будем надеяться, что все пойдёт так, как описал Старина Нил…» — Он тихо помолился.

Когда Старина Нил услышал его ответ, он сразу же усмехнулся.

— Похоже, Вы не очень-то верующий. Вы должны нарисовать на груди знак алой луны и сказать: “Благослови нас Богиня!”

— Мистер Нил, вы тоже не похожи на набожного человека. Настоящий верующий не сказал бы: “Теперь Вас ждёт совершенно новое путешествие, полное солнца и света”, — изучая сверхъестественное под руководством Старины Нила, Клейн завязал с ним крепкую дружбу, поэтому ответил ему с иронией и без всяких церемоний.

Мужчины посмотрели друг на друга и понимающе усмехнулись. Потом четыре раза постучали по груди.

— Хвала Богине!

В этот момент они услышали шум снаружи, и дверь в Охранную Компанию Терновник открылась.

В приёмную вошла миссис Орианна в элегантном светло-зелёном платье и с модно завитыми волосами.

— Доброе утро, мистер Нил. Доброе утро, Клейн, — она с улыбкой их поприветствовала, руками придерживая маленькую кожаную сумочку, — Сегодня ещё один сказочный день. Очень хороший день.

— Доброе утро, Орианна. Ты все так же прекрасна, как и десять лет назад, — со смехом ответил Старина Нил.

Глаза Орианны превратились в щели.

— Мистер Нил, а ваши комплименты все так же приводят в бешенство, как и “десять лет” назад.

Она особо выделила слова “десять лет”.

— Действительно? — Старина Нил в замешательстве посмотрел на Клейна. Он ничего не понимал.

«Никогда не упоминай ничего, что хоть отдалённо напомнит женщине про возраст…» — Будучи завсегдатаем интернета, Клейн знал обо всё понемногу, и мгновенно понял, что разозлило миссис Орианну. Он слегка улыбнулся и сказал:

— Доброе утро, миссис Орианна. Вы как всегда прекрасны.

— Спасибо, наш выдающийся выпускник Хойского университета, — Орианна кивнула, прежде чем сказать, — Этот старый дворецкий уже заплатил за вашу миссию. Согласно распоряжению Капитана, половина награды используется в качестве дополнительных средств, а другая делится между вами и Леонардом. Но так как Вы не являетесь штатным сотрудником команды, то можете получить только десять процентов от половины. Приходите чуть позже, распишитесь в ведомости.

— Сколько он заплатил? — радостно спросил Клейн.

— 200 фунтов. Вот что он тогда сказал: “Владыка, достопочтенный Шторм! Я и представить себе не мог, что все разрешится настолько просто! Даже проще, чем во сне! Но почему ваша охранная компания почти нигде неизвестна? Это оскорбление для всех наёмников!” — Миссис Орианна передразнила южный говор старого дворецкого.

Клейн задумался на несколько секунд, прежде чем с юмором сказать:

— Это слишком нечестно по отношению к похитителям.

«Двое Потусторонних решили проблему, используя методы, которые можно назвать лёгкими и приятными… Похоже на то, как если бы взрослые в полном боевом снаряжении ворвались в песочницу и начали издеваться над детьми…»

— Им просто не повезло. Должно быть, они потеряли защиту божества, — тихо рассмеялась Орианна, — Я сообщила дворецкому, что нам просто повезло. Один из наших информаторов видел, как похитители уводят ребёнка к себе. Поэтому не нужно возлагать на нас слишком много надежд. Мы действительно самая обычная охранная компания.

«Как правило, чем больше вы подчёркиваете свою обычность, тем необычнее кажетесь…» — Клейн улыбнулся. Он посмотрел, как мисс Орианна проходит через перегородку и входит в свой кабинет.

Старина Нил поджал губы и с завистью сказал:

— Вы действительно счастливчик. Присоединились к нам не так давно, а уже столкнулись с работой стоимостью 200 фунтов.

— Это такая редкость? — в недоумении спросил Клейн.

До этого он либо изучал историю или мистику, либо бесцельно бродил по улицам, надеясь, найти хоть что-то при помощи своего духовного восприятия.

— Согласно отчётам Орианны, мы можем не получить ни одного задания и за целую неделю. А большинство заказов, которые получаем, стоят меньше двадцати фунтов, — Старина Нил потёр лунный камень на своём запястье и вздохнул.

После этого он с предвкушением посмотрел на Клейна.

— Если столкнётесь с подобной работой в будущем, не забудьте сообщить и мне.

Услышав слова Старины Нила, Клейн почувствовал, как в нём возникает некое странное чувство. Поэтому он просто спросил:

— Мистер Нил, Вам, похоже, не хватает денег. Сколько Вам платят? Если неудобно отвечать, пожалуйста, не отвечайте.

Старина Нил откинулся на диван и усмехнулся.

— Это не тот вопрос, который нужно скрывать. Я проработал здесь уже много лет. В настоящее время я каждую неделю получаю зарплату, как от Церкви, так и от полицейского управления. В сумме это составит двенадцать фунтов.

— Еженедельная зарплата в двенадцать фунтов? — удивлённо выпалил Клейн.

«Еженедельная зарплата в двенадцать фунтов, пятьдесят две недели в году — то есть более 600 фунтов в год!»

«Когда я читал “Тинген Морнинг Пост” и “Честную Газету”, там упоминалось, что знаменитые юристы зарабатывают от 800 до 1000 фунтов в год. И это лучшие!»

«Что касается управляющих в торговой компании Бенсона, они зарабатывали всего шесть фунтов в неделю. И это считается вполне достойной зарплатой.»

— Да, высокая зарплата, и к тому же мы не платим никаких налогов, — с улыбкой добавил Старина Нил.

Клейн слышал от Бенсона, что когда недельная зарплата человека превышала один фунт, ему нужно было платить специальный налог Е-типа. Другими словами, правительственные и корпоративные служащие должны были платить 3% налог, если они зарабатывали от одного до двух фунтов в неделю, 5% от двух до пяти фунтов, 10% от пяти до десяти фунтов, 15% от десяти до двадцати фунтов, и 20% для тех, кто получал больше двадцати фунтов.

Помимо этого, в газетах писали о четырёх других видах налогов. А-тип связан с землёй, жильём и другими доходами от физических активов. В него входили недвижимость и аренда. B-тип был налогом для фермеров. C-тип был налогом на прибыль от облигаций, депозитов и акций. D-тип применялся к торговым, финансовым или ремесленническим доходам.

— Это просто замечательно, — поддакнул ему Клейн.

— Однако… — Старина Нил покачал головой, — Этой зарплаты недостаточно для таких Потусторонних, как мы с тобой, ведь нам приходится изучать тайны, практиковаться и пытаться повторить ритуалы.

— Разве мы не получаем необходимые ингредиенты по заявке? — в недоумении спросил Клейн.

Старина Нил усмехнулся.

— У этого тоже есть свои ограничения. Время от времени мы должны писать правдивые обоснования. Если хочется узнать больше и поэкспериментировать, остаётся тратить свои собственные деньги на покупку ингредиентов у торговцев на чёрных рынках.

Клейн удивлённо покачал головой и сразу же спросил:

— Существуют ингредиенты для Потусторонних, которые продаются на чёрном рынке? Я думал, что Церкви не допустят их существования?

Ему не хватало средств для получения ингредиентов!

«Имея зарождающуюся таинственную организацию, я не всегда смогу снабжать её через Ночных Ястребов, верно?»

— Невозможно всё контролировать. Да, с точки зрения мистики, все ингредиенты наделены духом, и происходят из одного и того же источника — необычных существ. Однако не всё что мы используем, ограничиваются необычными существами. Ингредиенты получаются и из обычных животных, растений и минералов. Например, ядовитый болиголов, листья золотой мяты и ночная ваниль в зелье Провидца — это вещи, с которыми мы сталкиваемся и в нашей повседневной жизни. Они могут не обладать никакими необычными свойствами, но имеют особые свойства. Специальным образом обработанные и перемешанные, они дают определённые эффекты. Поэтому даже Церковь не может запретить торговать ими, — подробно объяснил Старина Нил.

Не дожидаясь, пока Клейн скажет своё слово, он продолжил:

— Кроме того, полезным является не только ядро необычных существ. Например, Кальмар Лавос. Помимо крови, хорошими ингредиентами являются и его глазные яблоки, кожа и щупальца. Если Церковь не использует для захвата чёрного рынка все свои силы, то полный контроль над продажей ингредиентов будет огромным финансовым бременем. Чем ниже их класс, тем больше нужно будет контролировать. Церковь может делать только всё возможное, чтобы предотвратить утечку более редких ингредиентов.

Старина Нил вдруг засмеялся

— Есть ещё одна важная причина. Лучше знать о подпольном рынке, чем не знать о нем. Исходя из того, что секретные организации не полностью уничтожены, это довольно неплохая стратегия. Кроме того, рынок помогают получить ингредиенты, которых нам не хватает. Конечно, при наличии чёрного рынка появляется и контрабанда. Пока это не является чем-то совершенно нелепым или чрезмерно опасным, мы закрываем на это глаза. В лучшем случае, мы используем их для пополнения своих хранилищ.

— Это потому, что крупные Церкви ставят друг друга на место, чтобы никто не мог предпринять чрезмерных действий? — догадался Клейн.

Старина Нил коротко кивнул.

— Я Провидец. Мне определённо нужно будет тренироваться, и для этого мне понадобятся ингредиенты. Мистер Нил, вы можете отвести меня на чёрный рынок, чтобы я мог разобраться? — попросил Клейн, придумав уважительную причину.

Старина Нил оказался в сложном положении.

— На самом деле парни, которые крутятся в этих местах, в большинстве своём не являются Потусторонними. Некоторые из них могут быть аристократами, которым нравятся тайны, или богатыми людьми, которые склонны к мистике… Ну, ладно. У меня есть счёт на тридцать фунтов, который нужно оплатить в ближайшее время. Так что пока мне неудобно туда идти.

— Ладно… — Клейн не ожидал, что причиной будет долг Старины Нила.

Спустя несколько мгновений он обдумал все и спросил:

— Мистер Нил, хотите, я одолжу вам деньги? Я только что заработал награду в десять фунтов.

— Ха-ха, в этом нет необходимости. Я смогу всё уладить, — Старина Нил похлопал по дивану и медленно встал. — Возраст является врагом, с которым биологические существа не могут бороться. Меня измотало вчерашнее ночное дежурство. Да, пересмотрите то, чему я Вас научил этим утром. Читайте больше. Завтра я научу Вас основам ритуальной магии.

— Хорошо, — Клейн встал и попрощался с ним, сняв шляпу.

Когда капитан Дэн не вернулся даже в полдень, Клейн сделал вид, что все ещё ищет дневник, и отправился бродить по улицам.

Заработав десять фунтов, ему больше не нужно было ждать следующей зарплаты. Он мог отправиться прямо в Гадательный Клуб!

Когитация и Духовное Зрение вызывали у него появление шума и иллюзий. Это заставляло Клейна стремиться к “действию”.

Глава 48 — Ханасс Винсент

В Гадательном Клубе, расположенном на втором этаже дома №13 по Улице Хоус, в северном районе города Тинген. Клейн снова увидел красивую женщину, которая встречала посетителей.

Она все также держала свои коричнево-жёлтые длинные волосы завязанными в тугой узел, что придавало её внешности элегантность зрелости. Клейну трудно было определить её возраст.

— Здравствуйте, мистера Глэсиса сегодня нет. Не хотите выбрать другого предсказателя? — с улыбкой сказала женщина.

Услышав вопрос, Клейн, который только что снял шёлковую шляпу, был немало ему удивлён.

— Вы меня помните?

«Это же было пять дней назад!»

Женщина улыбнулась.

— Вы первый клиент, который обратился за услугами к мистеру Глэсису. Вы также и единственный по сей день. Было бы трудно этого не запомнить.

«Таким образом, она пытается подчеркнуть, насколько я мелочный и жадный?» — Клейн посмеялся сам с себя.

— Когда мистер Глэсис в последний раз приходил в клуб?

Женщина бросила на него недовольный взгляд и, по-видимому, вспоминая, ответила:

— Честно говоря, мы не контролируем, когда приходят и уходят члены нашего клуба. У них есть свобода воли и личные вопросы. Что ж, я действительно не припоминаю, чтобы господин Глэсис приходил в клуб с тех пор, как рассказал Вам о Вашей судьбе.

«Я желаю ему удачи. Да благословит его богиня…» — Клейн помолился и решил не углубляться в этот вопрос. Он с улыбкой спросил:

— На этот раз я здесь не для гадания. Я планирую вступить в клуб.

— Правда? Нам очень приятно, — женщина выразила положенные в таком случае удивление и восторг, — В течение первого года членский взнос составляет пять фунтов. А после этого он — один фунт в год. Полагаю, что мне снова не потребуется объяснять Вам детали?

Клейн достал пятифунтовую купюру, которую он недавно получил, и с сожалением посмотрел, как портрет Генри Августа I его покидает.

Внимательно проверив водяной знак на предмет подделки, женщина отложила купюру в сторону и передала Клейну анкету.

— Пожалуйста, укажите свои данные. А я подготовлю квитанцию.

«У вас даже есть квитанции? Выставьте счёт в Охранную Компанию Терновник…» — Клейн посмеялся с собственных мыслей, одновременно взяв перьевую ручку со стола. Тёмно-синими чернилами он указал своё имя, возраст, адрес и информацию о компании.

Однако он намеренно оставил поле с датой рождения пустым. Клейн был Провидцем, и хорошо понимал, что можно узнать с помощью Числа жизненного пути.

Подписав квитанцию и закончив регистрацию нового члена, женщина протянула правую руку.

— Поздравляю с вступлением в Гадательный Клуб Города Тинген. Я Анжелика Баррехарт, Ваш трудолюбивый помощник. А это членские запонки. На них есть надпись, подтверждающая, что Вы член этого клуба.

— Приветствую Вас, мадам Анжелика, — Клейн пожал ей руку и взял запонки из тёмного золота.

Он рассмотрел, что надпись на самом деле была словом “предсказатель” на Гермесе.

Анжелика на несколько секунд задумалась.

— Могу ли я спросить, с какими видами гадания Вы больше всего знакомы? Или хотели бы изучать? Мы стараемся приглашать известных предсказателей, чтобы они преподавали у нас в клубе. А ещё Вы можете познакомиться с другими нашими членами, у которых такие же интересы, и хорошо провести время, общаясь с ними.

— Я понемногу знаю о каждом из видов предсказаний и мне не нужны никакие другие уроки, — приукрасил себя Клейн. А после этого спросил:

— Могу ли я предсказывать судьбу другим? Я уже не новичок.

Он был здесь, чтобы “действовать” как Провидец, а не изучать методы предсказаний, которые могли бы освоить и обычные люди.

Анжелика удержала на лице вежливую улыбку:

— Вы можете рассказывать людям об их судьбе в любое время. Однако пока не убедимся в Ваших способностях, мы не будем рекламировать Вас нашим клиентам. Сколько Вы планируете брать с клиентов за свои предсказания?

— Два пенса, — Клейн решил демпинговать, ведь он ещё недостаточно известен.

— Тогда согласно стандартным правилам, мы будем брать только восьмую часть с гонорара, то есть, четверть пенни… — Анжелика продолжала объяснять правила Клуба, пока записывала данные Клейна в альбом, из которого клиенты могли выбирать предсказателей.

После того, как они завершили все формальности, Анжелика с улыбкой указала на зал в дальнем конце коридора.

— Ханасс Винсент сейчас объясняет гадание на астролябии. Можете тихонько зайти и послушать. Также можете задавать вопросы, если они у вас появятся.

— Хорошо, — Клейн с интересом пошёл в указанную сторону. Он хотел узнать разницу между тем, что рассказывал Ханасс Винсент и Старина Нил.

В этот момент Анжелика догнала его и прошептала:

— Мистер Моретти, вы хотите кофе или чай? У нас есть чёрный чай Сибе, кофе Саутвилль и кофе Дези.

Клейн регулярно читал газеты и знал, что предлагаемые ему кофе и чай считаются не самыми лучшими, но они определённо были вкуснее того, что есть у него дома. Подумав немного, он сказал:

— Саутвилль. Пожалуйста, три чайных ложки сахара и без молока.

Саутвилль славился пивом и красным вином. Их любили многие важные шишки. Однако про кофе почти никто не знал.

— Хорошо, я принесу его немного позже, — Анжелика указала в сторону зала.

Клейн медленно подошёл к полуоткрытой двери и услышал голос с сильным акцентом округа Авва:

— Гадание на астролябии сложнее, чем другие методы предсказаний…

«Но только для обычных людей…» — молча дополнил Клейн. Внутри зала для собраний он увидел пять расположенных полукругом столов. А в центре стоял человек средних лет в чёрной классической мантии. Это и был Ханасс Винсент.

Этот джентльмен мог похвастаться тёмными кругами вокруг глаз. Ёршик его каштановых волос был густым и довольно жёстким. Каждая волосинка торчало твердо, как иголки у дикобраза.

Кроме этого, в нём не было ничего необычного.

Увидев входящего Клейна, Ханасс Винсент мягко кивнул, не останавливая при этом свою лекцию. Только заговорил немного медленнее.

Клейн засунул одну руку в карман, а другой придерживал трость. Он нашёл место и сел, удобно откинувшись назад. Клейн посмотрел на круг из шести участников. Четыре мужчины и две женщины.

Некоторые внимательно что-то помечали, шептали или уныло улыбались.

Положив трость, Клейн устроил цилиндр рядом с собой и дважды постучал по глабелле.

Он посмотрел на Ханасса и увидел разные цвета, яркость и толщину его ауры.

«Тёмно-красный. Чем-то обеспокоен… На самом деле, остальные органы в порядке, кроме той части. Интересно, что с ней не так…» — пробормотал про себя Клейн, слушая лекцию.

В этот момент он сжал правую руку в кулак и прикрыл рот, чтобы не разразится смехом. Он внезапно почувствовал себя шарлатаном.

Клейн был очень доволен своей способностью Духовного Зрения. Хотя он понимал только общее состояние и не видел деталей, этого было достаточно, чтобы получить много полезной информации.

Осмотрев своё окружение, он снова постучал по своей глабелле, как будто размышляя над словами Ханасса.

Гадание по Астролябии было одним из астрологических методов гадания. Тем не менее, таким образом, и обычные люди могли пытаться интерпретировать разные знаки. Например, самый простой гороскоп составлялся путём определения положения солнца, луны, синей и красной звёзд на момент рождения человека, и их сопоставления с точками на небе и соответствующими символами астролябии с учётом положения разных созвездий.

Это требовало от предсказателя умения вычислять положения планет и созвездий в определённое время, что было довольно сложно. Конечно, существовали книги, которые помогали в этом разобраться. Некоторые даже упростили этот процесс, оставив только вычисление положения созвездий.

Клейн молча слушал, не перебивая и не задавая вопросов. Время от времени он гладил свисающий топаз в своём рукаве или делал глоток кофе из Саутвилля, который принесла Анжелика.

Через некоторое время Ханасс потёр свою глабеллу и сказал:

— Возможно, вам нужно будет попытаться создать свою собственную астролябию. Спрашивайте, если у вас возникнут какие-либо вопросы. Я буду в Комнате Лунного Камня.

После того, как он ушёл, молодой человек в белой рубашке и чёрном жилете встал и с улыбкой подошёл к Клейну.

— Я Эдвард Стив. Приятно познакомиться.

— Взаимно. Я Клейн Моретти, — Клейн встал и вернул ему поклон.

— Астролябия слишком сложна. Каждый раз, когда я слышу об этом, то не могу сдержать зевоту, — с самоиронией сказал Эдвард.

Клейн ухмыльнулся и сказал:

— Это потому, что мистер Винсент просто передаёт знания, которыми обладает сам. Это всё равно, что приглашать нас на Пир Интиса. Мы просто не сможем всё это переварить.

— А я бы справился. Они просто используют огромную тарелку, чтобы подавать крошечные кусочки еды, — Эдвард усмехнулся и сел. Он с любопытством спросил:

— Вы новичок? Я не видел Вас в течение тех двух лет, что сюда хожу.

— Я вступил только сегодня, — откровенно ответил Клейн.

— А что вы знаете больше всего? Я лучше всех разбираюсь в гадании на Таро и покере, — небрежно спросил Эдвард.

— Я знаю всего понемногу. Но только понемногу, — ответил Клейн.

Клейн не хвастался, потому что в гадании было слишком много того, что он ещё не постиг.

Как только другие участники заговорили о гадании по гороскопу, вошла Анжелика.

— Мистер Стив, кое-кто хочет, чтобы вы предсказали ему судьбу.

— Хорошо, — Эдвард с улыбкой встал.

— Я могу сказать, что вы отличный предсказатель, — глядя на него сказал Клейн.

— Нет, дело в том, что у меня самая подходящая цена, — с мягким смешком сказал Эдвард, — Когда приходят обычные люди, чтобы послушать о своей судьбе, они никогда не выберут самых дорогих. И если только осёл не лягнул их в голову, они определённо не выберут самых дешёвых. Самый точный результат можно получить у середнячков.

«Я один из тех, кого лягнул осёл…» — Проводив Эдварда взглядом, Клейн с кривой улыбкой покачал головой.

«Похоже, что цена, которую я установил, может вызвать проблемы…»

Клейн встал, поднял трость и вышел из зала для собраний. Он снова нашёл Анжелику.

— Я хотел бы изменить цену на гадание. Установите восемь пенсов.

Анжелика внимательно посмотрела на него и сказала:

— Мы удовлетворим вашу просьбу, но мы также скажем клиентам, что вы только недавно вступили в клуб.

— Нет проблем, — Клейн не возражал.

Иногда таинственность была таким же важным элементом для привлечения внимания клиентов.

Изменив свои данные, Клейн вернулся в зал для собраний.

В этот момент он увидел, как Ханасс Винсент вышел из Комнаты Лунного Камня. В руках он держал зеркало с серебряной амальгамой.

Известный гадатель объявил пятерым в комнате:

— Недавно я изучил новое искусство. Гадание на магическом зеркале. Кто-нибудь хочет научиться?

«Гадание на магическом зеркале? Это не безопасно…» — Клейн остановился у входа в зал для собраний и нахмурился.

Глава 49 — Искусство гадания

Как Провидец, который не так давно причастился к сверхъестественному, Клейн не смел и подумать, что обладает обширным багажом знаний. Но при этом был совершенно уверен, что понимает несколько больше обычных людей. Он знал, что все предсказания можно разделить на три вида в зависимости от классификации.

Предсказания подразделялись на категории в зависимости от источника откровений.

Первая категория включала в себя таро, покер, маятники, различное лозоискательство и сны. Предсказатель использовал духовную оболочку клиента и его связь с духовным миром, чтобы получить откровение, которое потом и растолковывал. Тем не менее, духовные маятники и рамки для лозоискательства требовали развитой духовной оболочки, Духовного Тела и Астральной Проекции. Не-Потусторонние могли получить лишь нечто смутное и туманное. Гадание же на картах имело чёткую и понятную систему символов. Так что с их помощью даже обычный человек мог получить хоть какое-то откровение. А толкование снов находились где-то между этими двумя видами.

Вторая категория включает в себя духовную нумерологию и астромантию, а также их производные. Предсказатель использовал либо личные данные клиента, либо наблюдал за астрономическими объектами, что-то вычислял, думал и интерпретировал полученный результат. Таким образом, он находил ответы на заданные ему вопросы. При подобном подходе вся тяжесть процесса ложилась не на плечи клиента, а на самого предсказателя.

В третьей категории участвовала третья сторона, независимая от клиента и предсказателя. К этой категории принадлежат и Доски Уиджа, с которыми Клейн познакомился ещё на Земле. Данный подход включает в себя ритуалы, в которых люди просили ответа от неизвестного или сверхъестественного. Высока вероятность, что обычный человек не получит ответа. Но бывали случаи, когда людям удавалось пообщаться со злыми духами или существами, которые сводили их с ума. Подобные методы обычно приводят к трагедиям.

Гадание на магическом зеркале, о котором упоминал Ханасс Винсент, принадлежало к третьей категории. Зеркала в мистике связывают с неизвестностью и тайной, как будто это двери в духовной мир. Таким образом, Клейн остановился у дверей зала, намереваясь узнать, как знаменитый предсказатель объяснит об этом. Клейну хотелось выяснить, нужно ли докладывать Капитану или нет.

Конечно, существовал и безопасный способ гадания на магическом зеркале — вопросить кого-либо из семи божеств. Обычному человеку при подобном методе гадания довольно трудно получить понятные откровения, но, по крайней мере, так люди не подвергаются никакой опасности.

Гадание на магическом зеркале, при котором происходило обращение за помощью к злым богам или таинственным существам, строго контролировались Ночными Ястребами и Уполномоченными Карателями. Кроме того, предсказатель не мог просто придумать ответы. Некоторые фразы могли привлечь нежелательное внимание сверхъестественных сущностей.

В мире, где существуют силы Потусторонних, такие гадания часто приводят к трагедии. Клейн даже подозревал, что оригинальный Клейн, Уэлш и Найя совершили такое запрещённое гадание, следуя инструкциям дневника семьи Антигонов.

В этот момент Ханасс объяснил принцип, лежащий в основе гадания на магическом зеркале, и описал процесс.

— Во-первых, надо выбрать дату и время символизирующие божество, в которое вы верите. С этим можно разобраться, используя Руководство по астрономии. Например, мы все знаем, что воскресенья символизируют Богиню Вечной Ночи, поскольку воскресенье является воплощением отдыха. С 2 до 3 ночью, с 9 до 10 утром, с 4 до 5 вечером и с 11 до полуночи — все эти отрезки времени связаны с Луной, поэтому ими управляет Богиня Вечной Ночи. Таким образом, предсказатели, которые молятся Богине Вечной Ночи, могут гадать на магическом зеркале только в это время в воскресенье

«Неплохая основа…» — Клейн слегка кивнул, скрываясь при этом за приоткрытой дверью в зал собраний.

Надо сказать, что из-за того, что семь главных церквей держали друг друга под контролем, некоторые мистические знания просочились наружу. Например, в том же Руководстве по астрономии можно было найти значения многих символов. Но без зелий и способностей Потустороннего, обычные люди не могли получить желаемого эффекта.

— Во-вторых, надо с особой тщательностью выбрать зеркало. Это должно быть зеркало на серебряной амальгаме. Поместите его в положение, представляющее луну…» — Ханасс продемонстрировал, как нужно держать зеркало.

«Нет, сейчас стоит использовать духовное лозоискательство. Сначала выберите положение и семь раз про себя повторите фразу «Это место подходит для гадания на магическом зеркале», затем посмотрите, в каком направлении вращается маятник. Если по часовой стрелке, то место подходит, если против — то нет… Конечно, если спрашивать у существа со злыми намерениями, положение зеркала не имеет никакого не значения. Скорее, все будет зависеть от того, заинтересовано ли это существо в том, чтобы давать ответы на ваши вопросы…» — молча поправил его Клейн.

В этот момент он чувствовал себя как учитель, слушающий урок…

Ханасс Винсент не мог слышать мыслей Клейна, а потому в своём обычном тоне продолжал описывать детали.

Когда участники закончили делать заметки, он продолжил:

— После этого убедитесь, что вы задёрнули все занавески и заперли все двери. Далее зажгите свечу, и поместите её перед зеркалом, прежде чем искренне помолиться божеству, в которое вы верите. Постарайтесь, чтобы ваши вопросы были простыми, нет необходимости в причудливых формулировках… Прочитав молитву семь раз, возьмите зеркало и осторожно бросьте его на землю. Убедитесь, что вы делаете всё очень осторожно… Помните, что то, как оно разбивается — это откровение богов… Через секунду я объясню вам основные символы.

«Фух, это ортодоксальное гадание на магическом зеркале.» — Вздохнул с облегчением Клейн, входя в зал для собраний и занимая прежнее место. Одним глотком он допил остатки своего кофе.

Так называемое “ортодоксальное” гадание означает, что откровение можно получить, но его невозможно истолковать.

А вот Потусторонние, которые достигли этого этапа, могли смотреть прямо в зеркало и получать чёткую информацию. Конечно, если божество хотело ответить!

Поскольку после разрушения зеркала могло возникнуть множество символов, объяснение Ханасса грозило затянуться. Он не закончил, даже когда Эдвард Стив вернулся в комнату, завершив своё гадание.

Клейн не спрашивал, на что гадал Эдвард или какой метод использовал, это запрещалось неписанным правилом предсказателей. Действуя как Провидец, он, естественно, должен строго соблюдать все правила, только если собеседник сам обо всём не расскажет.

— Я обнаружил, что интерпретация бывает слишком расплывчата, как будто отвечает на разные вопросы, что позволяет каждому найти ответ на свой вопрос. — Эдвард отпил глоток чёрного чая Сибе и тихо вздохнул, — Например, те, кто сталкивается с невзгодами и бедствиями, в конечном итоге видят свет надежды. Хе-хе, но никто не знает, когда придёт этот свет. Например, даже если ваше путешествие может быть не очень гладким, вы определённо вернётесь живым. Хе-хе, мёртвые не будут на меня жаловаться.

Поскольку не слушал лекцию с самого начала, Эдвард целиком и полностью проигнорировал урок гадания на магическом зеркале.

— Систематическая ошибка выжившего, — с улыбкой прокомментировал Клейн.

Систематическая ошибка выжившего означает, что данные берутся только у тех, кто жив и здоров. И совершенно игнорируются мёртвые. Следовательно, результаты получаются явно предвзятыми.

— Верно. Император Розелл действительно был настоящим учёным! — восторженно произнёс Эдвард.

Клейн молча поднял свою пустую чашку и сделал вид, что делает глоток.

Остальные члены клуба погрузились в изучение гороскопов и гадания на магическом зеркале. Но иногда они заводили разговоры с Клейном и Эдвардом.

И когда это происходило, Клейн изо всех сил стремился выполнить долг нештатного члена Ночных Ястребов. Он старался увести тему разговора от всего, что было бы связано с Потусторонними или опасными идеями.

Тем не менее, он потерпел неудачу в том, что хотел сделать больше всего. Пришли несколько клиентов, но никто его не выбрал.

«Возможно, мне стоит быть поактивнее. И использовать фразы типа “Страдаете от невезения?”, “Недавно не повезло?” или “Все, что вы делаете, валится из рук?” Нет, это не похоже на Провидца…» — Думая над этим, Клейн не мог не покачать головой.

Он поднял свою трость, встал и, простившись со всеми, ушёл.

В половине пятого Эдвард Стив надел пальто и был готов выйти из Гадательного Клуба, когда внезапно увидел знакомую фигуру.

— Добрый день, Глэсис. Давно не виделись, — поприветствовал Эдвард с улыбкой. Он посмотрел на своего друга, одетого в чёрный костюм, такой же чёрный галстук и с моноклем на груди.

Сразу после этого он заметил, что его друг плохо выглядит. Даже его мягкие светлые волосы казались ему сухими.

— Добрый день, Эдвард… — Глэсис внезапно прикрыл рот кулаком, несколько раз кашлянув.

Эдвард озабоченно спросил:

— Похоже, что ты болен?

— Очень серьёзное заболевание. Даже перешло в пневмонию. Если бы не моя жена, которая встретила опытного аптекаря и дала мне магическое лекарство, вам, вероятно, пришлось бы навестить меня на кладбище, — тон Глэсиса был наполнен давно пережитым страхом и радостью.

— Господи, я не могу в это поверить. Раньше ты был так здоров. Посмотри на себя, теперь ты выглядишь таким слабым! Я помню, что когда я на тебя гадал, не было никаких признаков, указывающих на то, что ты серьёзно заболеешь, — с удивлением сказал Эдвард, помахивая тростью.

— Моё гадание имело тот же результат. Возможно, мы не настолько опытны. Кроме того… — Глейсис внезапно вспомнил события понедельника, и выражение его лица стало необычно серьёзным.

В этот момент подошла прекрасная леди Анжелика и с приятной улыбкой поклонилась.

После обмена поздравлениями она сначала проявила заботу о здоровье Глэсиса и дала тому пару советов. Затем она мимоходом упомянула:

— Мистер Глэсис, мистер Моретти, который выбрал Ваше предсказание, присоединился к нашему клубу.

— Тот, кто просил меня рассказать о его судьбе? — глаза Глэсиса сразу загорелись, — Господи, где он?

— Только что ушёл, — Анжелику и Эдварда явственно озадачила такая необычная реакция.

Глэсис взволнованно сделал два шага вперёд и сказал:

— В следующий раз, спросите его, когда он придёт ещё раз, если меня не будет рядом!

— Глэсис, что случилось? Мистер Клейн Моретти что-то с тобой сделал? — недоуменно спросил Эдвард.

Глэсис поднял руку и посмотрел прямо на Эдварда и Анжелику. После этого он взволнованно сказал:

— Он очень, очень, очень магический…

Он опустил руку и после тройного “очень” добавил, — Доктор!

Глава 50 — Метод Старины Нила

Половина седьмого вечера, за обеденным столом семьи Моретти.

— Клейн, почему обычный консультант должен так рано уходить на работу? И не будут ли непредвиденные ситуации в охранной компании опаснее простой работы? — Бенсон наколол на вилку картошку из блюда с тушёной говядиной и поднял этот вопрос.

Клейн осторожно выплюнул кости из жаркого и дал готовый ответ.

— Некий архив нужно было немедленно доставить в Баклунд. Я должен был присутствовать при передаче и убедиться, что ничего не пропало. Как вы можете догадаться, группа громил, только и умеющих, что размахивать кулаками, не знает Фейсак».

Услышав его ответ, Бенсон, который только что прожевал кусок говядины, вздохнул.

— Да, без знаний сейчас никуда.

Воспользовавшись открывшейся возможностью, Клейн достал пятифунтовую банкноту и протянул её Бенсону.

— Это премия, которую я получил за сегодня. Пора и тебе прикупить приличную одежду.

— Пять фунтов? — в унисон сказали Бенсон и Мелисса.

Бенсон взял купюру и несколько раз на неё посмотрел. С трепетом и сомнением в голосе он произнёс:

— Твоя охранная компания настолько щедрая…

Зарплата Бенсона составляла один фунт и десять сул, что означало всего шесть фунтов каждые четыре недели. Да он за целый месяц зарабатывал только на фунт больше премии Клейна!

И с подобной зарплатой он сумел поддерживать своих брата и сестру, предоставив достойное место для проживания и позволяя есть мясо два-три раза в неделю. Каждый год они могли даже покупать несколько новых вещей!

— Ты во мне сомневался? — Клейн специально ответил вопросом на вопрос.

Бенсон усмехнулся:

— Я сомневаюсь, что ты настолько смел, чтобы ограбить банк.

— Ты не тот человек, который умеет лгать, — серьёзно ответила Мелисса, опустив на стол вилку и нож.

«Я-я не тот, кто привык лгать…» — Клейну сразу стало стыдно.

Хотя ложь Клейна и являлась результатом обстоятельств, то, что он не соответствует ожиданиям сестры, сильно его опечалило.

— Задание было довольно важным и срочным. А я играл в нём решающую роль… Из-за этого мне и заплатили целых пять фунтов, — пояснил Клейн.

В некотором смысле, то, что он сказал, было правдой.

А что касается пяти фунтов, которые ему возместят — те, которые он использовал, чтобы вступить в Гадательный Клуб — Клейн планировал их скрыть. Во-первых, если бы он снова принёс домой пять фунтов, то напугал бы своих брата и сестру, заставляя их подозревать, что он совершил что-то незаконное. Во-вторых, Клейн должен сэкономить, чтобы купить ингредиенты для практики в качестве Провидца и получить больше знаний о мистике.

Бенсон с удовольствием откусил кусок пшеничного хлеба и задумался.

— Моя работа не требует представительного внешнего вида. Если быть совсем точным, хватит и той одежды, что уже есть у нас дома.

Не дожидаясь, пока Клейн его перебьёт, Бенсон продолжил свою мысль:

— Клейн, с твоей премией у нас действительно появятся некоторые сбережения. Я планирую купить несколько книг по бухгалтерскому учёту и пару учебников. Клейн, Мелисса, я хочу, чтобы моя зарплата уже через пять лет была не ниже двух фунтов. Хех, как вы знаете, наш босс и его управляющий имеют дерьмо вместо мозгов. И у них начинает вонять изо рта сразу, как только они его откроют.

— Отличная идея, — согласился Клейн. И воспользовался этой возможностью отвести разговор в сторону:

— Почему ты не читаешь книги по риторике из моей комнаты? Для того чтобы получить достойную зарплату крайне важно быть по-настоящему образованным и правильно строить свою речь.

«Возможно, когда-нибудь в будущем в Королевстве Лоэн появятся экзамены для государственных служащих. Подготовка даст ему преимущество…»

Глаза Бенсона загорелись, когда он про это услышал.

— Я действительно об этом забыл. Тост за прекрасное будущее.

Он пил не имбирное пиво. Вместо этого он разлил по чашкам прозрачный устричный суп и чокнулся со своим братом и сестрой.

Выпив прозрачного супа, Клейн посмотрел на свою сестру, которая всё ещё продолжала бороться с жареной рыбой. Он усмехнулся и сказал:

— Помимо книг Бенсона, я думаю, Мелиссе нужно новое платье.

Мелисса подняла голову и быстро замотала головой.

— Нет, я думаю, что будет лучше…

— Сохранить их, — Клейн закончил предложение за неё.

— Именно, — Мелисса кивнула в знак согласия.

— На самом деле, если ты не будешь искать лучшие ткани и гнаться за последней модой, платье не выйдет слишком дорогим. Мы даже можем сохранить оставшиеся деньги, — Клейн ответил так, чтобы не возникло дальнейших разногласий.

Бенсон добавил:

— Мелисса, ты же не планируешь надеть старое платье к празднику на шестнадцатилетие Селены?

Селена Вуд — это одноклассница и хорошая подруга Мелиссы. Она была родом из довольно обеспеченной семьи. Брат практикующий адвокат, а отец — старший сотрудник филиала Баклундского Банка Тингена.

Тем не менее, так называемый праздник был только приглашением друзей на ужин, где они болтали и играли в карты.

— Хорошо, — Мелисса опустила голову и неразборчиво пробормотала свой ответ. Затем безжалостно разрезала надвое кусок тушёной говядины.

После короткого молчания она вдруг что-то вспомнила и резко подняла голову.

— Наша соседка, Миссис Шоуд прислала к нам свою служанку передать визитную карточку. Она хочет посетить нас в воскресенье, завтра в четыре часа дня. Желает познакомиться с новыми соседями.

— Миссис Шоуд? — Клейн в замешательстве посмотрел на своего брата и сестру.

Бенсон постучал пальцами по краю стола, и, казалось, задумался.

— Миссис Шоуд с улицы Жёлтого Нарцисса №4? Я встречался с её мужем. Он старший адвокат.

— Старший адвокат… Возможно, он знает брата Селены, — с лёгким восторгом сказала Мелисса.

«Мы живём на улице Жёлтого Нарцисса №2…» — Клейн слегка кивнул.

— Крайне важно, чтобы мы познакомились с соседями, но, как вы знаете, я должен быть в компании в воскресенье. Мой выходной только в понедельник. Пожалуйста, передайте мои искренние извинения миссис Шоуд.

Сказал это, он внезапно вспомнил соседей по прошлой жизни, когда он был молодым, а также соседей по квартире с улицы Железного Креста. Он с удивлением спросил:

— Насчёт визитов… Разве соседи не должны знакомиться друг с другом не так официально?

— Ха-ха, Клейн, ты просто не в курсе. Последнее время ты читал газеты, но не просматривал журналы, предназначенные для семьи и женщин среднего возраста. В них семьи с годовым доходом от ста до тысячи фунтов обозначены как средний класс. И продвигаются как становой хребет нашего королевства и восхваляются за то, что среди них нет высокомерия аристократов и богатых, но при этом они не так грубы, как бедняки с низким доходом.

Бенсон легко и с радостью объяснил:

— В журналах описывается много упрощённых церемоний, которых придерживаются аристократы. И они становятся образцом для подражания среднего класса. Таким образом, это приводит нас к различиям между личными встречами, неформальными и официальными визитами

Закончив говорить, он покачал головой и усмехнулся.

— Как правило, джентльмены и леди, считающие себя членами среднего класса, крайне внимательны к деталям. Они посещают своих соседей и друзей с двух до шести часов дня. Это называется утренним визитом.

— Утренний визит? — с удивлением спросили Клейн и Мелисса.

— Почему визит с двух до шести часов дня считается утренним?

Бенсон положил вилку и нож, поднял руки и улыбнулся.

— Я тоже не понимаю почему. Все, что я знаю, я знаю из журналов, которые приносила моя коллега. Да, возможно, дело в том, что леди надевают на эти визиты утренние платья…

Утренние платья были формой официальной одежды, которую носили на Мессу или встречу в салоне. Но позже их осознанно начали отличать от платьев, которые одевали для вечерних мероприятий.

— Хорошо. Не забудьте купить хороший кофе и чай. А ещё кексы и лимонный пирог с яйцами у миссис Смирин. Мы не должны ударить в грязь лицом перед своими соседями, — Клейн хмыкнул, макнул оставшийся хлеб в мясную подливку, схватил немного картошки и положил всё это себе в рот.

…

Следующее утро было утром воскресенья.

Клейн допил последний глоток некачественного чая, отложил газету и надел свой цилиндр. Подняв инкрустированную серебром чёрную трость, он вышел за дверь и сел в общественный экипаж до улицы Зоутлэнд.

Он поприветствовал Розанну, которая уже хотела поспать в комнате отдыха после окончания своего ночного дежурства. После этого Клейн направился в подземелье.

Повернув за угол, он встретил члена Ночных Ястребов, Бессонную Роял Рейден.

Она выглядела как холёная леди. У неё были длинные изящные брови и огромные глазищи. А ещё шелковистые и гладкие даже на вид чёрные волосы.

— Доброе утро, леди Рейден, — улыбнулся Клейн.

Роял взглянула на него своими глубокими голубыми глазами и кивнула в ответ.

Они быстро прошли друг мимо друга, когда Роял внезапно остановилась и, не оборачиваясь, сказала:

— Ритуальная магия — очень опасная вещь.

«Ах…» — Клейн был озадачен. К тому времени, когда он обернулся, все, что он увидел, была её удаляющаяся спина.

— Спасибо, — Клейн нахмурился и крикнул в спину Роял Рейден.

Пройдя налево, в арсенале он встретил Старину Нила и Бредта, которого там не должно было быть.

— Пойдёмте ко мне. Я уже получил соответствующие материалы. Бредт согласился присмотреть за арсеналом за меня, — со смешком сказал Старина Нил.

Клейн был удивлён.

— Мы будем заниматься не здесь?

Старина Нил взял серебряный сундук и поцокал языком.

— Здесь не место для ритуальной магии.

Больше Клейн ничего не спрашивал. Он последовал за Стариной Нилом на улицу и сел в общественный экипаж до окрестностей Северного Района.

Местом жительства Старины Нила оказалось бунгало. Сад перед ним был полон роз, золотой мяты и других “ингредиентов”.

Войдя, Клейн увидел фойе, пол которого устилал ковёр. Там стояли два стула с высокой спинкой и стойка для зонтов.

После фойе находилась просторная гостиная. Её стены покрывали светлые обои. А полы оказались тёмно-коричневого цвета. В середине гостиной лежал небольшой коврик с цветочным узором, а над ним стоял тяжёлый круглый стол.

Вокруг стола стояли удобные длинные скамейки, кресла и фортепиано.

— Моя умершая жена любила музыку, — мимоходом упомянул Старина Нил, указывая на фортепиано, — Диван и журнальный столик в спальне… Давайте проведём ритуал здесь, в гостиной.

— Хорошо, — осторожно ответил Клейн.

После того, как Старина Нил поставил серебряный сундук, он засмеялся и сказал:

— Позвольте мне продемонстрировать вам ритуальную магию. Внимательно наблюдайте и запоминайте ритуал.

Пока он говорил, Старина Нил достал из сундука пергамент из козьей кожи. На особо выделанном пергаменте чёрными чернилами, источающими безмятежность, были нарисованы странные картинки.

Клейн продолжал наблюдать и, наконец, понял, что Старина Нил, по-видимому, держал в руках долговую расписку!

Когда Старина Нил заполнил соответствующее поле цифрой “30” и соответствующим символом “£”, Клейн недоуменно и растерянно спросил:

— Мистер Нил, а какую ритуальную магию Вы собираетесь провести?

Старина Нил кашлянул и очень серьёзно ответил:

— Я буду использовать магию, чтобы погасить долг в тридцать фунтов.

«Вы способны даже на это?» — Клейн распахнул глаза и широко открыл рот.

Глава 51 — Приземлённое применение ритуальной магии

«Применить магию, чтобы расплатиться с долгами?»

«Любопытно, он попытается проклясть ростовщика или просто создаст фальшивые купюры?»

«Или если не можешь решить проблему, то можно просто покончить с ростовщиком?»

…

У Клейна в голове возникали разные мысли, и он довольно странно посмотрел на Старину Нила.

Клейн всерьёз задумался над тем, не должен ли он позвонить в полицию, или проинформировать Ночных Ястребов.

Старина Нил бросил на него один только взгляд и пришёл в раздражение:

— В ваших глазах я вижу невежество, глупость, слабость и бесстыдное неверие. Разве Капитан не рассказал Вам о принципе Жрецов Тайн? Делай, то, что пожелаешь, но не причиняй никому вреда!

Хотя принцип непричинения вреда пришёл из тайной и злой организации Аскетичного ордена Моисея, Потусторонние, выбравшие путь Жреца Тайн, смогли на собственной шкуре прочувствовать истинность данного правила. Пока человек строго его соблюдает, боится нарушить и проявляет к нему почтение, риск потерять контроль сведён к самому минимуму. И это доказано многочисленными примерами нарушивших данное правило.

— Ваше подозрение ко мне — оскорбление для Жрецов Тайн!

— Прошу простить, — Клейн тут же извинился.

Он действительно забыл, что Дэн Смит однажды упомянул этот принцип.

На самом деле Старина Нил не разозлился. В мгновение ока он усмехнулся.

— К сожалению, немногие Потусторонние выбирают путь Провидца. А потому не существует соответствующего кредо, которое могло бы вам помочь.

«Но у меня ведь есть дневники императора Розелла… Да, строгое соблюдение принципа немного напоминает “действие”.» — Клейн внезапно пришёл к этому выводу и глубоко задумавшись, кивнул.

Старина Нил не продолжал поднятую тему. Он снял с круглого стола вазы и другие предметы и поставил всё это в угол.

Сразу после этого он вынул из серебряного сундука ало-красную и чёрную свечи. При этом Нил пояснил:

— Если обычный человек захочет совершить ритуальные действия, он должен провести астрологические расчёты или действовать согласно примерам в литературе. Ему придётся выбрать подходящую дату и время. Например, день, символизирующий Богиню и время, когда Она правит Луной. Но для нас, Потусторонних, а в особенности для Потусторонних, опытных в этой области, в этом нет никакой необходимости. Ключами являются наше острое духовное восприятие и мощные Астральные Проекции. Конечно, если Вы не уверены в ритуале, который пытаетесь провести, лучше выбрать подходящую дату и время. Это может увеличить вероятность успеха. Ах, да. Не забывайте строго соблюдать правила!

Старина Нил поставил обе свечи на столик, развернулся, посмотрел на Клейна и торжественно сказал:

— Потусторонние низких Последовательностей недостаточно сильны. И почти вся ритуальная магия, на которую они способны, — это поиск помощи внешних сил. Поэтому Вы можете рассчитывать только на ортодоксальных божеств, таких как Богиня или Владыка Штормов. Абсолютно, абсолютно никогда не пытайтесь обращаться к неизвестным или непредсказуемым существам. Даже если в них верят люди или обещания этих существ полны соблазнов! Поверьте мне, не рискуйте. Если хоть раз оступитесь, то тут же, как по скользкому склону улетите прямиком в бездну. Любые Ваши усилия и любое сопротивление только замедлят падение, но не изменят его траектории.

— Я запомню! — глубоким голосом сказал Клейн. И немного испугался.

«Совершенно очевидно, что мой ритуал повышения удачи, черпал силы из неизвестного и непредсказуемого существа…»

«Я приобрёл мощь, способную вытягивать людей в туман, который даже такой опытный Потусторонний, как Висельник, счёл невероятным. Ну… По крайней мере, я думаю, что он сильный Потусторонний…»

«К счастью, я не сошёл с ума и не потерял контроль…»

Беспокоясь об этом, он быстро сменил тему.

— Значит, Ночные Ястребы должны искать помощи Богини?

— Никто не помешает Вам молиться хоть самому Владыке Штормов. Однако никакая ритуальная магия не поможет определить, отвечает ли Он со злым умыслом или нет. Результат будет непредсказуемым образом искажён, — Старина Нил в шутку заставил Клейна отказаться от этой идеи.

«Лучшее враг хорошего!!!»

После всех своих наставлений Старина Нил взял красную свечу и сказал:

— В ритуальной магии свеча из лунных цветов и тёмно-красного сандалового дерева символизируют Багровую Леди, как аспект Богини.

Он указал на чёрные свечи и сказал:

— А свечи из ночной ванили и сонных цветов символизируют ночь.

Поясняя особенности ритуала, Старина Нил сначала поместил чёрную свечу на левый край стола, а потом красная свеча заняла положенное ей место на его правом краю.

— Почему мы символизируем Богиню всего двумя свечами? Она ведь является Матерью Тайн, Императрицей Бедствия и Ужаса, а ещё Хозяйкой Спокойствия и Тишины.

Старина Нил усмехнулся.

— Верно. Я хотел, чтобы ты это спросил. До падения у Аскетичного ордена Моисея были неплохие отношения с Церковью. А их убеждения и ритуальная магия оказали на нас весьма сильное влияние. Они считали, что каждому объекту соответствует какое-то число. И каждое число обладает духовностью и значением в ритуальной магии, например, 0 представляет собой неизвестность или Хаос. Он символизирует состояние Вселенной ещё до её рождения. Единица — начало всего сущего, изначальный Творец. 2 представляет собой мир и различных божеств, которые суть плоть от плоти Его. 3 — отношения между богами и созданными ими объектами тварного мира. В нашем ритуале две свечи представляют Богиню, в то время как третья — для самого мага. Какие свечи и какие символы выбрать — зависит от желаемого эффекта ритуальной магии.

«Три порождает все вещи?(Прим. ред.: Это даосская поговорка — Дао рождает одно, одно рождает два, два рождают три, а три — все вещи.) Все вещи суть порождение трёх начал?» — Клейн вспомнил что-то, что слышал ещё на Земле.

Видя, что Клейн внимательно его слушает, Старина Нил взял третью свечу и сказал:

— Это свеча, представляющая “меня”. Это самая обычная свеча, в которую добавлено немного мяты. Обратите внимание, что Богиня любит и ценит такие растения, как роза, лимон, мята, лунный цветок, ночная ваниль и сонный цветок. Если рассматривать всё это под другим углом, то три свечи представляют тело, духовную оболочку и божественность каждого человека.

Закончив своё объяснение, Старина Нил поставил третью свечу прямо посредине круглого стола.

Затем достал бутылку приготовленного им “Масла эссенции Полной Луны”, огромный котёл с выгравированной Тёмной Священной Эмблемой, изукрашенный серебряный нож, чашку воды и блюдце с крупной солью.

— Потусторонним, которые плохо разбираются в ритуальной магии, нужны колокольчики, хрустальные шары, серебряные кубки, благовония или другие “костыли”. Но Жрецам Тайн и Провидцам ничего из этого не требуется. Моих артефактов будет достаточно.

Старина Нил положил пергамент из козьей кожи с долговой распиской под котёл и использовал особое перо, чтобы придавить его уголок.

Он повернулся к Клейну и пояснил дальше:

— Для ритуальной магии требуется чистое духовное пространство, где отсутствуют любые посторонние воздействия. И мы должны его создать. Сначала войти в Когитацию. Потом сфокусировать собственный разум и, опираясь на разложенные предметы, вывести духовные силы за пределы тела и построить вокруг себя барьер. Например, в доме Рэя Бибера мы применили Порошок Святой Ночи, а сейчас я буду использовать ритуальный серебряный кинжал. На протяжении всего процесса мы должны действовать, ориентируясь на желаемый результат, сопровождая его соответствующими символами и заклинаниями. Лучше всего подойдут заклинания на Гермесе. Ведь сей язык происходит от самой Природы. Он напоминает древнедраконий и древнэльфийский. Очень простой и эффективный, но ему не хватает скрытности и защитных свойств. И из-за этого заклинатели частенько подвергались опасности. Подобные недостатки древнего Гермеса и послужили причиной появления его диалекта. Однако он более эффективен. Хорошо, а сейчас я должен сосредоточиться на ритуальной магии. И не смогу Вам ничего объяснить. Будьте внимательны, наблюдайте и слушайте. Запоминайте все свои вопросы и спросите меня, когда все будет закончено.

— Хорошо, — Клейн сделал два шага назад и стал внимательно следить за Стариной Нилом.

Глаза Старины Нила быстро потемнели, и вокруг него закружился невидимый ветер.

Некоторое время он молчал, раскачивался слева направо, вверх-вниз и настраивал свой дух, чтобы вызвать огонь и последовательно зажечь три свечи.

После этого Старина Нил взял серебряный нож и вонзил его в соль. А затем запел на Гермесе:

— Я освящаю тебя, лезвие чистого серебра!
— Я очищаю тебя, позволяя служить мне в этом ритуале!
…
— Во имя Вечной Богини, Багровой Леди…
— Мой клинок теперь истинно чист!

После короткого, но мощного заклинания Старина Нил достал серебряный нож и поставил его в чашку с чистой водой. Затем поднял его и указал на пространство за круглым столом.

Он нацелил острие ножа на край стола и пошёл вперёд, обходя этот предмет мебели по кругу. Каждый шаг Старого Нила заставлял Клейна чувствовать, как из серебряного ножа выделяется невидимая энергия. Её наполнял дух и, соединяясь с воздухом, она образовывала полностью непроницаемую стену.

Круг замкнулся, и стол, превратившийся в импровизированный алтарь, оказался полностью изолирован от окружающего мира.

Старина Нил встал перед круглым столом и положил серебряный нож. Он взял бутылку Масла Эссенции Полной Луны и капнул три капли на чёрную, тёмно-красную и обычную свечу.

Поднялся лёгкий туман и покрыл окружающее флёром таинственности.

Старина Нил поставил стеклянную бутылочку и молча две долгих минуты смотрел на пергамент из козьей кожи. Затем взял перо и нарисовал черту, которая символизировала полный контроль, — квадрат, обрамляющий все содержимое. Это указывало на то, что он целиком и полностью управлял тем, что было в квадрате.

После этого Старина Нил нарисовал ещё один “крестик”, указывающий на то, что долг существовал, но был отменен.

Дойдя до этого шага, он одной рукой поднял пергамент, а другой постучал по глабелле, чтобы активировать своё Духовное Зрение.

Хлынула ещё одна волна невидимой, но бурной энергии, и Старина Нил шёпотом пропел:

— Я молюсь о силе тёмной ночи.
— Я молюсь о багровой силе.
— Я молюсь о благосклонности любящей Богини.
— Пожалуйста, пошли мне возможность оплатить этот долг.
— Ночная ваниль, трава, служительница багровой луны, пожалуйста, даруй свои силы моему заклинанию!
— Лунный цветок, трава, служительница багровой луны, пожалуйста, даруй свои силы моему заклинанию!

(п.п.: заклинания в этой главе адаптированы из Викканской Книги Заклинаний)

…

Клейн был совершенно ошеломлён, выслушивая всё это со стороны. И у него в голове возникли самые разные мысли.

«И подобное может сработать?»

«Хотя это сказано на Гермесе…»

«Но не слишком ли просто и приземлённо?»

«Разве Богиня не разозлится и не умножит долг в несколько раз?»

В этот момент пламя свечей вспыхнуло ярче!

Закончив заклинание, Старина Нил на две минуты закрыл глаза. Он взял Масло Эссенции Полной Луны и капнул по одной капле на каждую из трёх свечей.

Сразу после этого он схватил пергамент и притянул его ближе к свече, изображающей “Я”. Когда пергамент загорелся, Старина Нил тут же бросил его в котел.

После этого он закрыл глаза, словно стараясь почувствовать сжигание долговых обязательств.

Но через мгновение снова открыл глаза и посмотрел на Чёрную Священную Эмблему на котле. Пергамент к тому времени уже был полностью сожжен.

— Хвала Богине! — Старина Нил постучал по груди в четырёх местах, образуя алую луну. Затем погасил свечи в обратном порядке от того, как их зажигал.

Закончив все, он снова использовал серебряный нож, чтобы разорвать невидимую стену.

Тут же подул сильный ветер, и Старина Нил вздохнул с облегчением.

— Готово.

— И это все? — ошеломлённо спросил Клейн, — Долговая расписка погашена? Как?

— Я в таком же неведении, как и ты. В любом случае, всё решится самым разумным образом, — с улыбкой сказал Старина Нил, поднимая руки вверх.

«Это…» — Клейн даже не представлял, что можно на это ответить.

«А это не кажется немного ненадёжным?»

Глава 52 — Зритель

— Клейн, прекращайте уже думать об этой чёртовой долговой расписке. Давайте лучше обсудим с Вами ритуальную магию, — Старина Нил расслабленно убрал свечи, котёл, серебряный нож и всё остальное.

Клейну просто хотелось пожать плечами, как всегда поступали американцы на Земле. Но он так и не смог заставить себя сделать жест, настолько недостойный истинного джентльмена.

Он сосредоточился обратно на ритуальной магии и начал спрашивать о том, что его заинтересовало. Например, почему заклинания должны строго соответствовать определённым канонам. Если канон не нарушен, а суть верно выражена на Гермесе, то слова заклинания ограничивала только собственная фантазия Потустороннего. Конечно, всякое богохульство или неуважение были абсолютно запрещены.

Урок мистики продолжался до полудня, пока Старина Нил не кашлянул дважды.

— Пришло время вернуться на улицу Зоутлэнд, — С этими словами он недовольно проворчал, — Чтобы получить эти чёртовы ингредиенты, я пропустил свой любимый завтрак.

Клейн огляделся, одновременно удивлённый и озадаченный.

— Мистер Нил, у Вас есть повар? Или служанка, готовящая Вам еду?

«С зарплатой в двенадцать фунтов, можно было нанять целый штат прислуги!»

«Судя по газетным объявлениям, найм простого повара с предоставлением питания и жилья обходится где-то в двенадцать или пятнадцать сул в неделю. Даже не целый фунт. А прислуга для работы по дому типа горничных была ещё дешевле. Их зарплата варьировалась от трёх сул шести пенсов до шести сул. Но, конечно, не стоит надеяться на то, что они смогли бы приготовить любой кулинарный шедевр.»

«Это не правильно. С долгом мистера Нила в тридцать фунтов вполне нормально, что он не нанимает повара или слуг…»

«Похоже, я задал ещё один вопрос, который я не должен был задавать…»

Пока Клейн сожалел о своём вопросе, Старина Нил покачал головой, не обращая на это внимания.

— Дома я часто практикую ритуальную магию, исследую артефакты и читаю соответствующие документы, поэтому я просто не могу нанять обычных людей в качестве повара, дворецкого или служанок. Я только нанимаю кого-то, чтобы регулярно убираться. А если это будут Потусторонние, неужели вы думаете, что они готовы выполнять такую работу?

— Кажется, я задал очередной глупый вопрос. Возможно, потому, что я пока не делал дома ничего связанного с мистикой, — объяснил Клейн.

Старина Нил встал, надел свою фетровую шляпу и, выйдя за дверь, побрёл дальше.

— Кажется, я уже чувствую запах жареного фуа-гра… Поскольку с распиской разобрались, у меня будет роскошный обед! Я обязательно закажу жареную свинину под яблочным соусом. Нет, определённо этого недостаточно, ещё должны быть колбаски с картофельным пюре…

«От Ваших слов у меня бурчит в животе…» — Клейн сглотнул слюну, догнал Старину Нила и направился к ближайшей остановке общественного транспорта.

Вернувшись на улицу Зоутлэнд, Старина Нил внезапно хмыкнул, спускаясь с подножки кареты.

— Что я вижу? Богиня, что я вижу?

Старина Нил внезапно проявил проворность свойственную какому-нибудь семнадцатилетнему парню, а не почтенному Жрецу Тайн. Он рванулся к обочине и поднял некий предмет.

Клейн с любопытством наклонился и внимательно присмотрелся. Он понял, что это было довольно представительно выглядящее кожаное портмоне.

Из-за недостатка личного опыта Клейн так и не смог определить, сделано ли это тёмно-коричневое портмоне из кожи буйвола или барана, но он заметил небольшой светло-голубой герб, вышитый сбоку — белый голубь, расправляющий крылья, как будто готовящийся взлететь.

Это было первым впечатлением Клейна. Вторым, что он заметил, была стопка бумажных купюр в переполненном портмоне.

«Около двух десятков серых купюр, отпечатанных чёрными чернилами — банкноты большого достоинства!»

Старина Нил открыл кошелёк и вытащил купюры. Внимательно присмотревшись, мужчина довольно усмехнулся.

— Десятифунтовая купюра. Почтенный Основатель и Защитник, Уильям I. Ух, ты, Богиня, да тут тридцать купюр. А ещё банкноты по пять фунтов, фунтовки и пять сул.

«Больше трёхсот фунтов? Деньжищи во всех смыслах этого слова! Я и за десять лет не смог бы столько накопить…» — Клейну стало очень тяжело дышать.

Поскольку сумма была настолько огромной, подобрать такой кошелёк было равносильно находке чемодана денег на Земле.

— Интересно, какой джентльмен его уронил… Он не может быть кем-то обычным, — спокойно проанализировал Клейн.

«И это явно не женское портмоне.»

— Не нужно беспокоиться о том, чей он, — со смешком сказал Старина Нил, — Мы не будем жульничать и брать деньги, которые нам не принадлежат. Просто подождём. И я уверен, что тот джентльмен вскоре вернётся в поисках своего портмоне. Кем бы он ни был, это не та вещь, от которой можно просто отказаться.

Клейн вздохнул с облегчением. У него появилось совершенно новое представление о морали Старины Нила.

Клейн был весьма обеспокоен тем, что Старина Нил воспользовался даром Богини для погашения своего долга. Он все ещё задавался вопросом, как убедить его, что не стоит заниматься подобными вещами.

«Это и есть знаменитое “делай, то, что пожелаешь, но не причиняй никому вреда!”?» — Клейн внезапно понял для себя что-то новое.

Дуэт прождал не больше минуты, и вскоре к ним подъехал роскошный четырёхколёсный экипаж. На его боку был нарисован светло-голубой герб с распростёршим крылья голубем.

Экипаж остановился, и из него вышел мужчина средних лет в чёрном строгом костюме с галстуком. Он посмотрел на кошелёк, снял шляпу и вежливо сказал:

— Господа, должно быть, это портмоне моего хозяина.

— Ваш герб служит более чем надёжным доказательством, но я должен убедиться. Дозволено ли мне будет спросить, сколько денег было в портмоне Вашего хозяина? — вежливо ответил Старина Нил.

Мужчина средних лет сначала пришёл в полное недоумение, но почти сразу же принялся извиняться:

— Как простой дворецкий, я не знаю, сколько денег у хозяина в его кошельке. Извините. Пожалуйста, позвольте мне спросить.

— Как вам будет угодно, — Старина Нил жестом разрешил ему поступать по собственному усмотрению.

Мужчина средних лет подошёл к карете и через окно поговорил с человеком внутри.

Он снова подошёл к Клейну и Старине Нилу и улыбнулся.

— Более 300 фунтов, но менее 350 фунтов. Мой хозяин не помнит точное число.

«Не помнит… Это действительно какой-то отвратительно богатенький парень. Если бы у меня было столько денег, я бы определённо каждый день пересчитывал их снова и снова…» — Клейна переполняла зависть.

Старина Нил кивнул и вернул кошелек.

— Богиня свидетельница, это принадлежит Вам.

Мужчина средних лет взял кошелёк и пересчитал его содержимое, прежде чем вытащить три десятифунтовых банкноты.

— Мой господин — сэр Дьюевилл. Он хотел бы выразить Вам свою признательность. Это то, что должен получить каждый честный человек. Пожалуйста, я прошу Вас, не отказывайтесь.

«Сэр Дьюевилл? Тот, кто основал Фонд Дьюевилла? Сэр Дьюевилл, который предоставил рабочему классу дешёвые квартиры?» — Клейн сразу вспомнил это имя.

Это был аристократ, которого уважал его брат, но он не верил, что за этими слухами есть реальный человек.

— Благодарю сэра Дьюевилла. Он добрый и щедрый джентльмен, — Старина Нил не церемонился, забирая три купюры.

Понаблюдав за отъездом сэра Дьюевилла, он повернулся, чтобы посмотреть на Клейна. Убедившись, что рядом никого нет, он хлопнул купюрами по ладони и усмехнулся.

— Тридцать фунтов. Долговая расписка погашена. Я ведь сказал, что всё разрешится самым разумным образом. Такова сила магии.

«… Святое дерьмо, сила магии! На самом деле сработало?!» — Клейн был ошеломлён.

Через несколько минут он вошёл в подъезд и, направляясь в охранную компанию, озадаченно спросил:

— Мистер Нил, почему вы не попросили больше денег?

— Не будь жадным. Будь осторожным, чтобы не поддаться жадности, когда творишь ритуальную магию. Умеренность — это самая важная черта, которая нужна каждому Жрецу Тайн. Если оный Жрец, конечно, стремится подольше прожить, — счастливо объяснил Старина Нил.

…

В огромном бальном зале на люстрах под потолком горели свечи, чей аромат успокаивал умы людей. А их свет ничем не уступал ярчайшему пламени газовых ламп.

Прямо под люстрами стояли длинные столы с фуа-гра, стейками, жареными курицей и экзотической рыбой-камбалой, устрицами Дези, тушёной бараниной, крем-супом и прочими деликатесами. Кроме того, там были бутылки Туманного Шампанского, виноградного из Аурмира и красного Саутвильского. Их стекло искрилось искушающим светом.

Слуги в красных ливреях разносили подносы с хрустальными фужерами и курсировали между джентльменами и леди, роскошно и элегантно одетыми.

На Одри Холл было белоснежное платье с пышными рукавами, завышенной талией и воротником под горло. Корсет плотно облегал её фигуру, в то время, как верхние юбки сохраняли свою идеальную пышность благодаря поддержке кринолина.

Длинные светлые волосы девушки были собраны в элегантную причёску, а серьги, ожерелье и кольца ярко блестели на свету. На ногах у неё была пара белых бальных туфель, украшенных розами и бриллиантами.

«Сколько вообще юбок я ношу? Пять? Шесть?» — Одри, затянутой в белую перчатку правой рукой, нежно погладила пышные формы своего платья.

В левой руке она держала бокал прозрачного шампанского.

В этот день Одри была сама не своя. Обычно она выходила на середину зала и приковывала к себе всеобщее внимание. Но сейчас девушка старалась избегать людской толчеи и тихонько стояла возле французских окон в тени от свисающих занавесок.

Она сделала глоток шампанского и продолжила наблюдать за толпой, как будто сама к ней совсем не принадлежала.

«Младший сын графа Вольфа разговаривает с дочерью виконта Конрада. Парень машет руками, стараясь усилить впечатление от своих речей. Хм, чем больше двигает запястьем, тем неправдоподобнее кажутся его слова. Иногда я и сама так делаю… Парень не может остановиться и перестать превозносить себя, принижая тем самым других людей. Но при этом у него даже осталась совесть, и он чувствует свою вину. Это видно по его манере речи и языку его тела…»

«Герцогиня Делла неоднократно прикрывает рот левой рукой, когда смеётся. Ах, я поняла. Она хвастается своим чистым голубым сапфиром…»

«Её муж, герцог Неган, обсуждает текущую ситуацию с парой дворян-консерваторов. И мужчина всего один только раз с самого начала бала посмотрел в сторону своей жены, герцогини Деллы…»

«Они почти никогда не встречаются взглядом. Может быть, они не так влюблены, как притворяются…»

Б«арон Ларри рассмешил мадам Парнес уже в седьмой раз. Это абсолютно нормально, в этом нет ничего странного, но почему тогда женщина смотрит на своего мужа такими виноватыми глазами? О, они разделились и пошли разными путями… Однако нет, они оба идут в сад…»

…

На этом балу Одри увидела множество деталей, которых никогда прежде не замечала.

Был момент, когда она почти поверила, что смотрит оперу.

«Они все такие хорошие актёры…» — Девушка тихо вздохнула, её глаза оставались совершенно прозрачными.

В этот момент Одри что-то почувствовала и повернула голову. Она бросила взгляд на тёмный угол большого балкона снаружи.

В тени молча сидел огромный золотистый ретривер. Он смотрел на Одри, наполовину скрытый в тени стен.

«Сьюзи…» — Уголки губ Одри дёрнулись, и выражение лица девушки мгновенно изменилось. Она больше не могла поддерживать своё состояние Зрителя

Глава 54 — Первый клиент

Увидев странное выражение лица Клейна, Анжелика сразу почувствовала, как её уверенность пошатнулась.

— Так правда ли это? Мистер Глэсис упомянул, что вы определили болезнь его лёгких с одного только взгляда…

Её голос постепенно затихал, пока она, наконец, вовсе не замолчала.

«С одного взгляда? Тёмная глабелла?» — Клейн сразу же прозрел и покачал головой.

— Мистер Глэсис всё совершенно не так понял!

Клейн планировал не хвастаться своими навыками, но вспомнив о том, что за весь вчерашний день никто так и не обратился за его услугами, задумался. Это могло повлиять на его цель стать Провидцем, поэтому он решил всё “объяснить”:

— На самом деле это было предсказанием.

— Предсказание? Но мистер Глэсис говорил, что вы просто осмотрели его лицо. Разве такое бывает? — в шоке и сомнении спросила Анжелика.

Клейн сдержанно улыбнулся.

— Как член Гадательного Клуба, вы должны знать о хиромантии, верно?

Хиромантия была известна далеко за пределами Империи Фудоголиков. Даже Индия и Европа разработали аналогичные методы гадания, что уж говорить про мир, где жили Потусторонние.

— Я знаю об этом, но, вы, похоже, не читали его ладонь? Вы тайно за ним наблюдали? — с любопытством спросила Анжелика.

— Я читал по его лицу, — Клейн приготовил новую ложь, — Принципы этого гадания почти не отличаются от чтения ладони.

— В самом деле? — глаза Анжелики были полны недоверия.

На что только не пойдёшь, чтобы подтолкнуть свою карьеру Провидца, усмехнулся Клейн. Он притворился, что задумался и дважды постучал по своей глабелле.

Он сосредоточился, и перед ним появилась аура Анжелики. Её голова была фиолетовой, конечности красными, а горло синим… У женщины не было никаких проблем со здоровьем, за исключением того, что какие-то цвета немного тусклее остальных. Однако это было проявлением обычной усталости.

Тогда Клейн посмотрел на её эмоции. Он увидел оранжевый цвет, смешанный с красным и синим. Это означало душевность в сочетании с волнением и задумчивостью.

К счастью… Увидев, что в ней нет ничего необычного, Клейн уже собирался отменить Духовное Зрение. Но тут ему на глаза попалась густая тьма, скрытая в глубине её эмоциональных красок.

«Кроме того, ей не хватает немного белого — желания развиваться…» — Клейн кивнул, размышляя.

— Мистер Моретти, вы читаете моё лицо?, — увидев, что молодой джентльмен внезапно замолк и с серьёзным выражением лица уставился на неё, Анжелика что-то заподозрила. И с любопытством и обеспокоенностью решила проверить свои подозрения.

Клейн ответил не сразу. Вместо этого он слегка постучал по своей глабелле, нацепив на лицо маску серьёзной задумчивости.

Когда Анжелика уже ощутила некоторую неловкость, Клейн заговорил с теплотой и состраданием:

— Леди Анжелика, есть печаль и боль, которую не стоит держать в своём сердце.

Глаза Анжелики расширились. Однако она не сказала ни слова.

Женщина посмотрела на Клейна, полуцилиндр которого придавал ему некую ауру учёности. Он глубоким, тёплым и одновременно утешающим голосом произнёс:

— Вам нужно пойти в горы, поиграть в теннис или сыграть трагическую роль. Устаньте. Не сдерживайте слез. Плачьте и кричите. Выразите свою печаль. Это будет очень полезно для вашего здоровья.

Услышав эти слова, Анжелика словно окаменела.

Она изо всех сил старалась моргнуть, после чего взволнованно опустила глаза и сказала:

— Спасибо Вам за ценный совет…

— Похоже, сегодня здесь много людей? — Клейн решил не продолжать. Как будто не было никакого разговора, он спокойно повернулся и посмотрел на зал для собраний в конце коридора.

— Воскресный полдень, по меньшей мере, пятьдесят человек… — голос Анжелики был ещё немного хриплым. Она озвучила только самое очевидное.

После небольшой паузы её речь снова вернулась к норме.

— Что Вы хотите — чай или кофе?

— Чай Сибе, пожалуйста, — Клейн слегка кивнул. Он вежливо приподнял шляпу и медленно пошёл в сторону зала для собраний.

Только когда он исчез за дверью, Анжелика медленно выдохнула.

…

Зал собраний Гадательного Клуба был очень большим. Почти в два раза больше классной комнаты Клейна из его школьных времён.

В прошлый раз тут находилось всего пять или шесть человек, и тогда помещение показалось ему огромным. А теперь в разных углах зала сидели десятки предсказателей. И заполнили собой большую часть комнаты.

Солнечный свет проникал в комнату через эркерные окна. Предсказатели тихо переговаривались между собой, задавали вопросы Ханассу Винсенту, практиковались, пытались гадать, пили кофе и читали газеты.

Развернувшаяся перед ним сцена заставила Клейна почувствовать, что он вернулся к своим школьным дням на Земле. Разница была лишь в том, что тогда было более шумно.

Он оглянулся, но не увидел знакомых лиц — Глэсиса или Эдварда. Так что он небрежно взял учебник по предсказаниям, нашёл тихий уголок и начал неспешно перелистывать страницы.

Вскоре вошла Анжелика с чашкой чая и оставила её на столике перед Клейном.

Когда она тихо уходила, то вдруг увидела, как мистер Моретти вынимает из своего левого рукава изысканную серебряную цепочку. На серебряной цепочке висел кусок чистого топаза.

«Что он делает?» — Анжелика неосознанно замедлила шаги и сосредоточила всё своё внимание на Клейне.

Клейн придерживал цепочку левой рукой и позволял топазу свободно свисать над чаем Сибе, почти касаясь поверхности жидкости.

С невозмутимым выражением лица мистер Моретти прикрыл глаза, и атмосфера вокруг него внезапно затихла.

А топаз на серебряной цепочке завращался по часовой стрелке.

Увидев это, Анжелика посчитала мистера Моретти чрезвычайно загадочной персоной.

— Чёрный чай, который вы принесли, просто великолепен, — тихо сказал Клейн, с улыбкой открыв глаза.

Он сделал это преднамеренно, чтобы Анжелика увидела!

Если он хотел, чтобы люди выбрали его для гадания, рекомендация Анжелики была ключевым фактором!

Поскольку он хотел “действовать” как Провидец, у Клейна больше не было никакого выбора. Он должен полностью олицетворять собой этот стереотип.

— Да, мистер Ваннас очень требователен к качеству чая, — ошеломлённо ответила Анжелика.

Клейн убрал свой духовой маятник, смотав его особым образом. Затем поднял белую фарфоровую чашку с цветочным узором и с вежливой улыбкой отсалютовал Анжелике.

…

Анжелика вернулась в приёмную, но у неё больше не было настроения читать журналы. Она сидела там, смотрела вдаль и думала о разных вещах.

Это продолжалось до тех пор, пока в дверь не постучали. Она встряхнулась, поспешно посмотрела на вход и увидела девушку, одетую в голубое платье.

Девушка сняла свою шляпку с синей лентой. Она выглядела спокойной и меланхоличной.

— Добрый день, уважаемая леди. Желаете присоединиться к Гадательному Клубу или хотите, чтобы Вам погадали? — чётко, как метроном, спросила Анжелика.

— Я хочу, чтобы мне погадали, — у леди были красивые и грустные глаза. Закончив говорить, девушка закусила губу.

Анжелика привела её к дивану и объяснила, как работает Гадательный Клуб.

Она взяла и передала посетительнице альбом.

— Вы можете выбрать любого.

Грустная леди серьёзно пролистала альбом. Поскольку в Клубе было очень много предсказателей, выбор оказался слишком большой. Это очень её опечалило.

— Можете ли Вы кого-нибудь порекомендовать? Вот из этих страниц, — она указала на среднюю часть альбома, пропуская гадателей, чья цена была выше двух сул и ниже четырёх пенсов.

Анжелика взяла альбом и быстро его просмотрела. Она тщательно взвесила своё решение, прежде чем сказать:

— Я предлагаю этого джентльмена.

Девушка, выглядящая слегка неуверенно, прочитала страницу альбома и узнала, что это был предсказатель по имени “Клейн Моретти”.

— Мистер Моретти только что вступил в клуб… Не будет ли его гадание неточным? — с тревогой спросила она.

Анжелика убеждённо кивнула.

— Ещё один член клуба и я уверены, что мистер Моретти — выдающийся предсказатель. Если бы он не вступил в клуб, его цены были бы гораздо выше.

— Я понимаю, — расстроенная девушка кивнула, — Тогда я выберу для гадания мистера Моретти.

— Хорошо, пожалуйста, подождите секунду, — Анжелика взяла альбом и пошла в зал собраний.

Она подошла к Клейну и приглушённым голосом сказала:

— Мистер Моретти, кое-кто хочет, чтобы вы ему погадали. Какую комнату вы хотели бы использовать?

Это сработало. Моё первое “дело”. Клейн поставил свою чашку и спокойно кивнул, сказав при этом:

— Топазовая Комната.

— Хорошо, — Анжелика медленно пошла вперёд и отвела его в Топазовую Комнату, прежде чем открыть деревянную дверь.

Клейн сел за стол, на котором находились разные инструменты для гадания. Ему пришлось прождать не более минуты, прежде чем он увидел, как в дверь вошла девушка в голубом платье. А её грустные глаза смотрели исключительно в пол.

Пользуясь моментом, когда она закрывала дверь, он дважды постучал по своей глабелле.

«Жёлтый цвет в её животе кажется немного тусклым… Тёмный цвет её эмоций очень давит, в основном это беспокойство и тревога.» — Клейн внимательно оглядел её и откинулся назад. Затем поднял руку, чтобы отменить своё Духовное Зрение.

— Добрый день, мистер Моретти, — женщина в голубом платье села на стул.

— Добрый день, как мне Вас называть? — вежливо спросил Клейн, не очень надеясь получить ответ.

Как опытный холиварщик, он знал, что люди часто не хотят использовать свои настоящие имена во время гадания.

— Можете называть меня Анной, — девушка отложила свою шляпку с вуалью в сторону. И посмотрела на Клейна со смесью предвкушения и сомнения:

— Я хотела бы погадать на ситуацию с моим женихом. В марте он по делам предприятия отправился на Южный континент. Третьего числа прошлого месяца он отправил мне и своей семье телеграмму, где сообщал, что собирается возвращаться. Но прошло вот уже двадцать дней, а от него никаких вестей. Сначала я полагала, что задержка связана с погодой Неистового Океана, но на сегодняшний день прошло больше месяца. Корабль, который он взял, Люцерна, до сих пор не прибыл в гавань Энмат.

Океан, который разделял Северный и Южный материки, назывался Неистовым. Он был хорошо известен своими стихийными бедствиями и бесчисленными опасными течениями. Если бы не император Розелл, который послал людей проложить безопасные маршруты, то страны Северного континента никогда бы не стали на путь колонизации, не говоря уже о подводном кабеле для трансокеанского телеграфа.

Клейн посмотрел на своего самого первого клиента в карьере Провидца и осторожно спросил:

— Какой метод гадания вы бы хотели использовать?

Глава 56 — Вырваться из пучины

Анна и Джойс сидели на разных диванах в довольно просторной гостиной, а между ними устроились родители девушки.

Джойс вздохнул с удовольствием:

— Возвышенный Пар, мне так повезло, что я вернулся в Тинген целым и невредимым и снова смогу увидеться с Анной.

— Мой несчастный Джойс, что же с тобой приключилось? — спросила Анна с беспокойством.

Джойс взглянул на свою невесту, и стал немного серьёзнее.

Я до сих пор чувствую весь тот ужас. Я снова и снова просыпаюсь в холодном поту. Уже через пять дней после того, как Люцерна покинула Пирс Цезаря, мы натолкнулись на пиратов, самых настоящих пиратов! И единственной нашей удачей стало то, что их лидера звали Наст.

— Пират, называющий себя Королём Пяти Морей? — удивлённо спросил отец Анны, мистер Уэйн.

Хотя Джойс пробыл в доме вот уже полчаса, он всё ещё не рассказывал о выпавших на его долю испытаниях. Парень казался испуганным, взволнованным и обеспокоенным одновременно. И только после того, как вернулась Анна и обняла его, Джойс, наконец, смог оставить всё пережитое позади.

— Да, из-за заявления о том, что он является истинным наследником Соломоновой Империи и Королём Пяти Морей, Наст не стремится убивать своих пленников. Нас только ограбили, но не лишили жизней. А его подчинённые даже оставили достаточно провианта, — заговорил Джойс, вспоминая свои испытания.

Его тело начала бить дрожь, но он всё равно продолжал описывать свой самый страшный кошмар.

— Я сумел сохранить большую часть своего богатства. Я верил, что всё уже позади, как вдруг, когда мы приближались к месту назначения, между пассажирами и членами экипажа разгорелся конфликт. А спор быстро перешёл в кровопролитие, люди повытаскивали револьверы и обнажили мечи. Им страстно хотелось убивать… Во время того боя я не видел ничего, кроме крови. Один за другим люди валились рядом со мной с открытыми глазами, которые уже никогда не смогут закрыться. Палуба была усеяна внутренностями и отрубленными конечностями. Тем из нас, кто не хотел превращаться в диких животных, кто сохранил человеческий разум, было уже негде спрятаться и некуда бежать. Нас окружали глубокие синие волны и бескрайний океан… Кто-то вопил, кто-то просил пощады, кто-то торговал телом, но их отрубленные головы всё равно украсили собой рею. Анна, тогда я впал в отчаяние. Я думал, что больше никогда тебя не увижу. К счастью, даже среди такого кошмара нашёлся герой. Капитан собрал всех сохранивших разум, и мы с ним забаррикадировались в трюме. Мы, запасшись водой и едой, скрывались там, пока маньяки не подуспокоились. Тогда Мистер Трис мужественно повёл нас в атаку на этих убийц… И мы выжили в незабываемой кровавой бане. Но Люцерна отклонилась от курса, а от её экипажа осталась только треть.

…

Описав самую жуткую и самую тёмную сторону человеческой натуры, Джойс не мог не вспомнить “героя”, человека, который называл себя Трис. Он был круглолиц и дружелюбен. Но застенчив, как девушка, и ему нравилось оставаться в стороне. Только люди, с которыми он был хорошо знаком, знали его как отличного собеседника.

Но именно он, этот, обычный, ничем не примечательный парень, стал их предводителем в те тяжёлые дни.

— О, Возвышенный Пар, мой бедный Джойс, ты прошёл через такие жуткие испытания. Слава Богу, Он не допустил, чтобы мы расстались навечно, — слезы набухли в глазах у Анны, и она постоянно рисовала на груди треугольник — Священную Эмблему Пара и Механизмов.

Джойс выдавил из себя слабое подобие улыбки.

— Это награда за нашу веру. Люцерна прошла через все шторма, мы сбились с курса но, преодолев одно испытание за другим, все же прибыли в гавань Энмат.

— Из-за бойни на корабле, тех из нас, кто выжил, взяли под стражу и нас, притом каждого по отдельности, допросила полиция. Нам запрещали отправлять любые телеграммы, и мы не могли сообщить о происходящем своим близким. А когда нас выпустили этим утром, я немедленно одолжил денег у своего друга и сел на паровоз до дома. Слава Богу, что Он позволил ещё раз ступить на землю Тингена и снова увидеть всех вас.

Затем он в замешательстве посмотрел на свою невесту.

— Анна, когда ты меня увидела, я заметил твоё счастье и удивление, но не могу понять, почему ты в волнении бросилась к двери сразу после того, как вышла из кареты. Хех, я планировал преподнести тебе сюрприз.

Анна вспомнила о том, что произошло раньше:

— Джойс, тут нечего скрывать. Я волновалась за тебя и поэтому отправилась в единственный Гадательный Клуб в Тингене. Этот предсказатель — нет, провидец сказал мне:

— Твой жених вернулся, он в доме с ветряной мельницей.

— Что? — чета Уэйнов и Джойс воскликнули одновременно.

Анна прикрыла лицо руками и покачала головой.

— Я сама едва могу в это поверить, но это правда. Возвышенный Пар, возможно, в нашем мире действительно существуют чудеса.

— Джойс, этот провидец спросил твоё имя, адрес и точную дату рождения, и ещё попросил описать твою внешность. Он сказал мне, что будет гадать на астролябии. А затем спросил, у кого из нас около дома стоит декоративная мельница. Когда я подтвердила, что это мой дом, предсказатель сказал:

— Поздравляю, мисс Анна, мистер Джойс Мейер в настоящее время является вашим гостем. Сейчас ему нужны не вопросы, а утешение и тёплые объятия.

— Боже… — Джойс посчитал это невероятным и непостижимым, — Он меня знает? Кто-то отправил ему телеграмму? А может, он сам знаком с полицией гавани Энмат? Нет, это не объяснение. Откуда этот предсказатель узнал, что я приеду именно к вам? Как он мог знать, что вы обратитесь к нему? Вы договорились о встрече заранее?

— Нет, я сделала выбор в последнюю минуту, — ответила Анна.

— Возможно, что хороший провидец должен многое знать, даже если он и не может использовать эти знания в самом ближайшем будущем. И возможно, в этом и заключается суть гадания, — отец Анны, мистер Уэйн, вздохнул и пришёл к выводу, — Предсказания существовали, как во времена всем известной истории, насчитывающей вот уже более тысячи лет, так и во времена Четвёртой Эпохи. Я думаю, что для этого должна быть веская причина.

Джойс слегка покачал головой:

— Как зовут этого провидца?

Анна задумалась и сказала:

— Клейн Моретти.

…

В фойе Гадательного Клуба.

Поскольку Клейн говорил очень тихо, Анжелика знала, что ей лучше не подходить. Поэтому она могла только наблюдать за тем, как потрясённая Анна в замешательстве выскочила на улицу, как будто за ней гнались самые жуткие демоны.

Анжелика поспешила к дивану и с любопытством спросила:

— Предсказание удалось?

Она не посмела спросить его результат, боясь нарушить неписанное правило предсказателей.

— Да, — Клейн кивнул и достал из кармана три медные монеты. — Одна восьмая часть сула — полтора пенни, верно?

— Верно, — Анжелика посмотрела на монеты и поняла, что одна из них — это пенни, а две другие — полупенсы. И быстро вернула их со словами:

— Тут лишние полпенса.

Клейн слабо улыбнулся:

— Спасибо за то, что позаботились о моём клиенте. Она дала чаевые, так что я должен поделиться с Вами.

«А ещё хочется поблагодарить за то, что Вы ей меня порекомендовали…» — добавил он про себя.

— Хорошо, — Анжелика ощущала непонятный иррациональный страх, но поскольку всё было в рамках приличий, не отказалась от этого предложения.

Клейн вернулся в зал для собраний, полагая, что за его предсказаниями теперь обратится ещё больше людей.

Однако до без двадцати шесть он так и не получил второго клиента.

Дело не в том, что у Гадательного Клуба плохо шёл бизнес, а в том, что большинство клиентов уже выбрали своего предсказателя.

«Они, вероятно, рекомендуют предсказателей друг другу и уже давно выбрали, кого следует нанимать… Короче, мне все ещё не хватает репутации…» — Клейн посмеялся над тем, что использовал терминологию геймеров.

Он допил третью чашку чёрного чая Сибе, взял свой полуцилиндр и трость с серебряной инкрустацией и не спеша вышел из зала.

Анжелика внезапно вспомнила инструкции Глэсиса и быстро двинулась наперерез Клейну, чтобы его перехватить.

— Мистер Моретти, когда вы в следующий раз посетите наш клуб? Мистер Глэсис хотел бы лично вас поблагодарить.

— Я приду, когда буду свободен. Если позволит судьба, он обязательно меня встретит, — ответил Клейн, используя загадочный тон профессионального шарлатана.

Затем, прежде чем Анжелика смогла ответить, он покинул клуб и сел в общественный экипаж до дома.

Войдя в дверь, Клейн обнаружил, что Бенсон читает газету, а Мелисса при свете вечернего солнца собирает различные шестерни, подшипники и пружины.

— Добрый день. Миссис Шоуд нас навещала? — небрежно спросил Клейн.

Бенсон не откладывая газету поднял голову.

— Визит миссис Шоуд продлился всего пятнадцать минут. Эта леди принесла немного подарков, и очень обрадовалась кексам и лимонному пирогу, который мы приготовили. Миссис Шоуд пригласила нас заходить всякий раз, когда выпадет случай. Она — дружелюбная, воспитанная женщина. И очень хорошо знает, как вести разговор.

— Единственная проблема заключается в её вере в Повелителя Штормов. Она верит, что девочки не должны ходить в школу, а должны обучаться на дому, — пожаловалась Мелисса.

Было очевидно, что из-за этого она очень расстроилась.

— Не обращай внимания. Она будет хорошей соседкой, если не станет нас беспокоить, — улыбаясь, утешил её Клейн.

Королевство Лоэн было многоконфессиональным, и этим сильно отличалось от Империи Фросак на севере, где верили только в Бога Битвы или Королевства Фейнапоттер на юге, жители которого поклонялось только Матери-Земле. Было неизбежно, что при сосуществовании трёх главных церквей Повелителя Штормов, Богини Вечной Ночи и Бога Пара и Машин возникали какие-то трения и конфликты. Но через тысячу они научились сдерживать друг друга, делая возможным своё соседство.

— Хорошо, — Мелисса поджала губы и снова обратила своё внимание на кучу деталей.

После ужина Клейн продолжил изучать историю. Только когда Мелисса и Бенсон приняли душ и вернулись в свои комнаты, он умылся, вошёл в спальню и запер дверь.

Клейну нужно было систематизировать и обобщить то, что он уже выучил, и обдумать проблемы, с которыми он столкнулся, чтобы не забыть или не упустить чего-либо важного. Только так он сможет реагировать на любые события с ясной и холодной головой.

Клейн открыл свой блокнот, достал ручку и начал писать на пиньине.

Почему действие является ключём к усвоению зелий?

Глава 58 — Путём размышлений

Утро следующего дня, понедельник.

Клейн, у которого сегодня был выходной, решил вовсе не выходить из дома. А вместо этого дал Мелиссе конверт, адресованный наставнику Квентину Коэну, и более чем достаточно денег на марки. Клейн поручил Мелиссе отправить письмо через почтовое отделение около Технической Школы, где та училась.

После завтрака Клейн решил прилечь, восполняя недостаток сна, вызванный вчерашней “систематизацией”. И проснулся только к полудню из-за ворчания собственного желудка.

Он погрел остатки ужина и съел их с ломтём ржаного хлеба. Потом взял газету и поднялся в туалет на втором этаже.

Всякий раз, идя наверх с газетой, Клейн не мог не вздыхать из-за отсутствия мобильного телефона.

Примерно через семь или восемь минут он вышел из туалета, но уже совершенно другим человеком, и вымыл руки. Затем вернулся в спальню, заперев за собой дверь.

Клейн задёрнул шторы, зажёг газовую лампу и вошёл в состояние Когитации. Попрактиковавшись полчаса в лозоискательстве и Духовном Зрении, он провёл ещё час, анализируя полученные им мистические знания.

Клейн разорвал старую газету и скомкал из неё несколько шариков. Потом написал на них “Свеча Луноцвета”, “Эссенция Масла Полной Луны” и другие названия ингредиентов. Клейн повторял каждый шаг недавно изученного им ритуала, пытался вникнуть в каждую мелочь. И пока он не будет полностью уверен в том, что делает, Клейн даже не собирался проводить тот ритуал. Так можно не только потратить впустую ингредиенты, но и навлечь на себя опасность.

Клейн повторял свои действия снова и снова, пока не посмотрел на серебряные карманные часы с узором из виноградных листьев и не обнаружил, что уже без четверти три.

Клейн призадумался и отнёс обрывки старых газет на кухню на первом этаже, где и сжёг их. А после этого постарался мысленно подготовиться к очередной “встрече”.

Снова закрыв дверь своей спальни, Клейн не стал ждать, пока часы пробьют три. Он планировал войти в мир над серым туманом немного раньше назначенного.

Он хотел воспользоваться этой возможностью, чтобы получше изучить это место!

Когда Клейн встал на пустом месте в своей комнате и пошёл против часовой стрелки, он внезапно забеспокоился, что Справедливость и Висельник ещё не готовы. А в его мыслях всплыл один определённый вопрос:

«Не помешает ли им кто-нибудь?»

Шут как-то говорил, что хочет придумать способ, чтобы Справедливость и Висельник могли заранее предупредить, если по какой-то причине не смогут присутствовать на встрече. Например, из-за занятости или непредвиденных обстоятельств.

Раньше это стало бы неразрешимой проблемой для Клейна. Он ведь не мог вручную воссоздать интернет в другом мире, верно? Любая технология, превосходящая обычный телеграф, могла разоблачить его.

Но теперь, когда он узнал о ритуальной магии, на него нашло вдохновение.

«Ритуальная магия заимствует силы других, обращаясь за помощью к различным сущностям. Заклинания определяют, на кого направлена магия. Например, на Богиню Вечной Ночи или Багровую Леди. И в них должны быть описания неизвестных и таинственных существ.»

«Тогда, могу ли я изменить формулу заклинания и перенаправить его на себя?»

«Направить на себя…»

«Таким образом, даже если Справедливость и Висельник проведут ритуалы в разных местах, я всё равно получу их сообщения.»

Задумавшись над осуществимостью такого способа, Клейн ощутил прилив энтузиазма.

«Здесь, есть две трудности. Во-первых, я не обладаю невероятно сильной Последовательностью высокого уровня. И даже если заклинание адресуют именно мне, я не смогу получить их “запрос”.»

«Во-вторых, как я могу гарантировать, что заклинание будет направлено точно на меня, а не призовёт другое неизвестное существо, которое тоже подпадёт под описание? Это же невероятно опасно.»

Клейн ходил взад и вперёд, глубоко задумавшись над возможным решением.

Он кругами ходил по комнате. Затем, естественно, Клейн додумался приспособить загадочный мир серого тумана.

«То, что я не смогу получить сообщение, ещё не значит, что этого не сможет серый туман. Связь через красную звезду напрямую “втягивает” человека в это пространство, независимо от того, где тот находится в обычном мире.»

«Можно попробовать связать себя с этим таинственным миром во время направленного заклинания…»

«Следуя этой логике, даже если я сразу не получу “запрос” от человека, который проведёт ритуал, то всё равно увижу его сообщения всякий раз, когда войду в серый туман.»

«Проще говоря, это всё равно, что получать сообщения в чате, будучи подключённым или отключённым от сети.»

Чем больше Клейн думал об этом, тем больше ему нравилась эта идея. Он чувствовал, что её стоит попробовать.

«Хм, а какое заклинание можно использовать, чтобы передать сообщение именно мне и миру серого тумана?» — Клейн задумался о том, как бы всё это осуществить.

На самом деле у него было заклинание, которое определённо сработало бы. Это было не что иное, как местная версия ритуала повышения удачи. Но в этом и заключалась проблема: он потеряет контроль над миром серого тумана и свою ведущую роль в происходящем. А Клейн не мог на это пойти.

«“Шут из альтернативного мира”? Ни за что. Слишком точное описание. Ему действительно не соответствует никакая другая сущность, но при этом оно же и раскрывает мой самый большой секрет…» — Клейн придумывал описание за описанием, но вынужден был тут же их отбрасывать…

Примерно через семь-восемь минут он окончательно определился с текстом первого абзаца обращения.

«Шут, не принадлежащий к этой эпохе.»

Это было явно недостаточно точно, поэтому Клейн быстро добавил: “Таинственный правитель над серым туманом”.

Сочетание двух этих фраз практически полностью отсекало любые совпадения. Кроме того, таким образом, он привязывал к себе серый туман.

«Но этого все ещё недостаточно. За серым туманом может существовать множество других пространств и правителей. И я не могу исключить тот факт, что описание может быть направлено на сущность из духовного мира…» — Клейн приподнял брови и решил добавить ещё уточнений.

Он задумался на целую минуту и наконец, определился с последней частью описания.

«Король Жёлтого и Чёрного, владыка удачи!»

Это фраза имеет сходство с “Благословение Хуан Сюань Небесного Мастера” (п.п.: В китайском языке жёлтый Хуан — означает Землю, а чёрный Сюань — Небеса). Если заклинание будет зависеть исключительно от этой части, оно может спровоцировать неизвестную опасную сущность. Но с ограничением первых двух строк и учтя собственный опыт появления в сером тумане, Клейн полагал, что такое описание не призовёт никого постороннего.

Клейн сомневался, удастся ли придуманный им ритуал, но был уверен, что при любом исходе он не привлечёт другое существо и не подвергнет опасности жизни Справедливости и Висельника.

Клейн глубоко вздохнул и произнёс заклинание, которое он только что придумал:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе. Таинственный правитель над серым туманом. Король Жёлтого и Чёрного, владыка удачи…

Он слегка кивнул головой и достал карманные часы, чтобы проверить время.

— Уже 2:58…, — без дальнейших раздумий Клейн убрал часы и вошёл в состояние Когитации. Вскоре он уже напевал и шёл против часовой стрелки.

Вновь раздались свирепые крики и душераздирающие завывания. Клейн почувствовал головную боль, справиться с которой оказалось даже сложнее, чем с болью от зелья Провидца.

Боль не была резкой или слишком сильной. Она пульсировала и лишала его здравомыслия. Не давала ему чётко и ясно мыслить.

Клейн с помощью Когитации держал себя в руках и старался не слушать голоса.

Бормотание и шёпот отхлынули подобно отливу. А его тело и духовная оболочка стали лёгкими и эфемерными. Очертания окружающих Клейна предметов начали размываться.

Перед его взором раскинулся бескрайний серый туман, а в нём, подобно чьим-то глазам, тускло мерцали алые звезды.

Над серым туманом довлеет дворец, возвышающийся, как хижина великана. И казалась, он стоит вот уже миллионы лет.

Клейн просто пожелал, и тут же исчез со своего прежнего места, вновь появившись во главе бронзового стола с двадцатью двумя стульями с высокими спинками.

— Всё повторилось… — пробормотал Клейн. Он осторожно постучал по своей глабелле и позволил туману окутать его ещё плотнее, чем прежде. Если верить Висельнику, Справедливость стала Зрителем, поэтому лучше не демонстрировать ей своих жестов.

Не имея времени на исследования, Клейн протянул правую руку и сформировал невидимую связь, соединившую его с двумя знакомыми алыми звёздами.

…

По ревущим волнам Моря Соня, ветром гонимый, бежал древний парусник.

Элджер Уилсон заперся в каюте капитана и заставил корабль-призрак обеспечить ему максимальную защиту.

Он отщёлкнул крышку карманных часов и положил их рядом с медным секстантом. Тиканье часов звучало не радостно, а, скорее, нервозно.

Когда часовая, минутная и секундная стрелка совпали, перед глазами Элджера Уилсона произошёл багровый взрыв. Который просто-напросто проигнорировал многослойную защиту самого Элджера.

— Эх… — Его вздох эхом разнёсся по опустевшей каюте.

…

Баклунд, Район Императрицы.

Одри Холл оперлась о пуховую подушку и взглянула на желтоватую бумагу в своих руках. Её похожие на драгоценные камни глаза мерцали так, словно в них вращались чьи-то души.

Взгляд был спокойным и холодным, как будто она ждала начала спектакля.

Когда вспыхнул багрово-красный свет, она восприняла своё исчезновение с полнейшим безразличием.

…

Над серым туманом, в великолепном дворце, за древним, длинным бронзовым столом.

Клейн, уже активировавший Духовное Зрение, присмотрелся внимательнее, когда начала появляться фигура Одри Холл. И не удивился, увидев, что цвета в глубине её ауры смешались все вместе. Аура девушки стала прозрачной и безмятежной, как озеро в безветренную погоду.

«Она действительно стала Потусторонней…» — Клейн уже собирался отвести взгляд, когда увидел, что стул, принадлежащий Справедливости, тоже менялся.

Яркие звезды на его спинке быстро задвигались, образуя некое созвездие.

Созвездие оказалось знакомо Клейну, оно было одним из символов использующимся в мистике.

Символ, который представлял “Гигантского Дракона”!

«Зритель… Гигантский Дракон…» — Клейн едва сдержался, чтобы не покачать головой и посмотрел на спинку стула Висельника.

Со своего места Клейн чисто физически не смог бы увидеть спинку стула Висельника, но ведь само пространство подчинялось его воле. Он мог увидеть все, что ему угодно.

Созвездие на спинке стула не изменилось, но Клейн ведь изучил основы мистики и уже не был настолько невежественным, как раньше. Он узнал символ “Буря”.

«Моряк… Хранитель моря… Буря… Разумно. И цвет ауры Висельника стал насыщеннее, чем раньше… Новый уровень Последовательности? Ах да, как насчёт символа на моём стуле?»

Клейн подавил желание оглянуться и посмотреть, трижды постучал по краю длинного стола, и, как и прежде, улыбнулся:

— Поздравляю, Мисс Справедливость, вы теперь Потусторонняя.

«Как он догадался?» — Одри была ошеломлена и слабо улыбнулась.

— Спасибо, Мистер Шут, и спасибо, Мистер Висельник

— Это случилось намного быстрее, чем я ожидал, — честно ответил Элджер Уилсон.

Клейн не продолжил тему, но постучал по своей глабелле, и с улыбкой сказал:

— Леди и сэр, кто-нибудь нашёл дневник Императора Розелла?

Глава 59 — Происхождение Императора Розелла

Услышав вопрос Шута, Одри не кинулась сразу отвечать, как поступила бы раньше. А вместо этого распахнула свои кристально чистые глаза и пристально посмотрела на Висельника.

Элджер, даже не осознавая этого, подавил естественную реакцию своего тела. Немного помолчав, он сказал:

— Я нашёл две страницы дневника императора Розелла и запомнил их целиком.

— А у меня одна страница, — отстранённо сказала Одри.

— Очень хорошо, — Клейн не позволил радости или разочарованию просочится в свой голос.

Клейн радовался тому, что они нашли целых три страницы, но испытывал и разочарование из-за того, что их всего три. На первых порах поиск должен быть проще, ведь все, что им нужно было сделать, — это спросить своих знакомых. А с течением времени добыть страницы станет все сложнее и сложнее.

— Должны ли мы “выразить” их прямо сейчас?, — спокойным голосом спросила Одри.

— Да, — Клейн просто кивнул.

За весь разговор он так и не сменил свою позу. Общаясь со Зрителем нужно быть предельно осторожным.

Перед Одри и Элджером тут же появились листы желтовато-коричневого пергамента из козьей кожи и тёмно-красные перьевые ручки.

Они взяли каждый свою ручку и принялись вспоминать иероглифы, которые недавно видели. Мужчина и девушка не смогли удержать свои эмоции и те наполнили символы.

В полнейшей тишине на козьей шкуре стали проступать строки текста. Некоторые казались ровными, другие утончёнными, а третьи и вовсе — кривыми.

Минуту спустя Элджер и Одри записали все, что запомнили.

Клейн взял все три листа пергамента в руки.

Он бросил на них беглый взгляд и заметил, что в некоторых местах допущены грамматические ошибки. Встречались пропущенные или неправильные слова.

Но эксперименты доказали, что неправильный порядок слов в предложении не влияет на понимание текста в китайском языке. А ещё Клейн не боялся пропущенных слов. Он частенько читал веб-романы, где нецензурные слова заменяли звездочки.

8 апреля.
Я стоял у арки Чёрного Короля и, вытянув руки, говорил Гримму и Эдвардсу: “Моё сокровище — ваше, но вы должны сначала найти его. Я оставил все, что у меня есть, на дальнем берегу Моря Туманов!” Они совершенно не поняли моего юмора и даже спросили, есть ли у меня другие сокровища. Как скучно. Вы не сможете быть моими Всадниками Апокалипсиса, если продолжите в том же духе!
11 апреля.
Я обнаружил безымянный остров, который лежал в стороне от безопасного морского пути. Там живёт множество сверхъестественных животных. Нет! Буду звать их сверхъестественными созданиями, солиднее звучит. Кроме того, на острове живут необычные существа. Думаю, если бы Дарвин попал на этот остров, он не написал бы свою теорию эволюции.
15 апреля.
Гримм ведёт себя странно. Он чем-то заразился?

«А когда же император Розелл, родившийся и выросший в Королевстве Интис, отправился в путешествие? Туманное Море это должно быть море к западу от Республики Интис… Да, стоит взять в библиотеке и перечитать хроники того времени и сопоставить их с этой информацией…» — Клейн быстро пробежал глазами страницу и посмотрел на оборот.

Клейн больше не скрывал, что может расшифровать секретные символы Императора Розелла, поскольку это не противоречило статусу и личности Шута. Одри и Элджер не произносили ни слова. Они молча ждали, словно ничуть не удивились подобному откровению. На самом деле, они даже думали, что так и должно быть.

2 октября.
Они действительно хотят, чтобы я женился на Матильде из семьи Авеля, даже не посоветовавшись со мной! Боже, я ведь даже никогда её не видел! Нет, я должен отказаться! Даже если придётся бежать из дома, жить самостоятельно и терпеть превратности жизни, я должен бороться против этого брака!
5 октября.
Мисс Матильда действительно красива.
6 октября.
Она — мой типаж. И я с нетерпением начинаю ждать брака.

«Эй, император, а где же твоё достоинство?» — Клейн откинулся на спинку стула, не позволяя эмоциям проникнуть сквозь туман.

Он понял, что Густав вёл дневник далеко не каждый день. Зачастую он делал записи только про какие-то события, которые находил смешными, хотел запомнить, или дать выход своим эмоциям.

Клейн посмотрел на последнее предложение второй страницы.

9 октября.
Они действительно назвали меня Сыном Пара. И мне это нравится.

Клейн был немного разочарован, что информация на первых двух листах ничего не значила.

Но он не расстроился. А взял третий, исписанный с обеих сторон лист.

21 мая.
Церковь Бога Мастерства дала мне на выбор два варианта, две Последовательности. Одна из них — это Эрудит. И у них есть полный путь этой Последовательности. Другая — Жрец Тайн, полученный от Аскетического Ордена Моисея. Но второму варианту не хватает высших частей Последовательности.
22 мая.
Очень простой выбор: Эрудит! У них есть полная Последовательность! Знания о мистике могут найти путь к возвращению домой, но проблема в том, что, если у меня не хватит сил для переселения, может потребоваться помощь другой сущности. И я не знаю, будет ли эта сущность хорошей или плохой, доброй или злой. Я не смогу её контролировать, и поэтому она может быть слишком опасной. Почему бы мне не укрепить тело и разум и не вернуться, полагаясь на свою собственную силу? А полная Последовательность ключевой фактор для моего плана!
23 мая.
Я стал Эрудитом. С силой зелья я вспомнил все, что знал о физике, химии и т.д.
Я не только все вспомнил, но и углубил своё понимание, а также осознал возможности применения этих знаний. Хаха, это “зелье”, похоже, оно специально создано для переселенцев из другого мира, таких как я. С ним я смогу максимально использовать своё преимущество! Должен сказать, если бы я в своём нынешнем состоянии вернулся на третий год старшей школы, я бы определённо стал великим учёным.
26 мая.
Я наслаждаюсь всеми возможностями Эрудита. Но стоит упомянуть кое-что странное. Когда я действую как Эрудит, делаю вещи, которые соответствуют этой роли, шёпот, сводящий меня с ума, ослабевает. Я тут же вспомнил о дневнике.
Является ли это “действием”, о котором упоминал загадочный мистер Заратул? И может быть ключом к избавлению от побочных эффектов зелий.

Дочитав эту страницу, Клейн очень удивился, что между тем, как действует он сам и тем, что решил Император Розелл, есть фундаментальные различия.

Например, что касается возвращения домой. Клейн стремился овладеть как можно более глубокими познаниями в мистике, чтобы избежать риска, а Император Розелл предпочитал рисковать и полагаться исключительно на себя.

«Должен сказать, я иногда завидую таким людям. Возможно, каждый из нас жаждет чего-то, чем не обладает сам… Конечно, мне тоже стоит подумать об укреплении. Для достижения моей цели важны оба аспекта.» — Подумал Клейн, слабо вздохнув.

Дневник Императора Розелла вселил в Клейна уверенность в том, что сделанные им вчера выводы были более или менее верны.

Он положил три страницы дневника на стол и посмотрел на Справедливость и Висельника. А потом улыбнулся:

— Мои извинения, я слишком увлёкся.

Одри успокоила зависть в своём сердце и тоже слабо улыбнулась.

— Могу Вас понять. Надеюсь, я когда-нибудь тоже смогу узнать, о чём писал сам Император Розелл!.

— У всего есть цена, — Клейн улыбнулся и посмотрел на Справедливость, затем перевёл взгляд на молчаливого Висельника.

Одри сложила ладони вместе и как щит выставила их перед собой.

— Мистер Шут, Мистер Висельник, мне нужно задать всего три вопроса. Если посчитаете, что ответы требуют большей цены, скажите мне, что вы хотите, и я сделаю всё возможное, чтобы это найти.

— Нет проблем, — кратко ответил Элджер.

Клейн кивнул и, устраиваясь поудобнее, откинулся ещё дальше.

Одри подумала несколько секунд и сказала:

— Первый вопрос: что же на самом деле означает “действие”? Я заметила, что зелье почти не оказывает на меня влияния. Это потому что я все время играла роль Зрителя?

Элджер ничего не сказал. Вместо этого он посмотрел на Шута, словно ожидая, что тот сам даст ответ.

Клейн потёр пальцем край стола и расслабленно сказал:

— Позвольте объяснить это с помощью простой аналогии. Представьте себе силы вашего зелья в качестве тщательно охраняемого замка. В таком случае само воздействие зелья можно считать контратакой защитников. Наша цель — избавиться от них и стать настоящим хозяином замка. Есть два способа это сделать. Первый — это штурм замка. Однако нет никаких гарантий, что это сработает, и вы наверняка навредите, если не сможете задавить защитников голой мощью. Но у вас нет для этого сил. Второй способ — заставить самого владельца замка пригласить Вас на бал. Приглашение поможет обмануть внимание охранников и проникнуть в замок. А затем мы легко прикончим врагов. Но проблема в том, что в приглашении есть подробный портрет и описание Вашей внешности. Таким образом, нам надо замаскироваться и выступить в качестве гостя, понимаете?

Элджер сразу же спросил, как будто ждал именно этой фразы:

— Тогда вышеупомянутое приглашение — это название Последовательности зелья?

— Именно, — уверенно ответил Клейн.

Одри на мгновение замерла, внезапно почувствовав, что теперь она полностью поняла, что значит “действие”.

И из-за волнения девушка тут же вывалилась из состояния Зрителя. Она радостно произнесла:

— Какой исключительный метод, я думаю, он очень хорошо подходит к Вашему имени. Напоминает представления Шута… Я бы никогда не поверила, что “действие” будет иметь такой эффект. К счастью, последние несколько дней я “действовала” как Зритель.

Она остановилась на мгновение, прежде чем сказать:

— Я думаю, это очень ценный ответ. Я не могу принять его даром. Мистер Шут, что Вам нужно взамен? Конечно, я все ещё помню, что должна Вам страницу дневника Императора Розелла

«Больше страниц дневника Розелла, или…» — Клейн секунду помедлил.

Он хотел получить информацию о Последовательности Провидца, но чувствовал, что такой простой запрос разрушит мистический образ Шута. Он решил расспросить об этом в другой раз.

«Я принял зелье только недавно, и мне ещё предстоит полностью усвоить всю его силу…» — Он утешил себя и обыденным тоном сказал:

— Что-нибудь, касающееся семьи Антигонов, даже если я об этом уже знаю.

Элджер несколько секунд молчал, после чего посмотрел во главу длинного бронзового стола и медленно открыл рот.

— Мистер Шут… Я думаю, что сейчас же смогу расплатиться с вами этой информацией.

Глава 61 — Странный символ

«Шут, не принадлежащий этой эпохе. Таинственный правитель над серым туманом. Король Жёлтого и Чёрного, владыка удачи…» — Одри Холл про себя повторила заклинание. Внезапно девушка ощутила, как её буквально затопили эмоции, тут же вырвавшие её из состояния Зрителя.

Увлекаясь мистикой, Одри, естественно, выучила Гермес, язык, часто использовавшийся в ритуальной магии. И сама проводила ритуалы, о которых рассказывали её товарищи-энтузиасты.

Ни один из этих ритуалов ни разу не сработал, но они дали Одри общее представление о структуре заклинаний.

Таким образом, она прекрасно понимала, что именно описывают эти заклинания и какой имеют смысл.

Подобные заклинания обращались к какому-то из семи главных божеств, присматривающих за миром!

Шут претендовал на статус равный Багровой Леди, Матери Тайн и Императрице Бедствий и Ужасов!

«Мистер Шут — неизвестное, таинственное, могущественное, богоподобное существо, и, может быть, именно о нём говорил Глейнт? Опасность, которую мы всеми силами должны избегать?» — Одри тут же припомнила, о чём говорили во время ритуалов, которые она со своими друзьями так и не осмелилась провести. Девушка на мгновение утратила дар речи.

Элджер Уилсон, знавший и понимавший гораздо больше, чем Одри, содрогнулся до глубины души.

«Если ритуал, разработанный Шутом, действительно указывает на него самого, и действительно предназначен для приёма наших просьб, м-мы должны обращаться к нему на Вы и с большой буквы, как и подобает обращаться к божеству…»

«Как мне повезло, и как умно я поступил, что не спорил с ним и не делал глупостей. Даже когда я его проверял, не вышел за рамки дозволенного…»

«Неужели Шут древняя, таинственная, ужасная сущность, которая просто решила сменить облик… Изначальная Демонесса, Таинственный Мудрец или Истинный Создатель, в которого верят разные секты?»

Элджер превосходно понимал, что тот Шут, которого они видели сейчас, никак не может быть истинной формой подобной сущности. Она может быть абсолютно бесполой или вообще не напоминать человека.

Клейн одной рукой подпёр лоб, а другой постучал по столу. Он ясно видел изменения в эмоциях Висельника и Справедливости.

Но вёл себя так, как будто ничего не произошло, как будто всё было в пределах его ожиданий. Немного подумав, он беззаботно продолжил:

— Молю тебя, о великий, помоги. Молю, снизойди до нас. Ниспошли мне хороший сон. Луноцвет, трава алой луны, молю, даруй свои силы моему заклинанию! Цедра лимона, принадлежащая солнцу, прошу, даруй силы моему заклинанию.

…

Он завершил свою речь заклинаниями, принадлежащими к совершенно другому типу ритуалов. Закончив, Шут улыбнулся.

— Леди, сэр, вы все запомнили?

— Ах… — выдохнула Одри. Она быстро прикрыла рот и с серьёзным видом принялась вспоминать вслух.

Будучи Зрителем, она быстро разобралась в услышанном и повторила заклинание.

Элджер действовал неспешно. Но его ручка не остановилась ни на минуту, о чём бы он ни думал.

После того, как Клейн подтвердил, что Одри все запомнила правильно, он улыбнулся и сказал:

— Если всё пройдёт успешно, в следующий раз мы изменим ритуал, чтобы достичь того, что мы хотим сделать. Надеюсь, вы постараетесь провести ритуал не позднее среды.

Клейн намеревался прийти сюда снова в четверг вечером и убедиться, что ритуал сработал как надо.

Клейн не разрешил Висельнику и Справедливости сообщать ритуалом о своём отсутствии, он беспокоился, что не сможет сразу определить, предупреждение ли это, или просто попытка провести ритуал. А в таком случае как понять, нужно ли затягивать их на Собрание или нет?

— Как пожелаете, — почтительно ответили Одри и Элджер.

— На прошлой неделе Висельник высказал своё предложение беседовать на отвлечённые темы после обсуждения всех накопившихся вопросов. Кто начнёт первым? — Шут жестом пригласил кого-то открыть дискуссию.

Одри вздохнула и сказала:

— Мистер Шут, Ваше предложение относительно экзаменов и разделения ветвей власти одобрено в парламенте. Возможно, оно сможет воплотиться в реальность. Но, конечно, при эффективности нынешнего правительства законопроект появится не раньше, чем через полгода.

Одри не волновалась, что ей выследит Висельник. Время от времени она делала тонкие намёки и намеренно подводила жён высших чиновников к мысли, что это была их собственная идея. А эти горделивые дамы тут же рассказывали обо всем своим мужьям, отцам и братьям.

Иногда Одри казалось, что она смотрит на стаю золотистых павлинов, гордо демонстрирующих хвостовое оперение.

Она прекрасно понимала, что ради того, чтобы прославиться, эти женщины сами убедят себя, что это была их собственная идея. Вскоре они забудут о роли Одри и будут ссориться между собой, чтобы выяснить, кому первому в голову пришла такая мысль.

Столь замечательный и неповторимый способ переустройства власти принёс Одри странное чувство удовлетворения. Казалось, она нашла способ, которым Зритель мог влиять на сюжет пьесы.

— Будем на это надеяться, — иронично ответил Элджер.

Он задумался на несколько секунд, а затем взглянул на Шута:

— В последние несколько десятилетий тайные общества действуют всё активнее. Возникают совершенно новые организации, и некоторые из них обладают довольно большим количеством Потусторонних.

«Это ты так тонко намекаешь, что хотел бы знать причину? У меня ещё нет доступа к информации о незаконных организациях…» — Клейн просто улыбнулся, никак не комментируя слова Висельника. Он сменил тему и расплывчато ответил:

— Древняя сила вот-вот пробудится ото сна.

«Например, та, что в дневнике Антигонов…»

— Это так… — тихо пробормотал про себя Элджер, как будто о чём-то вспоминая.

Клейн перевёл взгляд на Висельника, затем посмотрел на Справедливость и улыбнулся:

— Если нам больше нечем поделиться, давайте на этом и закончим сегодняшнее собрание.

— Как пожелаете, — Одри и Элджер одновременно поднялись.

Клейн пошевелил пальцем и разорвал связь с тёмно-красными звёздами. Две фигуры исчезли из великолепного дворца.

Клейн встал и повернулся к собственному стулу, который стоял во главе бронзового стола. Он посмотрел на свой символ.

Мерцающие звезды образовали странный символ. Он не соответствовал ничему из того, что Клейн уже выучил о мистике.

Он внимательно его изучил, прежде чем узнал “Глаз без зрачка” — символ, обозначающий секретность. А ещё Клейн заметил искажённые линии, несущие перемены. У каждого из символов не хватало какой-то части, и они переплетались друг с другом, создавая нечто совершенно новое.

«Неполный секрет и неполное изменение… Что мы получим, когда сложим их вместе?» — Пробормотал про себя Клейн, не в силах придумать ответ.

Он отвёл взгляд от стула и прошёлся по древнему великолепному дворцу. Его глаза внимательно осматривали каждый уголок.

«Когда я небрежно подумал об этом месте, это был просто грубый набросок, я не описывал ни дворец, ни столы, ни тем более стулья… Откуда всё взялось? Лучшее, что можно было придумать? Первое, что пришло на ум? А, возможно, это отражение реальности?» — при взгляде на дворец, у Клейна возник вопрос, что-то о чём он даже не задумывался ранее.

«Эх, должен признаться, хоть я и прожжённый тролль, мне все же не хватает опыта во многих областях. Я был настолько невнимателен, что только задумался об этом…» — Предаваясь самобичеванию, Клейн внимательно осмотрел каждый уголок дворца, но не нашёл никаких других живых существ или чего-то необычного.

Клейн не осмелился заходить глубже в эту, кажущуюся иллюзорной, страну без границ. Он боялся, что в конечном итоге может просто заблудиться.

«Вау, это место действительно переполняют загадки… Кто знает, какие изменения произойдут в этом дворце, когда я стану сильнее…» — Вздохнул Клейн. Он высвободил духовную оболочку и заставил себя почувствовать стремительный рывок.

Все тут же пришло в движение. Иллюзии разрушились. Он прорвался сквозь серовато-белый туман и увидел реальность. Перед его взором снова предстали стол, шторы и вешалка.

…

Баклунд, Район Императрицы.

Одри увидела висевшую на стене картину, и почувствовала мягкость подушки под головой.

Она не вставала сразу, вместо этого она начала вспоминать, что произошло во время собрания, как будто снова пересматривая уже виденную пьесу.

«Мистер Шут был уверен в себе, когда говорил нам провести ритуал, и дал описание таинственного правителя, Короля Жёлтого и Чёрного… Уверенность…» — огда Одри анализировала это, её знобило.

«Я уже не могу ничего сделать, не стоит об этом думать… Мистер Шут всегда казался дружелюбным и порядочным человеком…» — Настроение Одри быстро улучшалось. Она вспомнила о “действии” и слабой реакции зелья.

Напевая весёлый мотив, девушка встала с постели. Подойдя к двери, она постаралась максимально успокоиться и войти в состояние Зрителя.

Открыв дверь, она увидела проходящую мимо горничную. Одри чётко рассмотрела застарелые мозоли на руках, следы на лице и другие мелкие детали. И готова была сделать множество выводов только на основании своих наблюдений.

У Одри появилось странное чувство. Она быстро повернулась, чтобы посмотреть в тень балкона.

Она увидела золотистого ретривера, Сьюзи, которая сидела там и молча наблюдала за ней, точно так же, как она наблюдала за служанкой.

«Моя Богиня…» — Одри дёрнулась и резко вдохнула. Девушке тут же захотелось спрятать лицо в ладонях.

…

Море Соня, в хорошо защищённой капитанской каюте.

Элджер очнулся и заметил, что вокруг него ничего не изменилось. Как будто ничего и не случилось.

Он вздохнул и подумал:

«Древняя сущность?»

…

Завершив ритуал, Клейн отдёрнул шторы. Он достал свой блокнот и снова начал писать.

Он вспоминал содержание дневника Императора Розелла, а чтобы лучше запомнить, записывал его.

Закончив писать, Клейн несколько раз перечитал свои заметки. После вырвал листы из блокнота и сжёг их.

«Если буду делать это хотя бы один раз в неделю, я не забуду самые важные моменты. Но со временем всё станет только сложнее… Очень жаль, но пока у меня нет лучших идей. Я же не знаю никаких шифров…» — Клейн лениво размял шею. Он планировал отправиться в Гадательный Клуб.

Каждый воспринимал Провидцев по-своему. Никто достоверно не знал, как он должен выглядеть и как действовать. Таким образом, Клейну, который тоже не знал, как ему соответствовать требованиям зелья, оставалось только экспериментировать, чтобы выяснить это на практике!

Глава 63 — Толкование сна

Клейн шагнул вперёд и увидел перед собой нового клиента. Им оказался человек в чёрном костюме и с цилиндром на голове, из-под которого выглядывали короткие светлые волосы. Мужчина держал в руках деревянную трость с золотой инкрустацией. А его нос с горбинкой, напоминал ястребиный клюв.

«Жених Анны… Джойс Мейер, человек, прошедший испытание ужасом.» — Клейн узнал его по своему видению и тут же с улыбкой поздоровался:

— Добрый день, мистер Мейер.

— Добрый день, мистер Моретти, — сняв цилиндр, Джойс, поклонился в знак приветствия, — Спасибо за совет, который Вы дали Анне. Она никак не перестанет хвалить Ваши чудесные способности.

Клейн фыркнул:

— Я ничего не сделал. Вам стоит благодарить лишь самого себя. Без решимости и надежды, Вы не смогли бы преодолеть подобное испытание.

После обмена любезностями Клейн внутренне рассмеялся.

«Можно ли считать это обоюдным подхалимажем?»

— Честно говоря, я всё ещё как будто во сне. И не могу поверить, что пережил эту череду ужасных испытаний, — Джойс задумчиво покачал головой.

Не дожидаясь ответа, он с любопытством спросил:

— Вы узнали меня сразу же, как только увидели. Меня выдал уникальный нос, или Вы предсказали нашу встречу?

— Мне многое ведомо. И этого достаточно для провидца, — подпустил немного тумана Клейн и ответил так, как и полагает любому шарлатану.

Джойс не нашёлся что ответить. И только через десяток секунд смог выдавить слабое подобие улыбки.

— Мистер Моретти, я хочу просить Вас о предсказании.

В тот момент, когда Джойс уже заканчивал предложение, на него внезапно снизошло озарение.

«Мистер Моретти называл себя провидцем, а не предсказателем. Провидец!»

— Хорошо, давайте отправимся в Топазовую комнату, — жестом пригласил его Клейн.

Внезапно он почувствовал, что ему очень бы пошла длинная чёрная мантия. Клейн старался свести любое общение к минимуму, подчёркивая тем самым своё амплуа загадочного провидца.

Войдя в комнату, Джойс Мейер запер за собой дверь. Пока клиент осматривался, Клейн воспользовался возможностью, дважды коснулся глабеллы и активировал Духовное Зрение.

Джойс сел и прислонил трость к столу. Он нервно поправил свой чёрный галстук и хрипло сказал:

— Мистер Моретти, я хочу, чтобы Вы истолковали мой сон.

— Истолковать Ваш сон? — Клейн вёл себя, как будто ждал именно этого вопроса, а сейчас просто уточнил.

Клейн видел, что цвета, отвечающие за здоровье Джойса, поблекли, но ни один из них не предвещал надвигающейся болезни. Цвета, символизирующие эмоции, были преимущественно синими, а их насыщенность показывала, что парень явно взволнован.

Джойс серьёзно кивнул.

— С тех пор, как Люцерна прибыла в гавань Энмат, меня преследует один и тот же ужасный сон. Я знаю, это могут быть последствия эмоциональной травмы и, наверное, мне стоит обратиться к психиатру, но я подозреваю, что здесь что-то не то. Сон отличался бы каждую ночь, в каких-то деталях, но отличался, а этот, этот кошмар, он постоянно одинаковый. По крайней мере, то, что я могу вспомнить.

— Провидцы считают подобные сны откровением, ниспосланным Богами, — сказал Клейн, наполовину утешая и наполовину объясняя, — Расскажете мне свой сон?

Джойс сильно стиснул кулаки. Он задумался на мгновение, прежде чем начать:

— Мне снилось, что я падаю с Люцерны в океан. Вода за бортом была тёмно-красной, как будто гниющая кровь. Когда я упал в воду, меня схватил человек, сидящий в лодке. Я не смог разглядеть его лицо, но он был очень силён. Человек схватил меня, а я держал другого парня, пытаясь его спасти. Я знаю этого человека. Это был один из пассажиров Люцерны, Юнис Ким. Он брыкался и был слишком тяжёл, а я не справлялся. Мне оставалось только разжать руки и наблюдать, как его пожирает кровавое море. В этот момент человек в лодке тоже ослабил свою хватку. Я взмахнул руками, надеясь схватиться за что-то ещё, но рядом ничего не было. Я быстро несусь вниз, в морскую пучину. После этого я просыпаюсь в ужасе, покрытый холодным потом.

Клейн осторожно побарабанил пальцами по лбу, как будто бы в глубокой задумчивости. Затем он сказал:

— Мистер Мейер, кошмары, похожие или раз-два повторяющиеся, не суть важно — это всё выверты психики и у каждого из них есть свой источник. Но сон, приходящий к Вам раз за разом, день за днём, может быть только посланием духовной оболочки, или, даже, Божественным откровением!

Увидев, что Джойс смутился, Клейн решил уточнить:

— Не сомневайтесь, даже духовная оболочка обычного человека способна напомнить о чём-то давно забытом, но без всяких сомнений, очень для Вас важном. Я не знаю, что именно произошло на Люцерне, но вижу, что это была трагедия, свершённая кровью и сталью. И это событие сильно на Вас повлияло.

Увидев, что Джойс слегка кивнул, Клейн продолжил:

— Должно быть, Вас что-то испугало там, на корабле. Ведь человек совсем ничего не замечает, когда переполнен сильными эмоциями и, таким образом, пропускает знаки, которые нельзя пропускать. Но это не значит, что Вы не видели этих символов, нет, просто проигнорировали, понимаете? Однако все эти знаки сохранились в Вашем подсознании, в духовной оболочке. И если события, на которые они указывают, достаточно важны, духовная оболочка обязательно напомнит об этом.

«Уже был похожий случай, когда я проигнорировал собственные ощущения, а потом только во сне осознал, что дневник у Рэя Бибера… Но я чувствительнее, моя духовная оболочка мощнее. А ещё я знаю о мистике и, таким образом, быстрее догадался, что происходит…» — Клейн остановился на несколько секунд и посмотрел Джойсу Майеру в глаза.

— Мистер Юнис Ким, которого Вы не смогли удержать и дали упасть в море крови, может быть, он просил Вас о чем-то, но в конечном итоге не смог избежать своей участи?

Джойс беспокойно поёрзал на стуле. Он несколько раз открывал и закрывал рот, прежде чем смог ответить:

— Да, но мне его совершенно не жаль. Через несколько дней в газетах, может быть, напечатают, каким он был жестоким и злым человеком. Ким изнасиловал и лично убил, по меньшей мере, трёх женщин и бросил ребёнка в бушующее море. А ещё возглавил зверей, которые утратили всякий человеческий рассудок и жестоко расправлялись с пассажирами и командой корабля. Он был коварным, сильным и злым. Я не осмеливался и не мог его остановить. Я бы только потерял свою жизнь.

— Я в этом и не сомневаюсь, — сказал Клейн, проясняя своё отношение. Затем продолжил, — Но сон подсказывает, что Вы сожалеете и раскаиваетесь. И считаете, что не должны были разжимать свою руку. Если Вы думаете, что его убийство целиком и полностью оправдано, почему же тогда чувствуете настолько сильное сожаление, что даже видите об этом повторяющийся сон?

— Я не знаю… — Джойс в замешательстве покачал головой.

Клейн скрестил руки на груди и попытался проанализировать ситуацию.

— Учитывая то, что я только что сказал, похоже, Вы упустили некоторые детали. Например, что-то, о чём говорил Юнис Ким, его просьбы, то, как он это делал, что-то ещё. Я не могу вспомнить это за Вас, поэтому, пожалуйста, попытайтесь.

— Я ничего не могу вспомнить… Всё, что он сказал тогда, это “пощади меня, я сдаюсь…” — в недоумении пробормотал Джойс.

Клейн не знал, что же там произошло, поэтому он мог только подталкивать Джойса на основании того, что сам понял из его сна.

— Возможно, вы чувствуете, что Юнис Ким был бы полезнее живым, может быть, мог бы что-то доказать или что-то объяснить?

Джойс поднял брови. И надолго задумался, прежде чем ответить:

— Возможно… Я всё ещё нахожу, что случившееся на Люцерне бойня разразилась слишком внезапно и была слишком интенсивной. Словно в сердце каждого вспыхнуло зло… Неестественно, слишком неестественно… Возможно — возможно, я хотел бы допросить Юниса Кима, чтобы узнать, почему он вёл себя так, словно был одержим самим дьяволом…

Клейн внезапно почувствовал прилив вдохновения, услышав слова Джойса. Он заговорил таинственным голосом, которым владел любой уважающий себя шарлатан.

— Нет, это не единственная причина.

— Что? — Джойс сильно удивился.

Клейн скрестил руки на груди и приподнял подбородок. Он посмотрел прямо в глаза Джойсу и неспешным, но глубоким голосом начал вещать:

— Вы не только обнаружили неестественность происходящего, но и видели что-то, что просто проигнорировали. И объединив всё это — то, что Вы просто забыли, можно сделать ужасный вывод. Духовная оболочка нашёптывает Вам, что есть кто-то ещё, кто-то, кто должен быть под подозрением. И этот человек — тот, кто схватил Вас, но в конечном итоге разжал свою руку. Вы даже не подозреваете его, и, следовательно, не можете разглядеть его лицо. Это Ваш партнёр. Он когда-то решал Вашу судьбу и, может быть, даже спас!

Джойс внезапно откинулся назад, с глухим стуком врезавшись в спинку стула.

Его лоб медленно покрывался потом, а глаза наполнялись растерянностью.

— Я… понял…

Джойс так резко поднялся, что его стул закачался и чуть не упал.

— Мистер Трис… — ему с трудом удалось произнести это имя.

«Дружелюбный и застенчивый круглолицый парень. Герой, спасший нас всех…»

Клейн не прерывал мысли Джойса. Он слегка откинулся назад и стал ждать.

Эмоции на лице Джойса сменяли друг друга, и, в конце концов, всё вернулось к своему естественному состоянию.

Он печально улыбнулся.

— Теперь я всё понял. Спасибо за толкование сна. И, возможно, мне пора отправиться в полицейский участок.

Он достал свой кожаный кошелёк и выудил купюру в один сул.

— Не думаю, что деньгами можно в полной мере оценить Ваш совет, и могу только дать цену, которую Вы сами запросили. Вот, — Джойс толкнул купюру в сторону Клейна.

«Я бы не возражал, если бы вы дали мне десять фунтов… Один сул… Вы так похожи на свою невесту…» — Клейн сохранил свою таинственность и ничего не сказал, с улыбкой принимая купюру.

Джойс глубоко вздохнул, надел цилиндр и повернулся, направляясь к двери.

Открывая дверь, он внезапно повернулся и искренне сказал:

— Спасибо, мастер Моретти.

«Мастер?» — Клейн внутренне рассмеялся. Он посмотрел, как Джойс выходил из комнаты и тихо сказал:

— Что бы ни случилось на Люцерне, всё кажется очень необычным… Эх, если бы только Капитан был здесь. Он бы понял всё, что произошло в снах Джойса Майера…

…

Рассвет вторника. Баклунд, Район Императрицы.

Одри, проснувшаяся пораньше, поманила своего золотистого ретривера Сьюзи. И серьёзным тоном сказала:

— Сьюзи, теперь ты тоже Потусторонняя. Мы одного рода, ну, нет, я имею в виду, мы должны помогать друг другу. Так что охраняй дверь и не позволяй никому мне мешать. Я должна провести ритуал.

Сьюзи посмотрела на свою хозяйку и недовольно замахала хвостом.

Глава 65 — Потусторонние

С подписанным Дэном документом, Клейн спустился в подземелье и повернул к арсеналу.

— Дэн прав. Пора тебе узнать побольше про Потусторонних и их тайные организации, — Старина Нил, одетый в свою неизменную чёрную мантию, совсем не удивился, прочитав записку. А вместо этого поддержал решение капитана.

И сразу же с улыбкой добавил:

— Ведь завтра вечером ты идёшь со мной на подпольный рынок.

— Завтра вечером? — переспрашивая, Клейн не скрывал своей радости.

Старина Нил кивнул и вздохнул:

— Я не тот человек, который может спокойно спать, если кому-то задолжал. И всегда хочу отдать долги как можно быстрее.

«Кажется, раньше Вы действовали немного не так. Старались дотянуть до последнего момента, а потом использовать ритуальную магию… Итак, я здесь не единственный, кто страдает от прокрастинации… Подождите, а можно ли назвать подобное поведение — “боязнь погасить кредит”?» — Клейн не решился озвучить собственные мысли, а вместо этого попросил:

— Мистер Нил, извините, что из-за меня Вам придётся сходить в архивы Ворот Чанис.

На полках арсенала в основном стояли исторические манускрипты. А ещё описания некоторых Последовательностей и досье на всякие таинственные организации, но данных было крайне мало. Кроме того, сведения не отличались большими подробностями.

Старина Нил медленно глотнул кофе и причмокнул губами. Затем он вышел из арсенала с подписанным и заверенным печатью документом. Клейн вместо него остался на страже.

Минут через десять Старина Нил вернулся с огромной пачкой документов.

— Их можно прочитать только здесь. Их нельзя выносить наружу, — предупредил он, кладя пачку на стол.

— Хорошо, — Клейн уверенно кивнул. Он протянул руки и быстро пролистал стопку.

«Очень информативно… Как и следовало ожидать от архива Ночных Ястребов… Как и следовало ожидать от Церкви с историей в четыре или даже более тысячи лет…» — Клейн внутренне вздохнул, просматривая документы.

В отчётах упоминались не только секретные организации, но и многие из Путей Последовательностей. Всё было описано настолько подробно, насколько представлялось возможным. В одних отчётах встречались всего лишь названия зелий, в то время как в других было не только название, но и подробное описание способностей этой Последовательности. Но во многих бумагах зияли огромные пробелы.

Сдерживая волнение, Клейн принялся перелистывать страницы в поисках Пути Последовательности, начинающейся с Провидца.

Он пролистал страницы и наконец, нашёл знакомое слово.

Но его восхищение быстро остыло, в бумагах не было названий зелий Последовательностей 7 и 8, следующих после Провидца!

«Хорошо хоть, что тут описаны способности двух следующих Последовательностей…» — Клейн вздохнул про себя, успокоился и внимательно прочитал описание.

Последовательность 8: Название неизвестно.
Потусторонние применяют ловушки в бою и очень изворотливы.

«Ловушки? Вот это вот следующая ступень Провидца? Но почему её описание звучит настолько жалко… Я же не охотник… Я буду боевым магом? И что значит “изворотлив”? Я стану умнее, и смогу обводить врага вокруг пальца?» — Клейн был ошеломлён. И даже начал подозревать, что информация Ночных Ястребов была неверной.

К документу прилагались описания столкновений с Потусторонними этой Последовательности, но Клейн не мог найти им никакого разумного объяснения, хотя и неоднократно перечитал документ.

Он опустил взгляд и увидел описание Последовательности 7.

Последовательность 7: Название неизвестно
Потусторонние владеют многими заклинаниями, и применяют означенные очень быстро. Их боевой стиль сочетает сверхъестественные способности и прекрасное владение собственным телом.

Вот так-то лучше! Вот какой должна быть следующая ступень! Клейн с облегчением вздохнул.

Бегло просмотрев описания Последовательности 7, Клейн окинул взглядом исследование всего Пути.

Путь впервые создан семьёй Заратула в Соломоновой Империи. Они не пали жертвой войн Четвёртой Эпохи и это имя даже упоминается в истории Пятой Эпохи… Предполагается, что оно связано с древней организацией, Тайным Орденом.

«Заратул?» — Увидев это имя, Клейн прищурился.

Он только вчера днём видел, как это имя появилось на страницах дневника императора Розелла!

Император принимал решения, основывались на воспоминаниях о таинственном человеке, известном как Заратул!

«Именно из-за этого загадочного Заратула Розелл пожалел, что не выбрал Провидца? А его мнение повлияло на меня, заставив выбрать Путь Провидца. “Действие”, Провидец — всё подталкивает меня к этому Пути… Такое ощущение, что даже мои решения уже кем-то были предопределены.» — Клейн нахмурил брови и почувствовал, что всё было не так, как он думал с самого начала.

«Рассуждая логически между этими событиями нет никакой связи. Однако в мистике судьба часто проявляла своё влияние и вызывала только новые проблемы.»

«Кроме того, переселение не перестаёт меня озадачивать… Происходящее просто сбивает меня с толку… И парень, на место которого я попал, пытался покончить жизнь самоубийством из-за потерянного дневника Тайного Ордена…» — У Клейна было много версий, но совершенно не было информации, чтобы доказать хоть одну.

«Фух…» — Несколько раз перечитав строки текста, он, наконец, смог обуздать собственные мысли и занялся другими документами.

Сначала он нашёл последовательность Моряк и обнаружил, что она действительно принадлежит Владыке Штормов.

Для столь старого противника, с которым они не сталкивались, вот уже несколько тысяч лет, записи Ночных Ястребов были довольно подробными.

Последовательность 8: Народ Ярости.
Древнее имя - Хранитель Бури. Потусторонний в ярости может нанести несколько ударов, которые выходят за пределы человеческих возможностей. Они значительно превосходят обычных людей… Столкновение с ними, похоже на схватку с бурей…

Последовательность 7: Навигатор.
Древнее имя — Жрец Урагана. Потусторонние знают астрономию и географию. Обладают интуитивным пониманием магнитных полей, океанических течений, ветра и облаков… Судно с Навигатором никогда не потеряется в море… Они любимы океаном и в воде получают улучшения во всех аспектах…
Они друзья воды. Навигатор может свободно находиться под водой в течение получаса… Могут использовать ограниченное количество заклинаний, связанных с жидкостью. Некоторые — результат их собственных способностей, другие — дар Владыки Штормов, например…

«Последовательность 7 Навигатор очень сильна…» — Клейн задумчиво кивнул.

Он подозревал, что Висельник был Хранителем Бури, если не Навигатором. Судя по тому, что тот недавно перешёл на новую ступень, вероятнее всего, последнее.

«Это также говорит о том, что Висельник либо член Уполномоченных Карателей, либо пират, завербованный Церковью Владыки Штормов.»

«Впечатляет. Впечатляет…» — Клейн перевернул несколько страниц и нашёл Путь Зрителя. Он обнаружил, что описание идентично тому, что говорил Висельник.

Последовательность 9 Зритель во многом оказалась похожа на Провидца. Они тоже почти бесполезны в бою, и лишь наблюдали за своей целью, добывая информацию, выдающую её истинные мысли. Но с помощью своих способностей Зрители могли оказывать едва заметное воздействие и тем самым направлять развитие ситуации по своему усмотрению.

Последовательность 8 Телепат. Их сила ограничивалась не только наблюдением за внешними проявлениями, но и могла различать ауру, эфирное тело или прочие духовные оболочки. Сочетание подобных способностей позволяло телепату читать мысли человека, как раскрытую книгу. От них трудно утаить какие-либо секреты.

Последовательность 7 Психиатр, также известный как Психоаналитик, немного улучшенная версия Последовательности 8. И они уже могут влиять на свою цель. Например, лечить мании или, наоборот, заставлять людей терять рассудок.

«Потусторонний, которого очень трудно будет заметить…» — прочитав описание, пришёл к выводу Клейн.

Изучив всё, что касалось членов его маленькой группы, он перешёл к Церкви Бога Пара и Машин. Именно из-за них Император Розелл выбрал Последовательность Эрудита.

Последовательность 9: Эрудит.
Потусторонние этой Последовательности считают, что знание — сила. Обладают поверхностными знаниями о сверхъестественном, но больше осведомлены о царской водке, нитроглицерине и сложных механизмах. Иногда кажется, что они знают всё на свете.

«Неудивительно, что Розелл решил, что это зелье ему идеально подходит, позволяя максимально использовать своё преимущество…» — Теперь Клейн всё понял.

Пролистнув пару страниц, Клейн, наконец, увидел Последовательность 8.

Последовательность 8: Археолог.
Обладают обширными знаниями по истории и выживании в дикой местности, а также о запретных руинах. Обладают мощным телосложением и способностью пережить всё, с чем они могут столкнуться…

Последовательность 7: Оценщик.
Интуитивно понимают возможности и недостатки большинства артефактов и могут использовать их, сводя опасность до минимума…

Поскольку у Клейна был недостаточный уровень допуска, то он получил данные только до Последовательности 7. Он немного расстроился, но делать было нечего. Клейн хотел, чтобы Баклунд поторопился и поскорее отправил к ним Запечатанный Артефакт 2-049, чтобы можно было определить, является ли Рэй Бибер потомком семьи Антигонов.

Таким образом, у него будет шанс стать штатным членом Ночных Ястребов и получить более высокий уровень доступа.

Собравшись с мыслями, Клейн внимательно прочитал весь предоставленный ему материал. Он знал, что Последовательности, следующие за Сборщиком Трупов, — это Копатель Могил и Духовный Медиум. И также знал, что у них не было никакой информации о Последовательности 8 Пути Жреца Тайн. У них не было не то, что названия зелья, но даже его описания. Только название Последовательности 7 этого Пути: Чернокнижник!

«Звучит впечатляюще…» — Клейн медленно перевернул страницу и увидел Ученика и Мародёра, о которых долго думал Император Розелл. Записи про них доходили только до Последовательности 8.

Последовательность 9: Ученик.
Потусторонние обладают довольно странными способностями. И со всей уверенностью можно утверждать только, что это ответвление магического пути. Они редко попадают в плен и их очень трудно удержать. Часто вырываются и каждый раз просачиваются сквозь любые преграды.
Последовательность 8: Мастер Уловок.
Владеют всевозможными странными, но довольно слабыми заклинаниями…
Последовательность 9: Мародёр.
Трудно отделить этих Потусторонних от обычных бандитов или воров. Возможно, что они обладают значительными способностями, но их цель — не богатство ради собственных удовольствия или выживания. Больше похоже на ответ на вызов…
Последовательность 8: Мошенник.
Мы также обнаружили участие Потусторонних при расследовании некоторых афер. Потусторонние этой Последовательности получают удовольствие от мошенничества…

«Удовольствие от мошенничества… “Действие” в другой форме, не так ли? Если бы у меня был выбор, я бы выбрал Ученика…» — Подумал Клейн. Внезапно, он увидел название зелья виновника трагедии на Люцерне, Триса — Подстрекатель

Глава 66 — Секта Демонессы

Последовательность 8: Подстрекатель.
Они способны зарождать злые помыслы глубоко в сердцах людей, вызывая споры и разжигая конфликты, что приводит к кровавым расправам…

«Описание слишком общее. Судя по всему, Ночные Ястребы вообще не представляют всех возможностей этого зелья… Но вместе с тем очень похоже на описание трагедии Люцерны…» — Клейн перевёл взгляд и прочитал соответствующую Последовательность 9 для Подстрекателя.

Последовательность 9: Ассасин.
Могут изменять вес своего тела и становиться лёгкими, как пёрышко. Также могут делать своё зрение острым, как у орла. Каждый Ассасин умеет прятаться в тени. Они проворны и способны высвободить всю свою силу одним ударом…

Прочитав описание, Клейн уже совершенно ничего не понимал.

«Ассасин… Следующая ступень после Ассасина — это Подстрекатель?»

«Это столь же странно, как и то, что после Провидца идёт класс умеющий ставить ловушки…»

«Некоторые Пути эволюционируют согласно внутренней логике, например, Зритель. Тем не менее, существуют и Последовательности, которые, идут против всякого здравого смысла.»

«Ну, это может и не совсем так. Возможно, я просто не обнаружил нечто общее…»

«Например, и Ассасины, и Подстрекатели приносят бедствия другим людям…»

«Но я не могу понять эволюцию Провидца! Ау! Это что привет от Гэндальфа? Немного магии, и все очки сбросятся в силу и технику?»

Немного поиронизировав, Клейн молча покачал головой. И переключился на раздел о секретной организации, Ордене Теософии, в котором состояли Подстрекатели.

Орден Теософии. Тайная организация, появившаяся в Пятую Эпоху, незадолго до настоящего времени. Считают разум фундаментальным атрибутом человека, а физическую плоть — клеткой, ограничивающей мышление. Причина, по которой люди творят зло, лежит во влиянии физического тела. А с помощью духовной оболочки можно получить знание, позволяющее разуму вырваться из хватки плоти. Затем, пройдя через тяжкие испытания, в конечном итоге отделится от тварного мира, и вернуться к самому чистому и истинному я, получив вечное искупление.
Поэтому множество экстремистов Ордена Теософии поставили своей целью уничтожение чужого тела, что часто приводило к резне… Очевидно, что они обладают двумя Путями. Первый — это распространённые среди них зелья Ученика и Мастера Уловок. Другой Путь, состоит из Ассасина и Подстрекателя, и встречается крайне редко… В настоящее время нет никаких доказательств того, что Орден Теософии обладает Зельями Последовательности 7 или выше.
Неизвестно, как же появился Орден Теософии. Их происхождение может быть установлено только косвенно по используемым зельям. Во-первых, Последовательности Ученика и Мастера Уловок напоминают семью Авраамов из династии Тюдоров Четвёртой Эпохи. Также нельзя исключать семью Тамара, связанную с семьёй Авраама династическим браком. Во-вторых, Ассасин и Подстрекатель указывают на Секту Демонессы.

«Семьи Авраама, Тамары, Антигона и Заратула, Тёмный Император Соломоновой Империи, Кровавый Император Династии Тюдоров, Империя Трансуист, а также семьи Джейкоба и Амона, о которых упоминал Висельник… В истории Четвёртой Эпохе зарыто много тайн. Сколько же их скрыто во тьме…» — Клейна ошеломило, насколько Четвёртая Эпоха покрыта туманом тайны.

То, что он смог рассмотреть сквозь кровавый туман, заставило его содрогнуться. Как будто бы увидел процветающих Потусторонних, эпоху слаженного танца крови и силы, выделывающих коленца под ужасающие звуки искажённой симфонии.

Клейн вздохнул и пролистал книгу, но не обнаружил никаких описаний Секты Демонессы.

Он поднял голову и увидел, как Старина Нил борется с фильтровальной бумагой и молотым кофе. Он искренне недоумевал:

— Мистер Нил, что за организация — Секта Демонессы? Я не могу найти о них никаких сведений.

Старина Нил не спешил отвечать. Разобравшись со своим кофе, он усмехнулся:

— У тебя недостаточно высокий допуск. Даже с разрешения Дэна ты не можешь получить эту информацию. А ещё большая её часть хранится только в Священном Соборе, а не за воротами Чанис в Тингене. Просто подожди дня, когда ты станешь капитаном Ночных Ястребов. Тебя отправят в Священный Собор для обучения, а затем ты сможешь получить доступ к таким данным. Я не очень хорошо осведомлён о Секте Демонессы. Всё, что я знаю, это то, что они поклоняются Изначальной Демонессе. Они верят, что это существо - истинный наследник Создателя. Она вышла из Хаоса и раньше всех отделилась от тела Создателя. А ещё они думают, что Демонесса это предвестник конца света, который всё закончит. Их Последовательности связаны с их же верой, поэтому, чтобы получить благосклонность Изначальной Демонессы и приблизиться к этому сверхъестественному существу, верхние эшелоны этой организации состоят только из женщин. Именно поэтому они называются Сектой Демонессы. Всё остальное является тайной, о которой не может узнать простой штатный сотрудник. Я слышал, что демонессы считают своей миссией распространение бедствий.

«Распространение бедствий… Вот то общее, что объединяет Ассасина и Подстрекателя… А будущее мистера Триса выглядит не слишком-то радужным. Ведь последующие зелья кажутся более подходящими для женщин…» — Клейн слегка кивнул, прежде чем продолжить чтение.

Закончив читать, он понял, что секретных организаций намного больше, чем он себе представлял. Но, подумав, нашёл происходящее вполне естественным. В конце концов, общество этого мира существует уже очень давно. И когда-то была эпоха, в которой силы Потусторонних были распространены повсеместно.

Согласно предоставленной информации, Клейн разделил тайные общества на три вида в зависимости от времени возникновения.

Сначала шли древние, созданные в Четвёртую Эпоху. Они включали в себя “Аскетический Орден Моисея”, “Тайный Орден” и “Секту Освящения Крови”, члены которой поклонялись дьяволу. Тем не менее, “Секта Демонессы” упоминалась только один раз.

Вторыми шли организации, созданные в начале Пятой Эпохи, незадолго до нынешнего времени. Например, “Орден Теософии” или “Поклоняющийся Смерти Непостижимый Епископат”. Существуют также “Школа Мысли Жизни” и “Школа Мысли Розы”, известная среди Потусторонних своими кровавыми жертвоприношениями.

Третья категория — это новые организации, появившиеся в последние два столетия. Среди них “Орден Авроры”, “Орден Железного и Кровавого Креста”, “Элемент Зари” и “Алхимики Психологии”, о которых Клейн узнал немного раньше.

Помимо них существовали и другие общества, но они не занимались крупными делами.

«Бенсон и Мелисса, должно быть, никогда и не предполагали, что мир настолько опасен… и эта опасность ограничена не только войнами…» — Клейн с кривой улыбкой покачал головой. Он аккуратно сложил секретные документы, а затем вернул их Старине Нилу.

Тем временем он тихо добавил в своём сердце:

«Пожалуйста, не позволяй Клубу Таро попасть в этот список…»

Старина Нил даже и не подозревал, что напротив него сидит самый настоящий лидер тайного общества. Он усмехнулся, взял документы и направился к Вратам Чанис.

Клейн сидел там и задавался вопросом, должен ли он искать Подстрекателя Триса. Но вскоре оставил эту мысль. В конце концов, у него было только смутное представление о внешности Триса, и он не знал, было ли это имя подлинным. Если бы Клейн мог определить местонахождение человека по таким данным, он был бы не Провидцем, а Пророком!

К тому времени, как Старина Нил вернулся, Клейн успокоился и продолжил изучение мистики, чтобы постичь ещё больше ритуалов.

Он провёл весь день, изучая эти данные, и не участвовал в совместной операции, начатой для захвата Подстрекателя Триса. Он слышал, что доставка Запечатанного Артефакта 2-049 из Баклунда откладывалась по какой-то причине. И фактическое время его прибытия было неизвестно.

Поскольку он получил два сула от вчерашнего гадания, по дороге домой Клейн потратил десяток пенсов, чтобы купить двухлитровый бочонок пива Энмат для Бенсона. А ещё свежие лимонные пирожные Мелиссе.

— Клейн, я знаю, что ты о нас заботишься, но в этом не было необходимости. Не нужно тратить деньги на такие вещи, — немного подумав, заявил Бенсон, увидев маленький бочонок пива.

Мелисса, стоящая рядом с ним, слегка кивнула.

«Вероятно, наши привычки отличаются…» — Клейн удовлетворённо вздохнул.

— Бенсон, Мелисса, не волнуйтесь. Я купил это за дополнительный доход. Да, я зарабатываю дополнительно по два-четыре сула каждую неделю.

«Я ведь не могу сказать им, что получил деньги, гадая для других…?» — Добавил он про себя.

— …Твоя работа лучше, чем я её себе представлял, — озадаченно произнёс Бенсон.

«Именно так. Я даже выучился гаданию…» — Подумал Клейн, прежде чем повернуться к кухне.

Объединив свои усилия, братья и сестра приготовили роскошный ужин.

Наевшись, Клейн, Бенсон и Мелисса развалились в гостиной. Им потребовалось много времени, чтобы встать, привести стол в порядок и сесть за учебу.

«Когда Бенсон и Мелисса заснут, я поднимусь над серым туманом, чтобы взглянуть на последствия ритуала…» — Просматривая свои учебники истории, Клейн то и дело бросал взгляд на своих брата и сестру.

…

Западный Район. Улица Железного Креста.

Трёхэтажный дом погрузился во тьму. Его не освещали даже уличные фонари.

Внезапно из окна третьего этажа выпрыгнула фигура. Она мягко, как пёрышко, приземлилась на землю, не вызывая особого шума.

Человек присел и внезапно исчез, как будто бы растворившись во тьме. Можно было рассмотреть лишь контуры его тела.

Быстро пересекая улицы, фигура вскоре прибыла в гавань. Она направилась к углу, в котором не было ничего, кроме множества ящиков.

Некоторое время человек внимательно наблюдал, дважды обошёл территорию, и только после этого вышел из тени и зашёл в угол.

Только теперь можно было рассмотреть его круглое и дружелюбное лицо. Это был Подстрекатель Трис, в одиночку сотворивший трагедию на Люцерне.

— Каково это? — из тени вышла загадочная фигура в чёрном плаще с капюшоном. Хриплый голос явно принадлежал женщине.

Трис продемонстрировал дружелюбную и довольную улыбку.

— Чувствую себя прекрасно. Это то зрелище, о котором я мечтал и которого жаждал. Я думаю, что надлежащим образом завершил миссию и выполнил все необходимые для следующей ступени приготовления.

Женщина в чёрной одежде едва заметно кивнула и сказала:

— Очень хорошо. Как и было обещано, я передаю формулу Последовательности 7 и три основных ингредиента. Остальное же придётся добыть самостоятельно.

— Нет проблем, — ответил Трис, похоже, что он был готов к такому повороту событий.

Загадочная женщина подняла руку и протянула Трису футляр, похожий на книгу.

Эта “Книга” имела древнюю бронзовую обложку и звездообразный замок на боку.

Трис знал, что внутри “книги” находились формула и ингредиенты. Он тут же пришёл в восторг.

Он изо всех сил пытался успокоиться, и с любопытством посмотрел на название зелья на бронзовой обложке.

— Ведьма!

Воскликнул Трис. Он считал невероятным, что слово, написанное на древнем Гермесе, было “Ведьма”.

— Ведьма? Я стану ведьмой? Ну и шутка!

Женщина прикрыла рот и легонько рассмеялась. Ей потребовалось некоторое время, прежде чем она ответила:

— Разве тебе не интересно, почему весь верхний эшелон в нашей организации занимают только женщины? Вот тебе и ответ.

Глава 69 — Защитный амулет

Клейн оглянулся и увидел человека, спрашивающего о коровьих зубах.

Человек стоял менее чем в метре от него. Он был одет в чёрный костюм и цилиндр. В руке у него была украшенная серебром трость, а на лице — очки в золотой оправе. А ещё отличная осанка и манеры.

— Да, будете покупать? Всего три сула, — владелец лотка носил длинную чёрную мантию, которая придавала ему таинственности.

Обладатель бледно-жёлтых бакенбард на мгновение задумался, прежде чем поторговаться:

— Не могли бы Вы дать мне скидку? Я хочу купить и другие ингредиенты. Например, вот эту склянку с лепестками подсолнуха с белыми окраинами.

Владелец лотка задумался, прежде чем неохотно ответить:

— Два сула и шесть пенсов. Не думаю, что Вы найдёте цену дешевле этой.

Увидев, как человек в очках покупает другие ингредиенты, Клейн сразу засомневался в своих выводах.

Тем не менее, он всё же дважды постучал по своей глабелле и окинул человека Духовным Зрением.

«Никаких проблем. Выглядит здоровым. Эмоции тоже в порядке. Мистер, Вам нужно продолжать в том же духе…» — Клейн отвёл взгляд, обернулся и снова посмотрел на палатку, в которой продавались самодельные амулеты.

Какие-то из чистого серебра, какие-то из железа, а некоторые из золота!

Но только несколько из них обладали собственной аурой. Одни — малиновой, другие — бледно-белой, а третьи — золотистой.

Это означало, что у амулетов есть духовная оболочка и они в некоторой степени эффективны!

Клейн ещё раз внимательно посмотрел на амулеты и убедился, что владелец лотка, делающий амулеты, обладает некоторыми познаниями в мистике.

Владелец лотка не допустил ошибок, сопоставляя разные источники энергии и заклинания. И был точен в выборе материалов, соответствующих этим источникам энергии.

Конечно, простой любитель мистики не мог не ошибиться. Клейн заметил, что владелец лотка не до конца понимает заклинания. Нельзя создать заклинание, переведя любой текст на Гермес. Они должны быть составлены строго по определённому шаблону и подчиняться определённым правилам.

Другая его ошибка заключалась в том, что хозяин лотка выбирал не тот символ для разных источников энергии. Это объясняло, почему из десятков, представленных на прилавке амулетов, только два или три испускали слабое свечение.

Что касается эффекта, который могли бы оказать эти два-три амулета, Клейн мог описать его только как “лучше, чем ничего”.

Чтобы амулет действительно обладал выраженным эффектом, мастер, когда вырезает заклинания и символы, должен высвобождать свою духовную оболочку!

А если он хотел добиться лучших результатов, ему пришлось бы дополнить свои действия ритуальной магией.

Но эти вещи не могли быть достигнуты обычным человеком.

Клейн дважды постучал по своей глабелле, затем указал на верхний левый угол прилавка своей тростью.

— Сколько за эти два?

Он спрашивал не об амулетах, которые имели слабую ауру, а о недоделанных заготовках. Это просто формы, без вырезанных заклинаний или символов.

Клейну незачем покупать слабые амулеты. Вместо этого он хотел превратить наполовину завершённые амулеты в настоящие.

«Хм, я сделаю амулеты, которые смогут защитить человека от опасности, по одному для Бенсона и Мелиссы. Что касается меня, я могу попросить Ночных Ястребов снабдить меня ингредиентами… Ох, я попал под влияние Старины Нила. И уже не чувствую никакой вины, когда делаю что-то подобное…» — Подумал Клейн, наблюдая, как владелец лотка достаёт наполовину законченные серебряные амулеты.

Первый серебряный амулет имел вытянутую форму с впадиной посередине. Его обрамляли узоры в виде ангельских перьев. А тонкая резьба выглядела очень красиво. Другой амулет был простым, почти полностью лишённым каких-либо украшений или резных узоров. на нём была вертикальная линия, представляющая ночь, и круг, представляющий алую луну.

Они сразу понравились Клейну, который уделял много внимания внешнему виду.

— Этот шесть сул, — сказал владелец киоска, указывая на резной амулет. Он явно был немногословным человеком.

После некоторой паузы он потёр более простой амулет и сказал:

— А этот пять сул три пенса.

— Слишком дорого. Они всё ещё далеки от того, чтобы быть настоящими амулетами, — на Клейна начинали постепенно влиять Бенсон вместе с Мелиссой, и он решил поторговаться.

После словесной битвы он купил оба серебряных амулет по пять сул и шесть пенсов и четыре сула девять пенсов соответственно.

«Да, сейчас их можно считать простыми серебряными украшениями…» — подумал Клейн.

Десять сул и три пенса были уплачены им из возмещения, полученного от Ночных Ястребов после оплаты членства в Гадательном Клубе.

Клейн получил два серебряных амулета и положил их в карман. Он собирался направиться к другому лотку, когда услышал рядом с собой нежный голос.

— Сэр, а почему Вы не покупаете готовый амулет?

Клейн повернул голову и обнаружил, что к нему обращалась девочка-подросток. Ей было около пятнадцати лет, она носила жёлтое кружевное платье и держала в руках шляпку с вуалью.

— Я собираюсь делать свои собственные амулеты. Как вы знаете, каждый энтузиаст должен делать их своими руками, — мягко ответил Клейн.

Клейн не хотел, чтобы владелец лотка думал, что он пытается занять его нишу, или что решил использовать своё “умение”, чтобы по-быстрому заработать.

У девочки были вьющиеся от природы каштановые волосы, и лицо, обладающее очаровательной детской пухлостью. Она невинно посмотрела на Клейна своими голубыми глазами и искренне спросила:

— Могу ли я просить Вас о помощи? В это место меня представила подруга. Я была здесь уже несколько раз и мне нравится всё мистическое. Но сама я всё ещё очень мало об этом знаю, а подруге скоро шестнадцать лет. И мне хотелось бы подарить ей амулет. Поэтому я не взяла её с собой, хочу, чтобы это был сюрприз… Я спрашивала её совета, но сейчас не могу его вспомнить.

Клейн по-джентльменски улыбнулся.

— Какие защитные амулеты Вы ищете? Что-то, чтобы предотвратить несчастья? Избежать болезней? Или что-то, что приносит удачу? Разным желаниям соответствуют разные энергии, это значит, что и амулет должен быть посвящён разным богам. У каждого бога своё созвездие, а для них требуются соответствующие материалы. Например, заклинание предотвращения стихийных бедствий соответствует Императрице Бедствий и Ужаса, Богине Вечной Ночи. Как посвящённые мистике, все мы знаем, что символ Богини — луна. А подходящим ей материалом будет чистое серебро. Поэтому, если мы хотим предотвратить бедствия, лучше всего выбрать амулет, сделанный из чистого серебра и на который наложены соответствующие заклинания.

«Также при покупке надо убедиться, что заклинания имеют верный язык и структуру. Соответствующий Императрице Бедствий и Ужаса символ означает, что Число пути, особенности заклинания, а ещё расположение остальных символов и т.д. тоже должны быть правильными… Но всё это слишком сложно, и мне незачем тебе это объяснять…» — Про себя добавил Клейн.

Глаза девушки сверкнули. Она с небольшим сомнением спросила:

— Может ли последователь Богини носить амулет, принадлежащий другому богу?

— Нет проблем. Боги не возражают против таких мелочей, — утешил её Клейн.

Это не было проблемой для человека, носящего амулет, но человек, создающий амулет, должен быть осторожен. Если верующий Повелителя Бурь создаёт амулет Вечного Пылающего Солнца, то, скорее всего, в итоге получит нечто совершенно злобное.

Конечно, это всё относится к амулетам, требующим ритуальной магии. В противном случае мастеру не нужно обращать на это особого внимания.

Девочка-подросток облегчённо вздохнула.

— Я надеюсь подарить ей амулет для хорошего здоровья; какое божество мне выбрать? Вечно Пылающее Солнце, Мать-Землю или Бога Знаний и Мудрости?

— С Вечным Пылающим Солнцем и Матерью-Землёй не должно быть никаких проблем. Первое представлено Солнцем, а второе — Коричневой Звездой, — Клейн улыбнулся, сказав, — Материал солнца — золото, а металл, символизирующий Коричневую Звезду, — свинец. Я бы предложил солнце, но я не знаю, взяли ли вы с собой достаточно денег.

Он сделал такое предложение, потому что заметил, что среди трёх амулетов со слабым духовным сиянием один был амулетом здоровья, который попадал под влияния солнца.

— Разве это не… — прежде чем девочка-подросток закончила своё предложение, она остановилась и осторожно посмотрела на владельца лотка, который молча ждал.

Она на мгновение задумалась, прежде чем спросить:

— После того, как я определюсь с материалом, как мне различить заклинание и соответствующие символы?

— Вы знаете Гермес? — вместо ответа спросил Клейн.

— Только начала изучать, — смущённо ответила девочка-подросток.

— Тогда позвольте мне выбрать для Вас, — Клейн указал на амулет здоровья, сделанный из золота, и сказал, — У этого нет проблем ни с заклинанием, ни с символом.

Девочка-подросток подняла края платья, присела на корточки и подняла амулет здоровья с узорами солнечных лучей по краям. Она ощущала, что амулет будто подпитывал её, заставляя чувствовать себя полностью отдохнувшей.

— Спасибо, спасибо, — она встала и вежливо поблагодарила.

Клейн засмеялся и сказал:

— Я оставляю всё остальное Вам и владельцу прилавка. У меня есть и другие дела.

Когда Клейн закончил говорить, он посмотрел на владельца прилавка и заметил его странный взгляд, как будто торговец не мог решить, должен ли он отдать часть прибыли Клейну.

Клейн улыбнулся и решил больше об этом не беспокоиться. Он продолжал бродить по подпольному рынку, но больше не заметил никаких необычных материалов.

В этот момент Старина Нил уже погасил свой долг. Он стоял у дверей и держал в руках тёмную деревянную коробку.

Он указал на комнату позади и сказал, заметив сомнительное выражение Клейна:

— Отправляйся туда, если хочешь купить или продать необычные материалы. В конце концов, никто не хочет, чтобы другие знали, какие необычные вещи они покупают.

— Понимаю, — Клейн кивнул, как будто задумался.

Пока ему не нужно было туда идти. Он вместе со Стариной Нилом направился к выходу из подпольного рынка.

— Сколько за эти Эльфийские цветы?

Внезапно до ушей Клейна долетел вопрос.

«Эльфийские цветы… Это тоже ингредиент для зелья Зрителя…» — подумал Клейн, осматриваясь. Однако и на этот раз увидел изысканного очкарика.

— Что случилось? — с любопытством спросил Старина Нил.

— Ничего особенного, — Клейн отвёл взгляд.

Хотя Клейн и был штатским членом Ночных Ястребов, но не думал, что все Потусторонние должны быть поглощены Церквями или заключены в тюрьму. Он считал, что это должно зависеть от ситуации. Зрители представляли для общества и королевства совсем небольшую опасность, а шансы потерять контроль над Последовательностью 9 были очень малы.

…

Покинув бар Злого Дракона, Клейн и Старина Нил сели в общественный экипаж и покинули гавань. Затем они разделились в северном районе и поехали каждый к своему дому.

Коляска прибыла на улицу Нарцисса и остановилась на обочине дороги. Клейн уже собирался выходить, когда внезапно увидел молодую женщину в серовато-белом платье, собирающуюся сесть в карету.

У девушки были чёрные шелковистые волосы, и немного округлое лицо. А ещё миндалевидные глаза и скромные черты лица. Всё это придавало ей милый и нежный вид.

Клейн обратил на неё внимание не из-за красоты, а из-за того, что заметил, что её тело слегка дрожит. И это была неестественная дрожь.

— Мисс, вы в порядке? — обеспокоенно спросил Клейн.

Молодая леди резко покачала головой.

— Да, я-я просто слишком устала.

Люди за Клейном торопили его выходить, поэтому Клейну оставалось только покинуть карету.

Спустившись, он дважды ущипнул свою глабеллу, собираясь определить, действительно ли дама в порядке.

Он хотел отправить её в больницу, если обнаружит у неё серьёзное заболевание, которое скоро начнется.

После активации Духовного Зрения перед ним начали появляться цвета ауры. Клейн приготовился посмотреть на милую и нежную молодую леди.

Глава 71 — Эффект вялости

Клейн несколько раз согнул и разогнул вытянутую вперёд руку, наблюдая, как Дэн всем своим весом приналёг на дверь в комнату Хранителя.

Осторожность и тревога Капитана, а ещё эти нелепые “защитные действия”, заставляли его волноваться. Нынешние чувства были сродни тому, что Клейн испытывал в детстве, когда для проверки собственной смелости, должен был продержаться целую ночь на кладбище.

«Запечатанный Артефакт 2 уровня. Опасный. Должен использоваться с осторожностью и под контролем… Но даже штатный член Ночных Ястребов не знает никаких подробностей… И неизвестно, насколько опасен этот артефакт…» — Не понимая того что происходит, Клейн не удержался и начал себя накручивать.

В этот момент он внезапно оцепенел, как будто у него выключили питание.

Движения перед Клейном замедлились. А его руки постигла та же участь.

Он увидел, что Дэн резко остановился. Затем подошёл к Клейну медленно, будто в замедленной съёмке, выпрямил руку и толкнул его в плечо.

Мысли и зрение Клейна тут же пришли в норму. Казалось, всё случившееся с ним простая иллюзия.

— Что случилось? — прошептал он испуганно.

Дэн покачал головой и низким голосом сказал:

— Наблюдай.

В тот момент, когда Дэн закончил предложение, он развернулся и вошёл в комнату Хранителя. Клейн последовал за ним и увидел в комнате четырёх других людей.

Одним из них был Полуночный Поэт Леонард. А остальных Клейн никогда не видел. Но у них была одна общая черта. Они со всей серьёзностью выполняли упражнение на сгибание и разгибание руки.

— Клейн Моретти обладает необычной связью с дневником семьи Антигонов, — кратко пояснил Дэн.

Затем он указал на трёх незнакомцев и сказал:

— Эти леди и джентльмены наши коллеги из епархии Баклунда. Они сопровождали Запечатанный Артефакт 2-049 сюда. Это мадам Лоретта, Копатель Могил 8 Последовательности. Великолепный снайпер».

Черноволосая женщина лет тридцати дружелюбно кивнула.

Она выглядела превосходно. На ней не было обычной для женщин шляпки, мадам Лоретта носила нечто, похожее на мужское чёрное пальто с белой рубашкой, обтягивающие чёрные брюки и чёрные кожаные сапоги. А уголки её губ слегка изогнуты в улыбке.

После того, как Клейн обменялся с ней приветствиями, Дэн указал на человека, сидящего за столом.

— Айур Харсон, в чём-то он такой же, как и я.

Прежде, чем Дэн закончил своё предложение, Клейн увидел, как мистер Харсон в серой ветровке начал замедляться. Как будто механизм с развернувшейся пружиной, или шарнир, покрытый ржавчиной.

«Что случилось…» — Удивлённый Клейн увидел, как Лоретта толкнула Харсона. И только тогда действия джентльмена пришли в норму.

«Я, что тоже был вот таким?» — Клейн пришёл в недоумение, но вскоре всё понял.

Это и была опасность, которую представлял Запечатанный Артефакт 2-049!

«Любопытно, что произойдёт, если не проснуться вовремя?»

«Я стану зомби?»

Переполненный вопросами, Клейн поприветствовал обаятельного мужчину средних лет — Айура Харсона.

— Борджиа, — сказал Дэн, указывая на последнего Ночного Ястреба.

Борджиа оказался холодным человеком со шрамом на щеке. А острые карие глаза напоминали взгляд орла. Он постоянно наблюдал за всеми в комнате.

— Давайте отправимся. Чем быстрее закончим, тем быстрее опечатаем 2-049, — вставая, сказал красавчик Айур Харсон. Вокруг его глаз стали заметны морщины.

«Так, где же 2-049?» — Клейн с любопытством осматривал обстановку, но не заметил никаких следов Запечатанного Артефакта. Конечно, не активировав своё Духовное Зрение, он не мог видеть, что находится за столом.

— Хорошо, — Дэн повернулся и посмотрел на Леонарда Митчелла, — Ты за кучера. Лучше не впутывать Чезаре в подобное.

Чезаре был кучером, отвечавшим за покупку и доставку припасов для Ночных Ястребов Тингена. Это он отвёз Клейна в дом Уэлша для встречи с Духовным Медиумом Дейли.

— Нет проблем, — Леонард больше не казался легкомысленным и серьёзно кивнул.

В этот момент Клейн увидел, как Айур Харсон наклонился. Он взял чёрный металлический сундук, который до этого скрывался за столом.

На сундуке были нарисованы сверкающие звезды и полная алая луна. Казалось, что вокруг сундука создан сферический барьер.

«Запечатанный Артефакт внутри? Интересно, как выглядит 2-049…» — Клейн с любопытством наблюдал за сундуком.

Из чёрного сундука донёсся сильный стук. Даже поверхность сундука изгибалась от этих ударов.

Как будто что-то ужасное проснулось в сундуке и начало бешено колотить по стенкам. Звук ударов отражался в сердцах всех присутствующих.

«Оно живое?» — Когда Клейну пришла в голову эта мысль, он увидел, как движения Капитана Дэна стали вялыми, как будто его суставы были смазаны клеем.

Борджиа, Ночной Ястреб из Баклунда, толкнул Дэна в плечо, приводя его в чувство.

«Когда на кого-то воздействует 2-049, человек начинает исполнять танец заржавевшего робота… Если бы мы все находились под его влиянием, мы бы превратились в неуклюжую танцевальную команду… К счастью, кажется, 2-049 способен влиять только на одного человека…» — Пошутил Клейн, чтобы немного расслабить напряжённые нервы. Однако, тем не менее, не посмел остановить движение собственных рук.

Клейн последовал примеру Дэна и оставил свою трость. Затем последовал за пятью Ночными Ястребами через туннель и поднялся по лестнице на второй этаж охранной компании Терновник.

Леонард пошёл вперёд и предупредил всех перед тем, как они вошли в здание, поэтому Розанна и остальные отправились на третий этаж. Хотя их редко вовлекали в подобные инциденты, но иногда они сталкивались с чем-то эдаким. Другой Ночной Ястреб, Кенли, заменил Дэна на страже у Ворот Чанис.

Когда они достигли кареты, Клейн облегчённо вздохнул. Он подозрительно посмотрел в окно и сказал:

— Разве 2-049 не повлияет на обычных людей на улицах?

Во время переноски от их подземелья до кареты Запечатанный Артефакт 2-049 уже вызвал шесть инцидентов вялости, два из которых были направлены на него. Его разбудили Капитан Дэн и Леонард Митчелл. То с какой скоростью на него влиял артефакт, не могло не беспокоить Клейна!

— Не беспокойтесь, 2-049 нацелен на человекоподобных существ в радиусе пяти метров от него. И чем ближе Вы к нему находитесь, тем с большей вероятностью окажетесь под его воздействием. Если внутри будут находиться три человека, люди, находящееся рядом с каретой, не пострадают, — ленивым тоном объяснила черноволосая красавица Лоретта.

«Что за странный Запечатанный Артефакт…» — подумал Клейн, продолжая упражнять руки.

Дэн и остальные Ночные Ястребы не разговаривали во время поездки к дому Рэя Бибера. Они внимательно следили за состоянием друг друга. Только Лоретта выглядела беспечно. Иногда она смотрела на не очень-то чистые улицы Тингена, а иногда хвалила канализацию Баклунда.

Вскоре перед глазами Клейна появилось знакомое здание. Группа из шести человек, наблюдая друг за другом, поднялась на шестой этаж.

Дверь в дом Рэя Бибера была помечена печатью полицейского управления Тингена, указывающей на то, что посторонним лицам вход в это помещение запрещен.

Выполнив упражнение рукой, Дэн, достал ключ. Открыл им недавно заменённый замок и повернулся, позволив первым войти Айуру Харсону, который нёс чёрный сундук.

Запечатанный Артефакт в чёрном сундуке снова начал стучать. Даже сильнее, чем раньше. Это заставило руку Айура Харсона задрожать из стороны в сторону. Клейн даже начал сомневаться в том, не сломается ли сундук.

Клейн быстро заметил, что движения капитана Дэна становятся вялыми. Он собирался разбудить его, когда в его мозгу загудело. Его мысли зависли, и всё перед ним начало двигаться как бы в замедленной съёмке.

«Разве они не говорили, чт… это затрагивает только одного… человека за раз…» — Мысли Клейна стали вялыми.

В этот момент Лоретта и Борджиа толкнули их.

Вернув ясность мысли и зрения, Клейн со страхом оглянулся. Он чуть не выпалил.

“Разве вы не говорили, что 2-049 может повлиять только на одного человека?”

«К счастью, я не остановил свои упражнения!»

— Когда Запечатанный Артефакт 2-049 входит в режим берсерка, он может затронуть до двух человек. Но теперь мы можем подтвердить, что Рэй Бибер является потомком семейства Антигонов, — механическим голосом сказал Айур Харсон.

Лоретта слабо рассмеялась. Она посмотрела на Клейна и сказала:

— 2-049 дёргается, когда чует потомков Антигонов, даже если остался только их запах. А его способности значительно возрастают. Я думаю, Вы сможете почувствовать это.

«Ну, я не уверен…» — Клейн с любопытством спросил:

— Так это живое существо?

Лоретта улыбнулась, но не ответила прямо.

— Вы всё узнаете в своё время. Если Рэй Бибер не сбежал из Тингена, 2-049 приведёт нас к нему.

Клейн мог только отложить свои вопросы, и выйти из комнаты вместе с Ночными Ястребами.

Сопровождаемые громкими и сильными ударами из сундука, они заперли дверь, спустились по лестнице и вернулись в карету.

Айур Харсон несколько раз выглянул в окно и подтвердил, что в радиусе пяти метров не было пешеходов. Затем положил чёрный сундук на пол кареты и повернул механический замок, чтобы снять духовные оковы.

Сильные удары внезапно прекратились, и карета погрузилась в тишину. Не было слышно даже дыхания Ночных Ястребов.

Клейн тоже задержал дыхание, наблюдая, как чёрный сундук медленно открывается. Послышался резкий, раздирающий уши скрип.

Сундук опрокинулся, и из него вытянулась тонкая коричневая рука длиной с палец ребёнка.

За одной рукой появилась другая, и постепенно перед Клейном и компанией предстал объект размером с ладонь обычного человека.

У него были чистые суставы. Остальное покрывала промасленная коричневатая ткань, а лицо окрашено почти как у клоуна — в красный и жёлтый цвета.

Это была очень необычная деревянная кукла!

2-049 поднял голову и посмотрел на Клейна ясными чёрными глазами.

Его деревянный рот медленно раздвинулся, обнажая клоунскую улыбку.

Глава 72 — Преследование

Лицо деревянной куклы оказалось выкрашено в красный и жёлтый цвета, как у циркового фигляра. А вздёрнутые уголки губ обнажали жутковатую клоунскую улыбку.

Её губы раздвинулись, открывая Клейну тёмный и глубокий провал. Парень, который так и не смог оторвать взгляда от этой жутковатой куклы, почувствовал, как его волосы встали дыбом, а сердце охватил неконтролируемый ужас.

Картинка перед ним потускнела, как будто бы он смотрел на мир сквозь кусок толстого коричневого стекла.

Мысли Клейна постепенно замедлялись, и он отчаянно хотел позвать на помощи, но его шея, казалось, была перевязана крепкой верёвкой. А изо рта не вырвалось ни единого звука.

В этот момент Дэн заметил, что движения рук Клейна стали вялыми, и толкнул его в плечо.

Коричневое стекло перед глазами Клейна тут же разлетелось вдребезги. Он панически заораль, — Помогите, — слово, будто застрявшее у него в горле. А его вопль заставил вибрировать всю карету.

— Оно стало сильнее, — уверенным тоном сказал Клейн.

«Присутствие рядом Запечатанного Артефакта, такого как, например 2-049, действительно подвергает человека страшной опасности, если, конечно, не соблюдать осторожность. И от его воздействия нельзя защититься. Ночным Ястребам пришлось искать другие методы!»

— Это естественно, — уверенно кивнул Айур Харсон.

Лоретта усмехнулась.

— Кажется, Вы ему понравились? Не волнуйтесь. Это относительно безвредный Запечатанный Артефакт 2-го класса

При звуках её флегматичного голоса, кукла, чьи суставы так напоминали человеческие, встала, и медленно пошла налево.

Её действия были дёргаными, как у заржавевшего от недостатка смазки парового двигателя.

«Танец роботов…» — Внезапно у Клейна в голове всплыли несколько слов на китайском. И появилось новое предположение о сущности 2-049.

«Оно уподобляет себе все живые существа, над которыми захватывает контроль?»

«И если бы меня не толкнули, я стал бы марионеткой в человеческий рост, настоящей куклой Барби?»

Когда мрачные мысли уже переполняли разум Клейна, Дэн толкнул Айура Харсона. Тот вытянул руку, указывая в направлении, в котором медленно шагала кукла. И крикнул Леонарду, который правил каретой:

— Вон туда!

Леонард не мог заставить карету пройти сквозь здание, поэтому им пришлось ехать в обход. Во время объезда 2-049 постоянно корректировал направление своего движения. Он действовал как компас, указывающий на семью Антигонов.

При виде этой сцены, Клейна, который постоянно “тренировал” руки, чуть не охватил нервный смех.

«Я слышал, что 2-049 создала семья Антигонов… Но что это — верность или извращённая порочность?»

Леонард правил каретой в соответствии с указаниями Айура Харсона.

Всякий раз, когда жуткая кукла 2-049 подходила к краю экипажа, Айур Харсон отводил её назад и начинал всё заново.

А когда это происходило, рот куклы открывался, и под её воздействие попадало сразу 2 человека.

Клейн постепенно привыкал. Он осознал, что Запечатанный Артефакт 2-049 не так уж и страшен. Пока вокруг него находилось больше трёх человек, которые постоянно двигают руками и вовремя толкают своих партнёров, 2-049 это простая кукла с некоторыми, хоть и жутковатыми, но уникальными свойствами.

Экипаж быстро прибыл в гавань, туда, где находились пакгаузы.

Несколько раз объехав территорию и уточнив местоположение искомого объекта, карета замерла около притаившегося в глубине серого склада. Лицо Айура Харсона переполнило торжество. Он осторожно взял куклу и сунул её обратно в чёрный сундук.

Под непрекращающийся яростный стук Айур замедлялся снова и снова, но с помощью Борджиа и Лоретты он всё же с трудом активировал механизм. Затем наполнил его духом и активировал звезды и алые символы на крышке.

После появления новой печати Айур Харсон тяжело вздохнул.

— Давайте выйдем, — тихим и мягким голосом сказал Дэн Смит, — Леонард, лошадь можешь привязать здесь.

Одетые в штормовку, костюм или рубашку, шестеро вышли из кареты и направились к дверям склада. Когда они шли, люди ритмично вытягивали и сгибали руки.

Это разбавило нарастающее напряжение некоторой долей комичности.

«Танцевальный отряд Ночных Ястребов…» — Рассмеялся Клейн, пытаясь немного успокоится.

Но другого пути у них не было. По его собственным ощущениям, 2-049 сначала влиял на верхнюю часть тела. Поэтому, чтобы вовремя обнаружить попытку внешнего контроля и предотвратить развитие опасной ситуации, кроме как сгибать и разгибать руки, можно было только трясти шеей или даже сразу всем телом. Тем не менее, в таком случае они стали бы похожи на банду полудурков.

Конечно, можно было моргать или хмурить брови, но подобные жесты слишком легко не заметить, и наблюдать за ними довольно сложно. Кроме движения руками у них больше не оставалось подходящих вариантов.

«Однако этот неуклюжий танцевальный отряд всё же лучше, чем триады в Заливе (Прим. п.: район Гонконга)…» — Клейн смиренно вздохнул и последовал за капитаном и компанией.

Но когда они подошли к двери склада, беспокойство и тревога стали сильнее.

Никто не знал, как дневник повлиял на Рэя Бибера!

Если их ждёт что-то ужасное, Клейну не стоит возлагать надежды на ещё одно переселение.

Кроме того, нарезая продукты на ужин, он обнаружил, что его уже можно ранить. А кровь текла точно так же как у любого обычного человека. Он не был каким-то монстром, способным сражаться и не умирать.

Во время их движения Дэн внезапно поднял неподвижную руку и жестом призвал всех остановиться в десяти метрах от двери склада.

— Клейн, погадай, есть ли на складе какая-то опасность. Будет лучше, если ты сможешь определить уровень опасности, — сказал Дэн, поворачивая голову к Клейну.

Серые глаза были такими же спокойными, как и обычно. В них не было страха.

Клейн кивнул и прервал свои “упражнения”. Он протянул правую руку к левой манжете и вытащил серебряную цепочку, с которой свисал топаз.

Когда он это делал, Дэн заметил медлительность движений и вовремя разбудил его толчком.

Клейн взял серебряную цепочку левой рукой и позволил топазу свободно свисать. Одновременно он начал сгибать и вытягивать правую руку, но с гораздо меньшей амплитудой.

Когда топаз стабилизировался, он прикрыл глаза, представил сферический свет и вошёл в состояние Когитации. Затем пробормотал:

— На складе есть опасность. На складе есть опасность.

Повторив это семь раз, он открыл глаза и увидел, как свисающий топаз медленно движется по кругу по часовой стрелке.

Он начал вращаться всё быстрее и быстрее, и, в конце концов, Клейн почувствовал, что маятник тянет его за левую руку.

— Там есть опасность, большая опасность, — честно ответил Клейн.

Движение по часовой стрелке означает истинность того утверждения, что он семь раз повторял, в то время, как движение против часовой стрелки означало отрицание.

Другие Потусторонние, даже Жрецы Тайн, используя духовное лозоискательство, могли определить, существует ли опасность, но не её уровень.

Тем не менее, Клейн обнаружил, что, когда использовал духовное лозоискательство, маятник вращался с разной скоростью, тем самым отображая степень истинности утверждения.

Хотя это было крайне неточным и расплывчатым методом, но, тем не менее, позволяло получить приблизительную оценку реальной ситуации.

«Как и следовало ожидать от зелья Провидца…» — Клейн остался доволен результатом.

Как раз когда он собирался убрать маятник с топазом, Леонард Митчелл, сохраняющий до этого полное молчание, внезапно заговорил:

— Погадай, есть ли опасность вокруг нас.

Дэн согласно кивнул:

— Да, меня беспокоит то, что Тайный Орден не сдаётся, и что они присматривают за домом Рэя Бибера. Они могли последовать за нами, чтобы вмешаться в решающий момент.

Клейн глубоко вздохнул и снова вошёл в спокойное, неземное состояние.

Когда серебряная цепочка успокоилась, он про себя проговорил:

«Вокруг нас есть опасность. Вокруг нас есть опасность…»

Повторив это утверждение, Клейн открыл глаза и посмотрел на серебряную цепочку.

Под взглядом его тёмно-коричневых глаз маятник сначала с трудом начал двигаться против часовой стрелки. Затем он внезапно остановился и начал двигаться по часовой стрелке.

— Вокруг нас есть опасность, — Клейн почувствовал, что его нервы натянуты как струна.

Кроме того, кто-то пытался помешать его предсказанию, но проиграл ему в невидимой битве!

Закончив говорить, он обнаружил, что к ним несётся оранжево-жёлтый сверкающий шар размером с кулак.

Он с невероятной скоростью летел к середине группы.

Дэн Смит, вытащивший свой длинноствольный револьвер даже до того, как Клейн закончил гадание, спокойно поднял руку, прицелился и нажал на курок.

Огненный шар, похоже, абсолютно не пострадал от выстрела, и продолжил свою первоначальную траекторию, как будто бы хотел заставить всех убраться с его пути.

Клейн изначально и не думал, что за ними мог кто-то последовать. В конце концов, тут шесть Потусторонних. Среди них даже эксперты Последовательности 8 и 7. Им не было равных в таком маленьком городе, как Тинген.

Но когда огненный шар достиг цели, он внезапно всё понял.

Для них самым опасным врагом был не следопыт и не нарушитель спокойствия, и даже не сам Рэй Бибер, который находился на складе в неизвестном состоянии, а Запечатанный Артефакт 2-049!

Когда начнётся битва, и они разойдутся в разные стороны, то уже не смогут будить друг друга. И по очереди превратятся в кукол!

Когда его захватили подобные мысли, Леонард оттащил Клейна в сторону, чтобы убрать его с пути шаровой молнии.

Не успев даже попереживать за свою одежду, он заметил, что Ночные Ястребы разделились на две группы. Они действовали очень слаженно.

Оранжево-жёлтый огненный шар ударился о землю, но не поднял ни капли пыли. Он исчез, как будто ничего не случилось.

«Иллюзия?» — Только эта мысль пришла ему в голову, Клейн увидел, как Айур Харсон поднял чёрный сундук и отбросил его не менее чем на десять метров в сторону.

— Держитесь от него подальше! Смотреть в оба! — крикнул Айур.

Даже до того как он закончил, Леонард и Борджиа подошли к сундуку и встали на расстоянии более семи метров от него, чтобы никто не смог приблизится.

Что касается Дэна и Лоретты, в руках у каждого уже было по пистолету. Они замерли рядом с Харсоном, который достал тонкий серебряный меч. Они выстроились полумесяцем, и бросились к месту, откуда появился огненный шар, не упуская при этом из виду и то, что происходит по сторонам.

Увидев их слаженные действия, Клейн, который продолжал выполнять упражнения для рук, тут же вздохнул с облегчением. Он понял, что забыл кое-что.

2-049 имел ограниченный радиус действия. Пока они находились на достаточном расстоянии, им не нужно было беспокоиться об опасности.

Клейн перевернулся и встал. Одной рукой он сунул маятник с топазом в карман, а другой достал револьвер.

Глава 75 — Спаси себя сам

«О нет! Я попал под контроль куклы!»

«Капитан с остальными либо без сознания… либо ещё не пришли в себя. Они даже не могут встать… Они не успеют… разбудить меня…»

«Нет… я должен… спасти себя сам!»

Всё замедлилось перед глазами Клейна. Казалось, его суставы и мысли покрывает постепенно густеющий слой клея.

Естественно, Клейн не заинтересован быть марионеткой Запечатанного Артефакта, поэтому решил воспользовался тем, что ещё не полностью попал под его контроль, и изо всех сил пытался найти способ спастись.

«Я же не могу… ударить себя сам… Это должен сделать… кто-то ещё…»

«Внешняя сила… Я попробую… Нет времени для колебаний…» — У парня не было такой роскоши, как несколько лишних минут, поэтому Клейн меньше чем за три секунды нашёл выход. Он дёрнул своим “ржавым” коленным суставом и шагнул против часовой стрелки.

Он не тратил силы и даже не пытался сбросить с себя невидимые верёвки, затягивающиеся на его шее. Всё, что он делал, это повторял про себя.

«Благословение… Бессмертного Повелителя… Небес и Земли…»

Он хотел использовать таинственный мир над серым туманом, чтобы разбудить себя и избежать воздействия Запечатанного Артефакта 2-049!

♫ Скрип! Скрип! Скрип!

Колени и лодыжки Клейна издавали противный визг. Медленно изогнувшись, он сделал ещё один шаг против часовой стрелки.

«Благословение… Небесного Мастера… Небес и Земли.»

Мысли Клейна становились всё более вялыми, он ощущал себя, словно компьютер, на который установили сразу несколько антивирусов. Он дёргано поднял свою левую ногу и переставил её ещё на один шаг в нужном направлении.

«Благословение… Божественного Императора…»

Мысли Клейна становились всё более закостеневшими и вялыми. А последний шаг он сделал исключительно инстинктивно.

Клейн хорошо понимал, что почти полностью находится под контролем куклы. Даже если Харсон успеет встать вовремя, чтобы спасти его, он, вероятно, уже не сможет пробудиться.

Но сильное желание жить заставляло его повторить последнюю строчку заклинания.

«Благословение… Небесного… Повелителя…»

Как только Клейн завершил своё собственное заклинание, послышались истеричные вопли. И они быстро проникали в каждый уголок вялого разума Клейна.

Мозг Клейна будто бы превратился в горшок с бурлящим варевом, его физическое тело почувствовало лёгкость, а духовная оболочка воспарила куда-то вверх.

Бесконечный серый туман и тёмно-красные звезды расступились перед глазами Клейна. А пространство за ними терялось вдали, оно казалось таинственным и расплывчатым.

Ошеломлённый разум быстро успокоился. Клейн, наконец, восстановил свои мыслительные способности, и увидел великолепный дворец.

— Фух… К счастью, это сработало, — прошептал он с запоздалым страхом.

Он догадывался, что если кто-то попадёт под контроль Запечатанного Артефакта 2-049, это будет равносильно смерти. В мире не существует обычных средств, которые могли бы спасти жертву.

К счастью для Клейна, ритуал повышения удачи и таинственный мир над серым туманом были какими угодно, но далеко не обычными!

Немного пройдясь, Клейн начал обдумывать ситуацию, в которой он оказался.

«Я ведь не могу просто оставаться здесь всё время?»

«Если Капитан и остальные очнутся, я не смогу объяснить им…»

«Даже если сейчас всё в порядке, от меня осталась только оболочка тела, как у обычного зомби…»

«Но если я рискну и вернусь, то не смогу гарантировать свою безопасность… Что если я снова попаду под контроль 2-049?»

…

Ненадолго задумавшись, Клейн не выдержал и внезапно ударил себя по лбу, не сдержав тихий смешок.

«Похоже, я ещё не привык к своим возможностям Провидца!»

Прежде чем закончить собственную мысль, он появился во главе длинного бронзового стола, замерев на стуле с высокой спинкой и вырезанным странным символом.

Клейн вытянул руку, и в ней прямо из воздуха появилась ручка.

Он написал предложение на иллюзорном листе бумаги.

“Возвращение в реальный мир вполне безопасно.”

Клейн вытащил из кармана проекцию духовного маятника. Недавно он обнаружил, что все предметы, которые были у него с собой, имели собственные проекции в мире над серым туманом, но казались слегка ненастоящими.

Клейн придерживал серебряную цепочку левой рукой, позволяя топазу, почти касаться бумаги.

Он успокоил своё дыхание, прикрыл глаза и повторил слова, написанные на листе бумаги.

«Возвращение в реальный мир вполне безопасно.»

«Возвращение в реальный мир вполне безопасно.»

…

Повторив это семь раз, Клейн завершил гадание с помощью духовного лозоискательства.

Он открыл глаза и увидел, что топаз медленно колеблется по часовой стрелке.

«Вращение по часовой стрелке означает, что утверждение истинно, а против - ложно… Возвращение в реальный мир вполне безопасно…» — Клейн выдохнул с облегчением, привычно убирая серебряную цепочку в карман. Затем выпустил духовную оболочку и обернул ей своё тело, вызывая состояние падения.

Серый туман и тёмно-красные звёзды уже привычно рванулись вверх. А Клейн увидел, что тело оцепенело в том же положении в каком он его оставил. Он увидел коричневую куклу, которая уже наполовину вылезла из чёрного сундука. Он также заметил, что Запечатанный Артефакт, по-видимому, не мог вылезти дальше.

Мозг уже восстановил полный контроль над функциями тела, но, как только Клейн собрался пошевелить рукой, чтобы оценить собственное состояние, в его голове прозвучал тихий голос.

«[Ты же хочешь пробудиться? Твоё тело ещё можно спасти, но, только, если пообещаешь мне одну вещь.]»

«[Пообещай, что поможешь захватить дневник семьи Антигонов.]»

«[Кивни, если согласен. Я знаю, ты всё ещё способен на это.]»

«Кто это? Да… не похоже, чтобы 2-049 пытался меня контролировать… Точно. Он же не может постоянно влиять на одного и того же человека. Между попытками должен быть перерыв…» — Клейн удивился, но не подавал вида.

Голос быстро добавил:

«[Ты получишь награду. Я знаю, ты Провидец. А ещё у Церкви Богини Вечной Ночи нет Последовательности 8. А наш Тайный Орден может тебе её предоставить.]»

«[Хех, если честно, я тоже когда-то был Провидцем. В противном случае, я бы не посмел вернуться. Чтобы продемонстрировать свою искренность, я могу сказать, что следующая ступень после Провидца — Клоун.]»

«Клоун? Тайный Орден…» — Клейн с трудом удержал своё “марионеточное” состояние.

Он никогда бы не догадался, что между Провидцем и Клоуном есть какая-то связь.

«А самая высшая последовательность что — Директор Цирка?»

«[Хорошо, прими верное решение. Поверь, у тебя больше нет времени на раздумья]», — снова прозвучал голос. Дэн и Лоретта были всё ещё без сознания. Борджиа казался сильно раненым, он лежал без движения и стонал. Айур Харсон и Леонард Митчелл были в относительно хорошей форме. И уже пытались сесть.

«Почему я? Тайный Орден… Это же тот клоун в костюме? Выходит, после того, как он сбежал, затем, скрытно вернулся, чтобы половить рыбку в мутной воде…» — Когда Клейн услышал голос, у него в голове вспыхнули сомнения.

Поскольку этот человек заявил, что когда-то был Провидцем, Клейн пытался мыслить как Провидец.

«Он осмелился вернуться, потому что предсказал успех. Он знал, что монстра уничтожат и что Потусторонние получат серьёзные раны.»

«Клоун не пытался взять тетрадь и не напал, потому что, скорее всего, предсказал огромный риск. Поэтому он подозревает, что Капитан и мадам Лоретта притворяются, что они потеряли сознание, и что всё это ловушка.»

«Он не предсказывал моего состояния, потому что, во-первых, у него могло не хватить на это времени. Если бы подождал ещё дольше, мистер Харсон и остальные могли бы восстановить часть своей боевой мощи. Во-вторых, он недооценивает меня и считает предсказание ненужным.»

«Он очень хорошо понимает Провидца и уверен, что я не могу выйти из-под контроля куклы… Клоун хочет использовать меня как пушечное мясо…»

«С другой стороны, это показывает, что ритуал повышения удачи не вызывает каких-либо внешних явлений…»

Клейн почувствовал, что его мысли перестали быть вялыми и обрели ясность. И был совершенно уверен и целях клоуна в костюме.

Что касается обещаний клоуна, то Клейн им ни капли не верил. Пушечное мясо не имело никаких прав!

Когда такие мысли промелькнули в его голове, Клейн напряг шею и с трудом кивнул.

Кивнув, он подтвердил, что избежал контроля Запечатанного Артефакта 2-049.

Сразу после движения его головы, прозрачный “занавес” подвинулся на два-три метра ближе. Он увидел жёлто-красное лицо клоуна в костюме. Это был не кто иной, как член Тайного Ордена, сбежавший со сцены.

Клейн застыл, обернувшись в попытке вырваться из радиуса 2-049, а потому его спина была обращена к чёрному сундуку и кукле. Клоун в костюме стоял немного в стороне от него. Во-первых, ему нужно было держаться подальше от Запечатанного Артефакта, а во-вторых, он хотел избежать ствола его револьвера. Было ясно, что этот Потусторонний очень осторожен.

Клоун в костюме вытащил из кармана длинный листок бумаги и энергично встряхнул им. Листок превратился в длинную жердь длинной около двух или трёх метров.

Клоун ударил Клейна жердью по плечу, пытаясь его разбудить.

«Этот парень очень хорошо осведомлён о воздействии 2-049. Он знает, что когда рядом присутствует хоть следы живых потоков Антигонов, марионетка может контролировать до двух человек одновременно… А ещё, что бросок камня неэффективен. По крайней мере, я видел, как Капитан и его команда пытались это проверить…» — Хотя Клейн и не знал, почему2-049 прекратил его контролировать, он не осмеливался оставаться в радиусе пяти метров от него. Поэтому ждал, затаив дыхание.

Как только деревянная жердь оказалась около его плеча, Клейн внезапно схватил край жерди и дёрнул её на себя.

Клоун в костюме был застигнут врасплох. Он сделал несколько шагов вперёд, и теперь находился менее чем в двух метрах от Клейна.

В то же время готовый к этому Клейн нажал на курок револьвера.

♫ Бах! Бах!

Он дважды выстрелил, но целился не в клоуна. Клейн стрелял чуть в сторону!

Ещё до того, как прозвучал выстрел, клоун в костюме уже опомнился и инстинктивно дёрнулся в сторону, подальше от ствола револьвера.

Клейн разжал руку, державшую деревянную жердь, быстро отступил на несколько шагов и выбежал из опасной зоны.

Клоун собирался отпрыгнуть назад, когда внезапно услышал гудение в своей голове, а его мысли быстро становились вялыми.

«Это плохо!»

«Он заставил меня… перекатиться в направлении куклы Антигонов!»

«Я в пределах… пяти метров…»

«Как он мог… не попасть… под контроль… куклы… Антигонов…»

…

Клоун остановился и попытался отползти в сторону, но его суставы двигались так, словно их покрывала ржавчина.

В этот момент Клейн уже развернулся. Он взял револьвер обеими руками, наводя ствол своего оружия на медленно движущуюся цель.

Для него это было равносильно стрельбе по неподвижной мишени.

Увидев битву клоуна с Дэном, Айуром и Лореттой, Клейн понял, что он проворен и хорошо уклоняется. Поэтому, даже находясь на расстоянии одного-двух метров от противника, парень не решился стрелять прямо в него. Вместо этого он заставил клоуна увернуться в “мёртвую зону”, где находился Запечатанный Артефакт 2-049!

Если бы он сам не поверил, что кукла действительно повлияла на Клейна, клоун в костюме решил бы, что попал в ловушку. И мог сбежать.

♫ Бах!

Увидев своё отражение в чужих глазах, Клейн спокойно нажал на курок

Глава 77 — Остатки

— Хорошо, — расслабился Леонард, услышав слова Капитана.

После этого все вышли со склада и приблизились к тому месту, где “самоуничтожился” Бибер. Начав оттуда, Потусторонние разошлись в стороны и занялись поиском.

— Капитан, а что мы ищем? — Клейн посмотрел на разбросанные повсюду гниющие ошмётки и заливающую их кровь. Он смог сдержать рвоту, и задумчиво уставился на Капитана.

Дэн не поднимал глаз. Он внимательно осматривал землю.

— Пробуждение раньше времени, потеря контроля и превращение в монстра. Значит, Рэй Бибер не полностью освоил силы Потустороннего, даруемые дневником. И какая-то часть его тела должна быть весьма необычной, что делает её ценным материалом. Постарайтесь не пропустить её. Она может быть очень важной.

«Вот как…» — Просветлённый, Клейн слегка кивнул.

И тут же подумал о другом.

«Если часть, где Бибер сконцентрировал силы Потустороннего, окажется тем местом, которое нельзя называть приличным людям, выйдет очень неловко… Отвратительна даже сама мысль, что это используется для приготовления зелья…»

Когда Клейн предавался подобным мыслям, Борджиа, обладающий отличным зрением, крикнул:

— Нашёл. Гм.

Дэн и компания немедленно повернулись. А влекомый собственным любопытством Клейн поспешил подойти к Борджиа.

Он увидел необычный предмет. Какой-то серовато-белый шар размером с кулак. Его поверхность покрывали борозды, она выглядела упругой, но текучей.

«Очень похоже на мозг, извлечённый из ещё живого существа.»

Хотя Клейн не видел в нём ничего сверхъестественного, но был целиком и полностью уверен, что Борджиа не ошибся, ведь предмет не пострадал, несмотря на то что, побывал в центре сильнейшего взрыва.

Дэн внимательно присмотрелся и присел на корточки. А потом левой рукой, затянутой в чёрную перчатку, осторожно схватил серовато-белый “мозг”.

Но, когда к нему прикоснулись, шарик немедленно растёкся какой-то липкой лужицей.

Айур Харсон достал квадратный портсигар жёлтого цвета, вынул сигареты и переложил их в карман.

Затем передал портсигар Дэну и улыбнулся.

— Я знаю, ты куришь только трубку.

Дэн усмехнулся и взял предложенный портсигар. Затем “перелил” туда липкую жидкость для временного хранения.

После этого они ещё раз все вместе бегло осмотрели окрестности.

Убедившись, что ничего не пропущено, Потусторонние ушли. Вскоре они увидели своих лошадей, которые, явно напуганные, рыли копытами землю. Животные чуть не сорвались с привязи.

— Я поведу, — тихо кашлянул Борджиа.

— Отлично, ты хорошо ладишь с лошадьми, — с улыбкой кивнул Айур.

Забравшись внутрь Дэн, Лоретта, Айур Харсон и Клейн продолжили свои “упражнения”, а карета погрузилась в тишину.

Когда лошади рванули в Охранную Компанию Терновник, Дэн посмотрел на Клейна и всё обдумал, прежде чем заявить:

— Я знаю, ты полон любопытства по поводу дневника семьи Антигонов. Хочешь понять, что там произошло.

«Нет, вовсе нет…» — Подсознательно начал отрицать Клейн.

«Это древняя реликвия, полная несчастий!»

Не давая ему ответить, Дэн продолжил:

— Однако я должен сообщить Священному Собору. И только после того, как там определят уровень секретности, мы подумаем, можно ли тебе его увидеть.

— Нет проблем, — коротко ответил Клейн.

Дэн продолжил “упражнения” и задумался, прежде чем добавить:

— Однажды я пообещал, что ты сможешь стать штатным сотрудником Ночных Ястребов, если мы убедимся, что Рэй Бибер на самом деле потомок семьи Антигонов. Теперь мы не только установили личность Рэя Бибера, но даже уничтожили монстра и разрушили заговор Тайного Ордена. Ты внёс существенный вклад. Лично убил члена подпольной организации. Я выполню обещание и немедленно подам заявку в Священный Собор. Останется дождаться их одобрения. Ах да, я забыл кое-что важное. Мне всё ещё нужно спросить, согласен ли ты на это… Мистер Клейн Моретти, готовы ли Вы вступить в ряды Ночных Ястребов Тингена в качестве одного из их членов? Зарплата увеличиться в несколько раз, достигнув шести фунтов в неделю. И, кроме того, каждый последующий год она будет только повышаться. Ваша зарплата будет в равной степени выплачиваться Церковью и отделом полиции округа Авва. Вам будет присвоено звание инспектора-стажёра. А это бывает очень полезно. Как небоевому Потустороннему, Вам не придётся сталкиваться с врагом, но вместе с тем нужно будет охранять Ворота Чанис один раз в неделю… Без разрешения отряда Вы не сможете покинуть Тинген. Кроме того, Вы должны хранить всё в тайне даже от своей семьи…

…

Когда Дэн закончил перечислять ограничения и преимущества, Клейн глубоко задумался.

— Я хочу стать штатным сотрудником Ночных Ястребов.

«Только так можно получить доступ к тайнам, например о Тайном Ордене!»

Прочитав добытые страницы из дневника Розелла, Клейн изменил своё мнение:

Главной целью по-прежнему было получение знаний, которые могли бы помочь найти путь домой. Но, чтобы подчинить и безопасно использовать мир над серым туманом, ему нужна сила. А потом с его помощью можно будет вернуться домой — это и стало дополнением к его планам.

Как говорил Розелл, полагаться на чужие силы очень опасно!

А, став Провидцем и получив возможности Потусторонних, Клейн чувствовал, что лучше понимает таинственное пространство над серым туманом. Например, он может затащить на Собрание ещё одного человека.

Это заставляло задуматься о том, какие изменения произойдут с загадочным пространством, когда Клейн достигнет Последовательности 8, 7 или даже более высокой.

Конечно, Клейн хорошо понимал, что это произойдёт только том случае, если он усвоит зелье Провидца. И ему нельзя спешить или действовать опрометчиво.

— Очень хорошо. Как только Священный Собор одобрит заявку, ты станешь одним из нас, — в серых глазах Дэна промелькнул огонёк радости.

В этот момент решил вмешаться прислушивающийся к их разговору Айур Харсон.

— Клейн, ты ведь не против, чтобы я называл тебя Клейн? Твои сегодняшние действия просто превосходны. Убить Потустороннего из Тайного Ордена! Я даже подозреваю, что он достиг Последовательности 7. Как ты это сделал? Мне трудно в это поверить.

«Этот вопрос, наконец, поднят…» — Давно подготовившись, Клейн вёл себя так, как будто приводил свои мысли в порядок.

Клейн знал, что убийство Потустороннего, который бегал кругами вокруг Дэна, Айура и Лоретты могло показаться невероятным и даже загадочным. Айур и остальные не были ни слепыми, ни глупыми. Этот вопрос рано или поздно, но должен был прозвучать. Однако он не ожидал, что он будет поднят так скоро.

«Вот как. Капитан и мистер Харсон ранены, а их положение в любой момент может ухудшиться. В такой ситуации они должны воздерживаться от вопросов, которые могли привести к ещё одному бою. Испугавшись разоблачения, я стал бы действовать безрассудно. И только после того, как выразил своё отношение и сказал, что готов стать Ночным Ястребом, они достаточно успокоились, чтобы спросить… Как хитроумно. Они никак не контактировали между собой, но оба приняли одинаковое решение…»

Клейн ответил медленно, как будто всё ещё находился в раздумьях:

— Это просто удачное стечение обстоятельств. Клоун допустил жуткую ошибку. Артефакт 2-049 отбросило в мою сторону взрывом. Он находился в пяти-шести метрах от меня, но определить точную дистанцию довольно трудно. Легко можно было подумать, что я находился в зоне влияния Запечатанного Артефакта. Тогда из-за взрыва я чувствовал сильную слабость. Мои действия стали вялыми и выглядели так, как будто меня контролировали. Я не знаю, когда этот клоун приблизился ко мне в невидимом состоянии. Он пытался переманить меня к себе, предложив спасти и дать соответствующую Последовательность после Провидца — Клоун. Он хотел, чтобы я помог ему получить дневник семьи Антигонов. Точно, он сказал, что Тайный Орден контролирует соответствующий Путь Последовательности Зелья Провидца и что он когда-то тоже был Провидцем.

…

Клейн подробно изложил случившуюся тогда ситуацию. Даже описал теорию, как будто бы клоун предсказал, что получение дневника будет чрезвычайно рискованным делом.

Клейн говорил, как можно больше правды, чтобы скрыть изначальную ложь — то, что он не находился под контролем Запечатанного Артефакта 2-049.

— Предсказал, что получение дневника будет чрезвычайно рискованным делом? Да, действительно было очень опасно. Однако риск заключался только в тебе, — со смехом сказала Лоретта, — Его предсказание оказалось верным, но, тем не менее, привело к фатальной ошибке. Это, безусловно, интересный рассказ.

Сначала Клейн пришёл в недоумение, но вскоре кивнул.

— Действительно. Предсказание никогда не бывает кристально ясным. А неопределённость означает, что интерпретация может быть неправильной.

«Да, я должен принять это к сведению!»

— Как ты добил его после этого? — спросил Дэн, сделав упражнение на руку и откинувшись назад.

Клейн улыбнулся.

— Я сделал вид, что согласился, и заставил “разбудить” меня. Однако клоун не посмел войти в радиус действия Запечатанного Артефакта. Он держался на расстоянии двух-трёх метров и использовал странную бумажную палку, пытаясь меня толкнуть. Я воспользовался возможностью и дёрнул его за палку, забросив в радиус действия 2-049. Затем несколькими выстрелами заставил его зайти ещё дальше и добился своей цели. Хех, для меня это довольно неловко. Я не был уверен, что попаду, даже несмотря на то, что находился всего в двух-трёх метрах от него.

Айур кивнул.

— При его навыках уклонения даже расстояние в два-три метра не даёт гарантии. Ты мог бы попасть в него, но не поразить жизненно важного органа. Это только ухудшило бы ситуацию… Твой выбор безупречен. Его даже можно назвать выдающимся. Будучи на твоём месте, даже я не смог бы действовать лучше.

Он не спрашивал про дальнейшие события. В конце концов, вход клоуна в зону действия Запечатанного Артефакта 2-049 уже определил его судьбу. Он стал живой мишенью.

— Следующая Последовательность Провидца — Клоун… Как странно… — внезапно вздохнул Дэн.

Глава 78 — Травма

Айур Харсон добавил:

— Точно, трудно и вообразить, что после Провидца идёт Клоун. Если рассуждать логически, они никак не связаны.

— Ты ещё удивляешься? Я знаю довольно много зелий, которые не имеют никакой связи между различными уровнями, — зевнув, Лоретта прикрыла рот ладошкой. Было очевидно, что её раны оказались серьёзнее, чем мы думали. Даже Взгляд Богини уже не помогал сохранять прежнюю живость.

— Нет, Лоретта. Это совершенно другое. Даже, когда между зельями одного Пути не видно связи, всё равно можно найти что-то общее, если взглянуть на них под другим углом. Однако в случае Провидца и Клоуна я вообще ничего не могу понять, — Айур Харсон покачал головой и вздохнул.

Клейн послушал их обсуждение и засмеялся.

— Нет, у них всё же есть кое-что общее.

— Что? — с любопытством спросил Айур. Даже Дэн явно прислушался.

Клейн без колебаний ответил:

— Будь то Провидец или Клоун, их обоих можно найти в цирке.

— … — Айур, Дэн и Лоретта пришли в полное недоумение.

— Пфф… Отличный ответ. Мне уже нравится наш новенький! — Лоретта пришла в себя первой и рассмеялась.

Айур тоже улыбнулся и покачал головой.

— В нашу эпоху джентльменов с чувством юмора становится всё меньше и меньше. К счастью, сегодня мы встретились с одним из них.

«Неужели вы думаете, что мне нравится каламбурить… Между этими названиями не так уж и много общего…» — Клейн мысленно застонал, и с кривой улыбкой ответил:

— Но очень хотелось бы, чтобы следующие зелья не назывались Укротитель Зверей, Акробат или Фокусник. Вот тогда это действительно будет полный цирк.

«Кроме того, это цирк для одного человека…»

— Ха-ха, — Дэн и остальные сразу повеселели. В карете воцарилась радостная атмосфера.

Они доехали прямо до улицы Зоутлэнд. Клейн, который не был ранен, первым вошёл в охранную компанию Терновник.

— Богиня! Что с вами случилось? Почему Вы так выглядите? — воскликнула Розанна сразу, как только увидела Клейна.

Клейн посмотрел на свой грязный и потрёпанный костюм. С болью в сердце он ответил:

— Во время миссии случается всякое. К счастью, Богиня благословила нас, и всё закончилось благополучно.

— Хвала Богине! — Розанна искренне нарисовала на груди знак алой луны.

Прежде чем дождаться продолжения, она спросила:

— Вам нужно, чтобы мы снова спрятались на третьем этаже? Неужели Запечатанный артефакт настолько опасен?

— Поверьте мне. Он гораздо опаснее, чем вы можете себе представить, — устрашающе ответил Клейн.

Если бы не его ещё более загадочный ритуал повышения удачи, он бы погиб в руках пресловутого 2-049!

— Богиня… — у Розанны задрожали губы. Девушке хотелось спросить и рассказать о миллионе разных вещей, но учитывая то, что Капитан ждал внизу, ей пришлось сдерживать свои желания. Она сообщила миссис Орианне и остальным, чтобы все поднялись на третий этаж. Соседи охранной компании Терновник были либо работниками Церкви, либо благочестивыми клириками, которые имели лишь смутное понимание ситуации.

Когда все штатские разошлись, Клейн не бросился сразу в комнату отдыха, чтобы сообщить о ситуации другим Ночным Ястребам. Он немедленно вернулся и помог Капитану и остальным сопроводить Запечатанный Артефакт 2-049, остатки монстра Бибера и дневник семьи Антигонов на второй этаж.

Дэн толкнул дверь комнаты отдыха и сказал двум Ночным Ястребам, занятым игрой в карты:

— Фрай, Роял, немедленно отправляйтесь в пакгауз Тирелла и помогите Леонарду разобраться с последствиями.

— Хорошо, — Роял, девушка с волосами цвета воронова крыла и холодным выражением лица, встала первой.

Следом за ней поднялся Сборщик Трупов Фрай, мужчина с чёрными волосами, голубыми глазами и бледной кожей.

Потусторонние бросили карты и вышли из комнаты отдыха, но когда прошли через перегородку, намеренно задержались.

— Подождите, — крикнул Дэн, не разочаровывая их ожиданий.

— Что-то ещё? — Бессонная Роял повернула голову назад и спросила ровным тоном.

— Не забудьте сообщить полиции. Пусть оцепят дорогу. Не позволяйте никому приближаться, пока вы не закончите и не заберёте труп, — сказал Дэн, хлопнув себя по лбу.

— Хорошо, — Роял обернулась и сделала два шага, прежде чем снова остановиться.

Она повернула голову, моргнула и холодно переспросила:

— Капитан, больше ничего?

— Нет, — категорически ответил Дэн.

Роял незаметно кивнула и пошла к входу.

Что касается Сборщика Трупов Фрая, который буквально источал ауру холода и тьмы, он продолжал идти, как и шёл.

В этот момент Дэн добавил:

— Не забудьте сообщить Розанне, миссис Орианне и остальным, что они могут спускаться.

— Нет проблем, — спокойно ответил Фрай, как будто вообще не испытывал никаких эмоций.

Клейн посмотрел, как два Ночных Ястреба вышли за двери и поднялись наверх, прежде чем вздохнуть с облегчением. Он последовал за Капитаном и остальными в подземелье. Там, Потусторонние сразу направились к Вратам Чанис.

Дэн жестом приказал Бессонной Кенли открыть Врата Чанис, и дал указание Клейну:

— Иди в оружейную и приведи сюда Старину Нила. Нам нужна его ритуальная магия для исцеления.

Когда эффект стимулятора начал спадать, Дэну стало хуже.

— Хорошо, — Клейн решил не ждать, пока Капитан что-то вспомнит, и сам дополнил, — Я буду наблюдать за оружейной вместо Старины Нила. Попрошу у него, по крайней мере, двадцать пуль для охоты на демонов, а также буду ждать одобрения Святого Собора и обуздаю своё любопытство по поводу дневника семьи Антигонов.

— … — Дэн опешил и потерял дар речи.

— Капитан, что-нибудь ещё? — с улыбкой переспросил Клейн, чувствуя свою победу над Дэном.

Лишённый дара речи, Дэн молча покачал головой.

Клейн забрал трость и ушёл. Войдя в оружейную, он в общих чертах пересказал случившееся Старине Нилу, который в это время пил простую воду.

— Он стал монстром, который потерял контроль… А Вы даже убили Потустороннего? — Старина Нил быстро прибрал свой стол, — Звучит так, как будто я читаю сценарий какой-то пьесы.

Бурча себе под нос, он обошёл стол и направился прямо в коридор, даже не дожидаясь ответа Клейна.

Клейн из любопытства спросил:

— Мистер Нил, разве у Церкви нет настоящих лекарств? Зачем нужна ритуальная магия?

— Ни одно лекарство, изготовленное из обычных ингредиентов, не может обеспечить того же постоянного эффекта, который даёт ритуал. Необычные ингредиенты очень редки, и большинство из них не подходят для лекарств, — небрежно объяснил Старина Нил, — Вы должны знать о Взгляде Богини, не так ли? Когда этот стимулятор изготовлен с помощью ритуала, он действительно может лечить. Но каждую минуту с его создания эффективность снижается, пока не останавливается на довольно низком уровне.

— Понятно… — разочарованно кивнул Клейн.

Как бывший “диванный вояка” и заядлый геймер, он по привычке ожидал увидеть зелья здоровья.

Проводив глазами Старину Нила, Клейн сел, наслаждаясь спокойствием, которого у него не было очень долгое время.

Но его спокойствие нарушили воспоминания о трагической смерти клоуна. Он видел, как сам хладнокровно жал на курок, и как из ужасной раны лилась кровь.

Клейн вздрогнул, и почувствовал беспокойство. Сначала он встал, затем сел, затем медленно повторил весь процесс. Даже немного прошелся.

«Фу…» — Он выдохнул и решил чем-нибудь заняться, чтобы перестать думать об этом.

Клейн снял свой цилиндр и костюм. Затем достал платок и щётку, чтобы вычистить их от грязи.

Через некоторое время он услышал знакомые шаги Старины Нила. Старина Нил слегка волочил ноги, что выдавало его, когда он шёл по коридору.

— Как утомительно… — пожаловался Старина Нил, входя в комнату. — Скажите всем, что никто не должен входить сюда в течение следующего часа. Мне нужно отдохнуть, — небрежно проинструктировал он, посмотрев на Клейна.

— Почему бы Вам не отдохнуть наверху, а я здесь покараулю? — предложил Клейн.

Старина Нил покачал головой.

— Наверху слишком шумно. Розанна — леди, которая просто не может перестать говорить.

— Хорошо, — Клейн не настаивал. Он надел пальто и шляпу, взял трость и вернулся в коридор. Затем прикрыл дверь оружейной.

♫ Тук. Тук. Тук.

Он медленно шёл по пустому коридору, когда внезапно увидел много комнат, которых никогда раньше не видел.

«Здесь есть потайная дверь…» — Клейн остановился на повороте, заглянув в одну из комнат.

Клейн обнаружил, что Фрай уже вернулся. И тщательно осматривал полностью расчленённый труп.

«Труп?» — Сердце Клейна забилось в груди, когда он набрался смелости и приблизился к комнате. Он слегка постучал в открытую дверь.

♫ Тук! Тук! Тук!

Фрай прекратил манипуляции и обернулся, глядя на Клейна своими голубыми ледяными глазами.

— Извини, что беспокою. Я просто хотел спросить, не труп ли это того Потустороннего? — спросил Клейн, тщательно контролируя свой голос.

— Да, — губы Фрая задвигались, но исторгли только одно слово.

Взгляд Клейна опустился на труп. Действительно, он обнаружил на лбу мертвеца знакомую ужасную рану.

«Тот самый клоун…» — Клейн незаметно выдохнул:

— Ты что-то обнаружил?

— Нет, — просто ответил Фрай.

Мгновенно повисла неловкая пауза. В тот момент, когда Клейн уже собирался попрощаться, Фрай проявил инициативу:

— Если тебе некомфортно, можешь зайти и посмотреть, ты обнаружишь, что это всего лишь труп.

«Беспокоишься, что у меня ментальная травма?» — Про себя спросил Клейн.

— Хорошо.

Он вошёл в комнату и, глядя на труп, подошёл к длинному столу, покрытому белой простынёй.

С кожи клоуна уже стёрли краску, и можно было видеть незнакомое лицо, которое казалось вполне обычным. Человек за тридцать, чёрные волосы и высокая переносица.

Фрай подошёл к квадратному столику у стены и взял с него карандаш и лист бумагу.

Он вернулся к трупу, положил бумагу и начал рисовать.

Клейн с любопытством взглянул на Потустороннего и обнаружил, что Фрай делал набросок лица клоуна.

Прошло совсем немного времени, прежде чем Фрай перестал двигать карандашом. А на листе бумаги появился реалистичный портрет. По сравнению с трупом единственным отличием было отсутствие раны и голубого цвета глаза.

«Какой талант…» — Удивился Клейн.

— Я не ожидал, что ты так хорошо рисуешь.

— Я мечтал стать художником, прежде чем стал Ночным Ястребом, — тон Фрая был абсолютно спокойным.

— Тогда почему не исполнил свою мечту? — с любопытством спросил Клейн.

Фрай положил карандаш и с портретом клоуна в руке сказал:

— Мой отец был священником Богини. И хотел, чтобы я тоже стал священником. А это очень уважаемая профессия.

— Ты был священником? — с удивлением спросил Клейн.

Ему было трудно поверить, что Фрай с такой личностью мог стать священником.

— Да, и был на своём месте, — холодность с лица Фрая никуда не исчезла, но уголки его губ немного поднялись вверх, и он продолжил, — Позже я столкнулся и пережил некоторые вещи и оказался в Ночных Ястребах.

Клейн не планировал вмешиваться, но не удержался:

— Раз ты когда-то был священником Богини, то почему не выбрал Бессонницу?

— Личные причины, — откровенно ответил Фрай, — Кроме того, мадам Дейли это хороший пример для подражания.

Клейн кивнул, но, как только собрался сменить тему, услышал просьбу Фрая:

— Помоги присмотреть за комнатой. Я должен немедленно передать эскиз Капитану… Закрыть потайную дверь — очень хлопотное дело.

— Хорошо, — хотя Клейн немного боялся остаться один на один с трупом, но сдержал свой страх и согласился.

Когда Фрай ушёл, в комнате стало тихо. А от взгляда на труп сердце Клейна потяжелело.

Он сделал несколько вдохов и, пытаясь побороть свой страх, подошёл к длинному столу.

Клоун лежал тихо. Его глаза были плотно закрыты, и он не проявлял никаких признаков жизни. А от его тела шёл неповторимый холод мёртвого человека.

Клейн некоторое время понаблюдал за ним, успокаивая свои эмоции.

Он заметил странное клеймо на запястье клоуна. Собравшись с духом, Клейн протянул руку для того, чтобы перевернуть кисть трупа и присмотреться повнимательнее.

Как только леденящий холод прикосновения добрался от кончиков пальцев Клейна к мозгу, бледная ладонь резко дёрнулась, схватив его за запястье.

Чужая ладонь крепко схватила его руку!

Глава 81 — Долгожданная встреча

— Для того чтобы стать Ночным Ястребом, нужно самостоятельно справиться с заданием? — Клейн пришёл в полное недоумение, — Но это может случиться и не на этой неделе, или задание будет слишком сложным.

«Понадобится один-два месяца, чтобы стать штатным сотрудником? И только тогда мне повысят зарплату…»

Старина Нил понюхал кофе и с подозрением уставился в собственную кружку.

— Это традиция Ночных Ястребов. Мы сталкиваемся с опасностью и не хотели бы, чтобы наши коллеги вели себя, как дети, которых надо держать за ручку. Но это никак не влияет на зарплату штатного сотрудника, или иные привилегии, необходимые Вам по службе.

«Так что? Это просто традиция, необходимая, чтобы получить признание других Ночных Ястребов… Но, мистер Нил, почему Вы подчеркнули, что это не повлияет на мою зарплату… Я настолько очевиден?» — Клейн коснулся лица и смущённо улыбнулся:

— Миссия будет связана с Потусторонними?

— Да, должна, но Ваше вчерашнее выступление было поистине выдающимся. Вы гениально справились с вражеским Потусторонним, по крайней мере, 8-й Последовательности. Я склоняюсь к тому, что Фрай, Роял и остальные признали Вас. Поэтому Дэн может назначить обычную миссию, — сказал Старина Нил, прежде чем вздохнуть, — Ваша зарплата увеличится в несколько раз. Я уже никогда не столкнусь ни с чем подобным в своей жизни.

Клейн усмехнулся и поднял вопрос о своём Пути Последовательности.

— Мистер Нил, а как Вы думаете, действительно ли, следующая Последовательность на пути Провидца — Клоун?

«На самом деле если вспомнить описание из тех секретных документов, то всё очень похоже.»

«Изворотлив в бою…»

— Не могу дать никаких гарантий, но думаю, весьма вероятно. Во-первых, их поведение совпадает с нашими данными. Основанная на уловках манера боя, и навыки уклонения весьма показательны. Далее, описания столкновений с Потусторонними других Последовательностей того же Пути имеют схожие ситуации. Вы знаете следующую ступень Жреца Тайн? — со смешком спросил Старина Нил.

— Нет, этого не было в информации, предоставленной Церковью, — Клейн честно покачал головой.

Старина Нил кратко рассмеялся:

— Я близко знаком с двумя старыми пнями из Механизма Коллективного Разума. И они упомянули это мимоходом, как шутку. Следующее зелье после Жреца Тайн — “Учёный Ближнего Боя”. Как Вам? Учёный. Ближнего. Боя. Богиня, мне вообще не нравятся рукопашные схватки. Это совсем не подходит к образу Жреца Тайн!

— Могу Вас понять… Жрец Тайн разгадывает тайны, вникает в суть вещей… А меж тем рукопашный бой — одна из подобных загадок, — подумав, сказал Клейн.

Старина Нил допил свой кофе:

— Хорошо, не будем тратить время. Продолжим наши уроки. Вам предстоит узнать ещё много нового о ритуальной магии. Научиться создавать амулеты и заклинания.

— Хорошо, — Клейн сел и начал планировать собственное расписание.

«Утром я изучаю мистику и читаю хроники. Потом подам заявку на компенсацию. После обеда тренировка в тире. А затем отправлюсь в библиотеку Дьюэвилла в районе Голден Инд и посмотрю, смогу ли найти монографию и журналы о пике Хорнакис. После всего этого, если останется время, побуду в Гадательном Клубе. Я не могу расслабиться и забыть о “действии”.»

«Как только заявку одобрят, и я получу деньги, то, тут же по дороге домой, куплю новый костюм.»

«Да… завтра утром подам заявку на материалы и попытаюсь сделать амулет, чтобы хоть немного защитить Мелиссу и Бенсона.»

…

В столовой с люстрой и элегантными украшениями.

Несколько друзей пришли поздравить Джойса Мейера со спасением и возвращением в Тинген.

— Мы все читаем новости. И одного только описания достаточно, чтобы у меня задрожали ноги, — задумчиво сказал человек с короткой щетиной на подбородке. — Джойс, я всё никак не могу поверить, что ты прошёл через такое. Твоё здоровье. Трагедия закончилась, и над нами воссиял солнечный свет. Да славится Пар!

Джойс и его невеста Анна подняли бокалы и чокнулись вместе со своими всеми. Затем допили оставшееся шампанское.

— Анна очень беспокоилась. И, подозреваю, плакала каждую ночь. А всякий раз, когда я приглашала её к себе на послеобеденный чай, казалась рассеянной. Но, к счастью, ты вернулся. Иначе, она так бы и замучила себя до смерти, — глядя на Анну, сказала Джойсу юная леди с милым маленьким носиком и каштановыми волосами.

— Если бы Анна оказалась в подобной ситуации, я повёл бы себя точно так же. И мог бы быть в ещё худшем состоянии, — Джойс нежно посмотрел на сидевшую рядом с ним невесту.

Анна не привыкла выражать свои эмоции на людях. Поэтому перевела взгляд на противоположный конец стола:

— Богда, почему ты всё время смотришь вниз? Я чувствую, у тебя что-то произошло.

Юная леди с точёным носиком ответила вместо Богды.

— Богда болен. Врач сказал, что с его печенью серьёзные проблемы. Он может пить лекарства, но это только чтобы уменьшить боль, нужна операция.

— Господи, когда это случилось? — с удивлением и беспокойством спросили Анна и Джойс.

Богда был молодым человеком с короткими волосами и бледным лицом. Его обычно ярко сверкающие глаза поблекли.

— На прошлой неделе. Так как Джойс ещё не вернулся, я сказал Ирене не рассказывать вам об этом, — с грустной улыбкой объяснил Богда.

Джойс уверенно спросил:

— Ты решил, когда будет операция?

Выражение лица Богды несколько раз менялось:

— Нет, я ещё не решил. Как вы знаете, эти хирурги почти что мясники. Пациент похож на кусок мяса на разделочной доске, они могут разделывать людей по своему желанию!

— Я прочитал много статей. У них даже есть топор для ампутаций! Господи, я подозреваю, что вполне могу умереть на операционном столе.

— Но если будешь откладывать, операция может уже и не помочь, — сказал человек с щетиной, пытаясь его убедить.

В этот момент Анна сказала:

— Богда, возможно, стоит обратиться к предсказателю. Если он скажет, что всё пройдёт гладко, тогда приступайте к операции, как можно скорее. Но если результат будет плохим, ищите другие средства. Ищите с помощью предсказателей. Я как раз знаю одного настоящего, таинственного предсказателя. Нет, к нему стоит обращаться не иначе как к провидцу. Верю, он определённо сможет помочь.

— Серьёзно? — с явным сомнением в голосе спросил Богда. А все друзья разделяли его отношение.

— Да, — Анна без колебаний кивнула, — Я наняла того провидца, и после предсказания о Джойсе он сказал вернуться домой, — Жених ждёт Вас дома. Тогда я, как и все вы, была полна сомнений. Но когда вернулась домой, действительно увидела Джойса. Он действительно вернулся!

— Я могу это подтвердить, — Повторил Джойс.

Но Джойс не упомянул, что обращался к Клейну по поводу интерпретации своих кошмаров. Он не сделал этого, так как полиция сообщила, что Трис ещё на свободе. Поэтому Джойс должен держать всё в секрете, чтобы последний не смог ему отомстить.

— Господи, это абсолютно невероятно!

— Предсказание действительно настолько волшебное?

…

Посреди всех этих возгласов Богда на секунду задумался, прежде чем спросить:

— Может быть, стоит попробовать. Анна, Джойс, не могли бы вы назвать мне имя и адрес этого провидца?

Анна облегчённо вздохнула и сказала:

— Ты сделал очень мудрый выбор. Это Провидец в Гадательном Клубе на Хаус-Стрит. Его зовут Клейн Моретти.

…

Район Голден Инд. Библиотека Дьюэвилла.

Клейн использовал письмо наставника, чтобы завести себе читательский билет.

Повертев тонкий кусок картона, он спросил у библиотекаря:

— У вас есть “Исследование реликвий главного пика Хорнакис”? Опубликовано издательством Лоэн.

Библиотекарь сразу ответил:

— Пожалуйста, подождите. Позвольте проверить наши записи.

Он обернулся и начал копаться в картотеке. Потом открыл нужный ящик, соответствующий запросу Клейна, и пролистал карточки, содержащие записанные в определённом порядке слова.

После тщательного осмотра он покачал головой:

— Извините, сэр. Этой книги нет в нашей коллекции.

— Как жаль, — с явным разочарованием ответил Клейн.

«Судя по всему, придётся писать в издательство Лоэн или посетить университет Хой…»

Между тем он мысленно вздохнул от того, насколько устаревшей была библиотечная система этого мира.

«Люди, вам, нужен компьютер. Но, к сожалению, я не могу его сделать…» — Клейн поиронизировал над собой и повернулся, чтобы спросить:

— Тогда, возможно, есть подшивки журналов “Новая Археология” и “Археологический сборник”?

— Есть, — подтвердил библиотекарь, — Один джентльмен только что их вернул.

Он вытащил соответствующую карточку и указал Клейну нужную книжную полку.

Клейн подошёл к книжной полке, просмотрел журнальные выпуски и вытащил те, о которых говорил его наставник.

Затем он нашёл место у окна и сел. А потом, под ярким полуденным солнцем, Клейн погрузился в чтение.

«… Древние реликвии существуют не только на вершине горного хребта Хорнакис. Они также разбросаны по окружающим лесам, долинам и пологим склонам вокруг вершины…»

«… Эти реликвии состоят из высоких куполов и гигантских каменных колонн. Честно говоря, их можно назвать великолепными…»

«… Мне любопытно, как местные жители добывали и обрабатывали камень, из которого строили? Гипотетически, давайте предположим, что добывали тут же, без необходимости поднимать его в гору…»

«… Существует странная закономерность. Сооружения становятся тем больше по размеру, чем ближе к вершине. Но, к удивлению, на вершине нет руин. Согласно нашей гипотезе, там должны находиться дворцы, не похожие на сотворённые руками человека, божественные залы, используемые для жертвоприношений…»

«Дворцы, не похожие на сотворённые руками людей… божественные залы, используемые для жертвоприношений… Может ли это быть то, что я видел во сне?» — Когда Клейн размышлял, он вдруг услышал приближающиеся шаги.

Он поднял голову и увидел знакомое лицо, которое часто появлялось в газетах.

Квадратный подбородок, густые брови, прямой нос, короткие тёмно-русые волосы, голубые глаза и плотно сжатые губы. Все эти черты лица принадлежали известному человеку из города Тинген, филантропу, предпринимателю и владельцу этой библиотеки — сэру Дьюэвиллу.

Рядом с Дьюэвиллом стоял дворецкий, которого Клейн уже встречал.

Клейн наблюдал, как они шли мимо него, до них было не больше десятка метров. Из любопытства он поднял правую руку и дважды слегка постучал по своей глабелле.

Глава 82 — Травяная лавка

Перед глазами Клейна появилась аура. Он поспешно изучил состояние сэра Дьювилла.

«Здоров, проблем почти нет… Однако его эмоциональное состояние просто ужасно. Вялость и слабость… Нервы? Проблемы со сном? Но пурпур вокруг головы совершенно в порядке…» — Тихо бормотал про себя Клейн, наблюдая за тем, как сэр Дьюевилл выходит из библиотеки.

Отведя взгляд, Клейн постучал себя по лбу и вздохнул.

«Сложно быть магнатом…»

Не предав особого внимания этому вопросу, он перевёл взгляд на подшивку с журналами.

Клейн нашёл не так много подсказок. И смог узнать всего несколько фактов.

Во-первых, на горном хребте Хорнакис и его окрестностях на самом деле было древнее государство. А его история насчитывала не менее 1500 лет. Во-вторых, их здания были величественны. После себя эта цивилизация оставила множество фресок, и из них можно сделать вывод, что эти люди верили, будто Вечная Ночь защитит близких умерших. Наконец, в руинах повсюду найдены символы, представляющие Вечную Ночь, но они явно отличались от Священной Эмблемы Вечной Ночи.

«Если бы у меня был шанс, нет — даже если у меня будет шанс, я никогда туда не пойду!» — со стиснутыми зубами пробормотал Клейн.

Убрав журналы и вернув их на прежнее место, он надел цилиндр, взял трость и вышел из библиотеки Дьюевилла.

…

Гадательный Клуб.

Богда посмотрел на прекрасную женщину, отвечающую за приём гостей, и сказал:

— Я хотел бы получить предсказание.

Анжелика вежливо улыбнулась:

— у Вас уже есть любимый предсказатель? Или хотите ознакомиться с каталогом и выбрать того, кто Вам подойдёт?

Богда схватился за правую часть живота и, тихонько застонав, произнёс:

— Я хочу, чтобы для меня гадал мистер Клейн Моретти.

— К сожалению мистера Моретти сегодня нет, — неуверенно ответила Анжелика.

Богда ненадолго замолчал, подошёл к стойке и спросил:

— А когда появится мистер Моретти?

— Никто не знает. У него есть своя личная жизнь. Но из того, что я знаю, обычно Мистер Моретти приезжает по понедельникам во второй половине дня, — подумав, сказала Анжелика.

— Хорошо, — лицо Богды потемнело, и он развернулся, собираясь уйти.

— Сэр, вы можете выбрать и других предсказателей. Например, господина Винсента, который широко известен в городе Тинген, — Анжелика изо всех сил старалась предотвратить потерю клиента.

Богда остановился и задумался на мгновение, прежде чем сказать:

— Нет, я доверяю только мистеру Моретти. Что-ж, могу я подождать здесь некоторое время? Может, он придёт после того, как покончит со своими делами.

— Хорошо, можете располагаться, — с тёплой улыбкой сказала Анжелика.

Богда подошёл к дивану и сел. Мужчина поглаживал свою трость, а иногда смотрел в окно — он явно нервничал.

Секунды превратились в минуты. В тот момент, когда Богда уже начал задумываться, стоит ли ему ещё подождать или уйти, он услышал, как прекрасная леди радостно воскликнула:

— Добрый день, мистер Моретти!

Клейн увидел знакомое лицо и уже собирался спросить, почему именно она всегда встречает гостей. Разве Анжелике не нужно отдыхать?

Но сразу вспомнил, что Провидцу не пристало задавать такие вопросы. Вместо этого лучше было бы, подражая профессиональным шарлатанам, сказать что-то вроде: “Мисс Анжелика, как чудесно, что нас снова свела судьба!”

«Но не будет ли это звучать, как будто я с ней заигрываю?» — Клейн запутался, и с улыбкой просто ответил:

— Добрый день, мисс Анжелика.

— Вас ожидают, — Анжелика указала на Богду, который поспешно встал с дивана.

«Кто-то хочет меня нанять?» — Клейн с приятным удивлением снял свою шляпу и дважды постучал по глабелле.

— Добрый день, сэр… — он обернулся, и его голос внезапно сорвался.

Своим Духовным Зрением он увидел, что внутренности клиента выглядели очень тусклыми. Почти чёрного цвета. Это вызывало дисбаланс в остальных частях тела, и его аура была разорванной в разных местах.

Клейн задумался над своими словами и с серьёзно сказал:

— Сэр, Вы должны обратиться к врачу, а не к предсказателю.

Богда удивился. Он ошарашенно посмотрел на Клейна и пробормотал:

«Как занимательно… Анна не лгала мне…»

…

Он серьёзно посмотрел на Клейна.

— Мистер Моретти, я уже посещал врача и, возможно, должен пройти операцию. Однако я боюсь. И хотел бы предсказать результат.

«Операции в эту эпоху действительно таят опасность… Хотя император Розелл и дал импульс, но медицина всё ещё не достаточно развита…» — Клейн не отклонил его просьбу и слегка кивнул.

— Моя плата за гадание составляет восемь пенсов. Вас устраивает?

— Восемь пенсов? — удивлённо воскликнул Богда, — Вы просите только восемь пенсов?

«По словам Анны и представлению, которое только что устроил мистер Моретти, я готов заплатить целый фунт!»

«Разве вы не слышали о работе с оборота?» — Клейн смутился. Но, подумав несколько секунд, спокойно улыбнулся:

— Мне достаточно удовольствия от способности получать откровения божественных сил и мельком видеть судьбу. Поэтому мы должны быть смиренны и отринуть жадность. Только поступив так, предсказатель может сохранить свой дар.

— Вы истинный провидец, — Богда прижал руку к груди и поклонился, а его голос наполняла искренность.

Получив похвалу и доверие Богды, Клейн почувствовал, что его духовная оболочка “расслабилась”. Похоже, эти “принципы” могут помочь по-новому взглянуть на Провидца.

— Мисс Анжелика, Топаз свободен? — он повернулся к прекрасной Анжелике, стоящей на ресепшне.

Анжелика облегчённо выдохнула и слегка улыбнулась.

— Да.

Войдя в комнату для гадания, Клейн поручил Богде запереть дверь. Затем он сел за стол и ущипнул себя за лоб.

— Могу я использовать карты Таро? — спросил он с улыбкой.

Духовное Лозоискательство подходит для предсказаний, затрагивающих его лично. Что касается генитуры, на это уходит слишком много времени.

— На Ваше усмотрение, — Богда не возражал.

Клейн помог перетасовать и сдвинуть колоду, после чего начал раскладывать Интис.

Благодаря тому, что он сам был Провидцем, Клейн не переворачивал все карты. А вместо этого сразу перевернул карту, указывающую на результат.

— Перевёрнутое Колесо Фортуны. Означает плохое развитие событий, — торжественно провозгласил Клейн, поднимая взгляд.

Краски с лица Богды мгновенно испарились, а губы дрогнули.

— Это безнадёжно?

Клейн изо всех сил пытался придумать решение:

— Позвольте попробовать другой метод. Пожалуйста, оставьте своё кольцо. И напишите дату рождения на вот этом листе бумаги. А затем, пожалуйста, спокойно подождите снаружи.

Под влиянием его мягкого и утешающего голоса Богда успокоился и, следуя инструкциям, записал информацию и оставил кольцо.

Наблюдая за уходом Богды, Клейн написал на листе бумаги предложение: “Результат операции Богды Джонса”.

Он взял кольцо и лист бумаги, после чего откинулся на спинку кресла, чтобы использовать технику предсказания во сне.

Клейн обнаружил себя в расплывчатом и искажённом мире. Он увидел падающего джентльмена с пепельно-белым лицом. Его покрывала белая ткань, когда каталка выезжала из дрожащей операционной комнаты.

На этот раз Клейн не увидел ничего странного. У него не было чувства, что за ним наблюдают, поэтому он быстро проснулся. Клейн крепко сжал брови, обдумывая, как ему сообщить Богде о результате.

«Операция может привести к смерти… Я мог бы попробовать тот ритуал, который сегодня изучил… но это будет раскрытием меня как Потустороннего. Кроме того, надо подать Капитану заявку… Да, и я, возможно, не смогу вылечить такое серьёзное заболевание…» — Клейн ломал голову над решением, когда его внезапно посетила идея.

«Болезнь господина Глэсиса вылечил тот травник. Он сказал, что лекарство было просто чудодейственным… Как же там было? А точно, Лоусон Дарквейд, улица Влад, 18, Восточный Район. Лавка народных трав Лоусона!» — тогда Клейн изо всех сил старался запомнить адрес, поэтому сразу вспомнил детали.

Он постучал пальцами по краю стола и быстро принял решение.

После использования Духовного Лозоискательства, чтобы быстро определить, была ли это хорошая или плохая идея, Клейн вышел за дверь. Когда Клейн увидел, как Богда вскочил, он вернул кольцо и с тёплой улыбкой сказал:

— Я нашёл для вас луч надежды.

— В самом деле? — обрадовался Богда.

Клейн не ответил, продолжая говорить.

— Ваша надежда лежит в Восточном Районе, на улице Влад. Это связано со словом Лоусон. Если вы не сможете его найти, возвращайтесь сюда снова в понедельник, в четыре часа дня.

— Хорошо, хорошо, — Богда кивнул. Он взволнованно вынул кошелёк и достал пять пенсов и три пенса.

Он дал именно ту сумму, которую назвал Клейн, без чаевых, чтобы не развращать истинного провидца.

Уголки губ Клейна дёрнулись, когда он получил деньги, но всё же Провидец лучезарно улыбнулся.

— Я надеюсь, вы найдёте свою надежду как можно скорее.

После того, как Богда ушёл, он отдал комиссию, как и в прошлый раз, а также дал Анжелике чаевые.

…

Восточный Район. Улица Влад.

Богда три раза прошёлся от одного конца улицы к другому, пока его печень не начала болеть.

Наконец, он решил, что только одно место на улице связано с Лоусоном. Это лавка народных трав Лоусона, дом номер 18.

Собравшись с духом, он вошёл и тут же почувствовал аромат различных трав. Богда увидел, что у владельца магазина чёрные, очень короткие волосы. Круглое лицо, и ему, похоже, было около тридцати или сорока лет.

Его одежда напоминала наряд деревенского колдуна. Длинная чёрная мантия, расшитая всевозможными странными символами.

— Здравствуйте, у вас есть лекарство, которое может вылечить мою болезнь? — вежливо спросил Богда.

Владелец магазина поднял голову, поглядел своими синими глазами на Богду и улыбнулся.

— У вас серьёзное заболевание печени, но всё зависит от того, есть ли у Вас деньги. Достаточно ли у Вас денег на лекарства?

«Он смог это определить?» — Богда вдруг почувствовал себя намного увереннее и отчаянно кивнул.

— Сколько стоит Ваше лекарство?

— Десять фунтов. Это очень справедливая цена, — владелец магазина вытащил из-под стойки мешочек с травами и сказал, — Вскипятите воду и засыпьте в неё травы. В получившийся отвар добавьте десять капель свежей петушиной крови, а затем немедленно выпейте. Мешочка хватит на три порции. После третьего раза с Вами всё будет хорошо.

Пока он говорил, продавец развернул желтовато-коричневый лист бумаги и положил на него всевозможные странные травы.

«Звучит очень туманно…» — Богда сглотнул слюну и сказал:

— И всё?

Владелец уставился на него и сразу же улыбнулся.

— А Вам нужно что-то ещё? Чем Вам не подходят эти травы? Как только исцелите свою печень, я могу дать гарантию, что Ваша жена будет очень довольна.

Он хихикнул, вытащил чёрный пакет с травами и понизил голос.

— Внутри толчёное мумиё… Поверьте, его употребляют многие аристократы. Они кладут его в чай или добавляют в суп.

… Уверенность Богды во владельце лавки упала до такой степени, что он почувствовал отвращение.

«Но я верю в мистера Моретти…» — Он вздохнул, вынул кошелёк и вытащил две самые большие купюры из того, что осталось от его золотых фунтов.

Глава 83 — Амулеты

Схватив желтовато-коричневый бумажный свёрток с травами, Богда вышел из лавки народных трав Лоусона.

В ожидании кареты на него снизошло озарение.

Он потратил десять фунтов, чтобы купить мешок с травой?

Это же его месячная зарплата!

Если бы не доверие к Анне и Джойсу, он не взял бы столько денег в Гадательный Клуб!

«Может быть, мистер Моретти взял всего восемь пенсов, потому что состоит в сговоре с владельцем лавки Лоусона, и зарабатывает на этом деньги? Это же классическая афера!» — Когда Богда дошёл до этого, он начал подозревать Клейна. Он даже начал подозревать и Джойса с Анной.

Когда перед ним остановилась карета, мужчина посмотрел на травы в своей руке. Не в силах заставить себя вернуться, он с тяжёлым сердцем вошёл в экипаж.

…

Внутри лавки народных трав Лоусона.

Понаблюдав за уходом Богды, владелец магазина повернул голову и крикнул в дверь, где лежала куча трав:

— Шармейн, с сегодняшнего дня прекрати покупать травы.

— П-почему, Мастер? — из двери вышел красивый молодой человек с растрёпанными волосами.

Владелец магазина улыбнулся:

— Это шестнадцатый клиент, пришедший из-за моей славы. Если это будет продолжаться, я думаю, Ночные Ястребы, Механизм Коллективного Разума или Уполномоченные Каратели обратят своё внимание. Когда придёт время, нужно подумать о переезде в другой город.

— Тогда, может, стоит сдать лавку в аренду? — Шармейн понимающе кивнул и забеспокоился.

Владелец магазина лишь усмехнулся.

— Если хочешь остаться, можешь стать владельцем этого магазина. Ты уже разбираешься в травах и можешь делать целебные сборы. Конечно же, не забудь перечислять половину доходов на мой анонимный счёт в Банке Баклунда.

— Но я ещё не выучил того, в чём Вы действительно хороши, — Шармейн уже устал от того, что ни в одном городе они не задерживались больше чем на год, но ему не хотелось бросать изучение магических формул, в которых был так хорош его мастер.

Владелец магазина не спеша качнулся на своём стуле.

— Это не то, чему можно научиться только потому, что ты этого хочешь…

…

Перед глазами Богды застыла чёрно-зелёная пузырящаяся жидкость. От неё пахло вонючими носками, а цвет, из-за которого у него начиналась рвота, заставлял глубоко сожалеть о сегодняшнем поступке.

Когда кровь петуха попала в лекарство, отец Богды с беспокойством посмотрел на сына и сказал:

— Я думаю, что операция — лучший вариант.

Несколько капель петушиной крови запузырились в кипящей жидкости и быстро исчезли. Богда глубоко вздохнул:

— Если лекарство не сработает, я подумаю об операции.

— Повелитель будет присматривать за тобой, — отец Богды жестом нарисовал треугольную Священную Эмблему ему на груди.

К тому времени, когда кипящая жидкость остыла, Богда решил, что не стоит тратить десять фунтов впустую. Он поднял правую руку и закрыл глаза. Потом, запрокинув голову, одним глотком выпил лекарство.

Он мельком почувствовал во рту металлический привкус крови и чуть не выплюнул всё, что только что выпил.

Той ночью у Богды было расстройство желудка. Он шесть раз ходил в туалет, и заснул уже, когда алая луна полностью исчезла.

По прошествии неизвестного количества времени он вздрогнул и проснулся. Ему приснилось, что начальник сделал ему выговор на работе.

«К счастью, я взял три дня отпуска. Мне не нужно спешить на работу», — Богда вздохнул с облегчением и обнаружил, что чувствует себя намного энергичнее.

Это резко контрастировало с тем вялым состоянием, в котором он находился последние несколько недель.

Богда потянулся и нажал на правую сторону живота. Он заметил, что та область, которая раньше болела, когда на неё немного надавливали, теперь не вызывала дискомфорта. Только обычное ощущение, что на кожу что-то давит.

«Только не говорите, что снадобье на самом деле эффективно? Травник просто дурачил меня…» — Богда удивился и с недоверием встал с постели. Он потянулся и почувствовал, как к нему возвращается прежнее здоровье.

Он очень долго молчал, после чего тихо пробормотал:

«По словам травника, мне нужно выпить лекарство ещё дважды. Когда закончу с этим, я пойду в больницу, чтобы провериться у врача…»

«Травник не сказал, сколько раз в день я могу пить это снадобье…»

«… Я всё же думаю, что он обманщик…»

…

В отделении штатского персонала Терновника, после предварительного запроса, Клейн получил место, где его никто бы не беспокоил.

Клейн взял нож и начал выпускать из него свою духовную оболочку. Со всей серьёзностью он вырезал заклинания и символы на двух серебряных подвесках.

Заклинание на Гермесе было просьбой помочь избежать несчастий. Два мистических знака символизировали Богиню Вечной Ночи, Императрицу Бедствий и Ужасов.

Помимо этого, Клейн добавил Номер Пути, соответствующий богине, 7, и магическое пожелание.

Кроме того, любые подвески и амулеты должны иметь гравировку на обеих сторонах; все символы, заклинания и пожелания должны быть вырезаны на строго определённых местах. Амулеты, распространённые среди простых людей, полны ошибок.

Справа от Клейна скопилось уже много испорченных заготовок. Но, только убедившись, что он уже уверенно держит нож, Клейн осмелился приступить к амулетам для Бенсона и Мелиссы.

Успокоив разум, Клейн начал источать духовную оболочку из кончика ножа. На поверхности серебряного амулета появилось число 7.

Он уже закончил вырезать заклинания и символы на одной стороне. Осталось закончить вторую сторону.

Отложив нож и увидев, как соединились все гравировки, Клейн почувствовал странный, но вместе с тем величественный и жутковатый прилив энергии во всей комнате.

Энергия так же быстро исчезла, а заклинания на обеих сторонах амулета в Духовном Зрении Клейна казались завершёнными. Они излучали спокойную тьму.

Клейн осторожно отполировал серебряный амулет, состоящий из круга разделённого вертикальной полоской серебра. Поверхность казалось прохладной при прикосновении.

— Готово! — он с радостью положил готовый амулет и ещё один, который закончил ранее, себе карман, планируя передать их Бенсону и Мелиссе.

Амулеты, созданные Потусторонними, были более эффективны. Они позволяли владельцу избегать несчастий, но ничего сверхъестественного. Кроме того, их эффективность постепенно снижалась. Если создатель не использовал ритуальную магию высокого уровня, то амулет сохранял свою эффективность всего год. Что касается тех самых ритуалов, то они очень требовательны к духовной оболочке. Сейчас Клейн ещё недостаточно силён.

«Когда придёт время, я смогу использовать духовную оболочку, чтобы создать ещё один…» — кивнув, подумал Клейн, и начал убирать грязный стол.

Он не сделал такого для себя потому, что подобный амулет имел бы лишь незначительное влияние. А Клейн стремился лучше понять заклинания, прежде чем пытаться соединить их с ритуальной магией. Он хотел создать защитные амулеты, которые можно было активировать по голосовой команде.

Клейн вышел из офиса и приготовился отдать повреждённые заготовки. Но увидел, как нему подходит Капитан в своей чёрной штормовке.

Глубокие серые глаза скользнули по Клейну, и Дэн улыбнулся.

— Клейн, Святой Собор одобрил запрос. Теперь Вы штатный сотрудник.

— Отлично! — Клейн выразил своё восхищение.

Дэн кивнул и с улыбкой сказал:

— Теперь Вы можете получить компенсацию в размере трёх фунтов за эту неделю. Будете получать по 4,50 фунта каждую неделю до тех пор, пока аванс не будет выплачен. Кстати, я упоминал ритуал Ночных Ястребов? Каждый штатный член Ночных Ястребов должен самостоятельно выполнить миссию. Только так можно получить признание коллег. Учитывая продемонстрированные выдающиеся результаты, думаю, вместо этого могу назначить Вам обычную миссию. А когда разберётесь с ней, я официально представлю Вас Ночным Ястребам Тингена.

Клейн без колебаний ответил:

— Хорошо!

«Три фунта плюс компенсация в семь фунтов. Покупка нового костюма уже не проблема!»

У него даже останется довольно много сверху!

«Однако кто знает, когда начнётся моя миссия…»

Клейн весь день ждал воскресенья, дня рождения Селены.

…

Переодевшись в свой костюм и воспользовавшись щёткой и носовым платком, чтобы привести в порядок цилиндр, Клейн с удовлетворением посмотрелся в зеркало, прежде чем спуститься на первый этаж.

В этот момент Мелисса подбирала одежду Бенсону.

— Что-то не так? — Бенсон приподнял трость, чувствуя себя немного не в своей тарелке из-за взгляда сестры.

Оглядев себя, Бенсон думал, что с ним всё в порядке. Он был одет довольно прилично.

Мелисса перестала пялиться на него и с серьёзным выражением лица сказала:

— Бенсон, твой костюм очень старый. На ужине по случаю дня рождения будет много прекрасных девушек и женщин. И я думаю, что этот костюм форменное неуважение.

Клейн хотел задать несколько вопросов. Однако, услышав тон Мелиссы, сразу понял, что происходит. Он усмехнулся и сказал:

— У нас одинаковая фигура. Бенсон может примерить мой второй костюм.

Клейн уже сообщил своим брату и сестре о покупке нового костюма. Он объяснил это, сказав, что одежда порвалась при осмотре некоторых предметов. Поэтому компания выдала щедрую компенсацию. Конечно, Клейн скрыл, что его “повысили с увлечением оклада”. Он боялся напугать их и планировал рассказать об этом только через полгода.

Такое объяснение вызвало у Бенсона и Мелиссы сильную зависть. Им начинало казаться, что Терновник был безупречным работодателем.

— В этом же нет необходимости? — возразил Бенсон, не осознавая всю серьёзность ситуации.

— Нет, это чрезвычайно важно, — Клейн взял Бенсона за плечи и повёл вверх по лестнице, — Мой костюм висит на вешалке для одежды.

После того, как Бенсон ошеломлённо поднялся по лестнице, Клейн обернулся и улыбнулся Мелиссе.

— Ты надеешься, что Бенсон воспользуется возможностью, представленной на дне рождения Селены, чтобы найти себе девушку?

В последнее время он прочитал довольно много газет и журналов. И знал, что аристократы среднего класса используют званый ужин, как повод познакомится.

Мелисса торжественно кивнула.

— Да, Бенсон слишком много пропустил из-за нас.

«Сестрёнка, почему ты ведёшь себя, как мать…» — Клейн посмотрел на Мелиссу, покачал головой и рассмеялся.

Глава 84 — Элизабет

Увидев выражение лица своей сестры, Клейн вдруг почувствовал, что не может упустить подобную возможность. Он посмотрел на девушку и со всей серьёзностью заявил:

— Мелисса, думаю, ты тоже не проявляешь должного уважения к сегодняшнему ужину.

— Что? — озадаченно спросила Мелисса.

Клейн указал на её шею.

— Как леди, тебе не хватает ожерелья, которое подчеркнёт красоту твоей шеи.

Не дожидаясь, пока его сестра скажет хоть что-нибудь, он улыбнулся и вытащил из кармана серебряный амулет в виде ангельских крыльев.

— К счастью, у меня есть подарок.

— … — Мелисса сначала удивилась, но не могла не просить, — Сколько же он стоит?

«Сестрёнка, тебя не это должно волновать…» — Клейн усмехнулся:

— На самом деле не очень дорого. Я приобрёл заготовку и, подражая тому, что видел, выгравировал на нём заклинания, благословения и красивые узоры.

— Ты их выгравировал? — рассеянно спросила Мелисса.

— Ну как тебе? Что думаешь о моей работе? — Клейн воспользовался возможностью, чтобы впихнуть амулет своей сестре.

Мелисса осмотрела амулет со всех сторон, и задумчиво прикусила нижнюю губу.

— Мне нравятся все эти ангельские перья.

«Если кажется, что заклинания и символы, которые я сам выгравировал, настолько ужасны, просто скажи мне об этом. Не нужно смягчать свои слова… Ценность амулета заключается в его эффективности!» — Клейн приподнял уголки губ. Когда он уже собирался убеждать сестру принять этот подарок, Клейн увидел, что Мелисса, с выражением как будто её вынуждают, надела амулет. А затем тщательно расположила его в вырезе платья.

— Великолепно, — Клейн оценил её усилия и выдал явно излишний комплимент.

Мелисса мельком взглянула на парня и посмотрела на свой амулет. А потом заявила с безразличием в голосе:

— Клейн, ты никогда не был таким раньше. Твои поступки…

— Возможно, это из-за моей работы. С приличным доходом я стал немного увереннее в себе, — Клейн прервал сестру и объяснил ей всё до того, как она задаст вопрос.

«Эх, хотя я и получил фрагменты памяти оригинального Клейна, и даже смотрюсь вполне естественно, но вот мелочи я все же не смог изменить. Я так и не избавился от своих прежних привычек… Особенно, когда я всё ближе и ближе узнаю Бенсона и Мелиссу…» — Он мысленно вздохнул.

Мелисса, похоже, приняла его объяснение и надула губки.

— Здорово, что ты такой… действительно здорово…

После их короткого разговора спустился переодетый Бенсон, на нём была белая рубашка с чёрным пиджаком. А чёрная бабочка и длинные прямые брюки создавали впечатление, будто перед ними кто-то другой. Бенсон выглядел как успешный бизнесмен после многих лет тяжёлой работы.

«С теми же залысинами…» — Клейн внутренне усмехнулся.

— Отлично, Бенсон. Тебе идёт, — сказал он с блестящей улыбкой, поднимая руки.

Мелисса кивнула в знак согласия.

— И это говорит о том, что одежда важнее меня самого, — Бенсон был очень самокритичен.

Клейн воспользовался возможностью, вытащил оставшийся амулет и повторил собственное объяснение, предложив потом:

— Я решил сделать и для тебя один.

— Неплохо. Возьму его с собой, — Бенсон спокойно принял подарок, — Клейн, я не удивлюсь, если окажется, что ты знаешь, как уложить волосы, пошить одежду, починить часы и даже покормить кучерявых бабуинов.

— Жизнь полна сюрпризов, — с улыбкой ответил Клейн.

После этого братья и сестра привели себя в порядок и вышли из дома. Общественным транспортом они доехали до улицы Фания в Северном Районе, где находился дом Селены.

Семья Вудов тоже жила в домике с террасой, но, в отличие от резиденции Клейна, у них было крыльцо. А перед домом находилась маленькая лужайка, за которой явно хорошо ухаживали.

Позвонив в дверь, Клейн, Бенсон и Мелисса прождали всего около десяти секунд, прежде чем увидели звезду дня, Селену Вуд.

Девушка с копной огненно-рыжих волос, восхищённо обняла Мелиссу.

— Мне так нравится это платье. Оно тебе очень идёт.

Рядом с Селеной Вуд стоял её отец, мистер Вуд, старший сотрудник Тингенского филиала Банка Баклунд.

— Почтеннейший старший брат, добро пожаловать. Добро пожаловать и Вам, наш молодой историк, — мужчина намеренно приветствовал Бенсона и Клейна в преувеличенно-вежливой манере.

«Молодой историк… Почему бы ему не рассказать о том, какой я хороший?» — Снимая шляпу, Клейн парировал с улыбкой:

— Мистер Вуд, вы выглядите даже энергичнее и моложе, чем я себе представлял.

Его лесть выдавала в нём уроженца Империи Фудоголиков.

Бенсон пожал руку Вуду.

— …Я знаю много банковских служащих, но все они высокомерны и жестоки, прямо как новомодные машины. И не один не сравнится манерами с Вами.

— Если бы мы встретились в банке, Вы бы этого не говорили, — Вуд весело рассмеялся.

После обмена любезностями, Селена, в своём новом платье, подпрыгивая повела гостей внутрь. Иногда она обычным тоном говорила, что “Элизабет уже здесь”, а иногда понижала голос, почти шепча: “Мелисса, твои братья красивее, чем я себе представляла”.

«Эй, а у меня хороший слух… Хотя, учитывая, что ты мне льстишь…» — Клейн беспомощно смотрел на двух шестнадцатилетних девушек, идущих перед ним.

«Это не правильно. Я всё ещё довольно далёк от того, чтобы меня считали красивым… Тск, мисс Селена, насколько же уродливыми вы считаете нас с Бенсоном? Лысый, мрачный, толстый человек с бледным лицом и безжизненными глазами?» — Клейн мимоходом ущипнул свою глабеллу, усердно практикуя Духовное Зрение.

«Мисс Селена Вуд здорова. Взволнована и очень счастлива… С лёгкими мистера Вуда небольшие проблемы. Ах, точно, вижу трубку…» — Клейн осмотрел толпу, находясь в приподнятом настроении.

— Элизабет, Мелисса уже здесь, — бодрым тоном произнесла Селена.

Подошла девушка в синем роскошном платье. У неё были вьющиеся от природы каштановые волосы и очаровательная детская припухлость.

Увидев её, Клейн удивился. Он знал эту девушку.

Парень помог ей выбрать амулет на подпольном рынке

Элизабет сначала поприветствовала Мелиссу, а потом взглянула и на Бенсона с Клейном.

Она была ошеломлена, а её брови слегка приподнялись, как будто девушка о чём-то задумалась.

Однако вскоре Элизабет улыбнулась и вежливо поприветствовала их, как будто ничего не произошло.

Клейн также сделал вид, что не узнал её. Под руководством мистера Вуда они подошли к дивану в гостиной, где их представили Крису — брату Селены — и другим гостям.

Пока Клейн смотрел, как Бенсон болтает с Крисом и другими адвокатами, радостно обсуждая их соседа, мистера Шо, он не мог не почувствовать зависти.

«У меня нет таких навыков общения…» — Клейн взял коктейль со столика в углу комнаты и принялся молча слушать. Иногда даже кивал и улыбался.

Прошло совсем немного времени, прежде чем все гости прибыли, и ужин считался открытым.

Поскольку было слишком много приглашённых, обеденный стол семьи Вудов не смог вместить всех. Поэтому организовали фуршет. Горничная выносила стейк, жареную курицу, рыбу, картофельное пюре и т.д. Она ставила блюда на разные столы. А уже слуги резали мясо на кусочки, позволяя гостям брать то, что они хотели.

Клейн не мог не цокнуть языком, когда увидел элегантные глазурованные тарелки и серебряные столовые приборы. Ему казалось, что Вуды были слишком экстравагантны для семьи среднего класса.

«Раз они так богаты, зачем Крису понадобилось столько времени, чтобы подготовиться к свадьбе?» — Когда Клейн вспомнил, что говорила сестра, у него появились сомнения. — «А, точно. Вероятно, им потребовалось столько времени, чтобы скопить денег и позволить себе покупку серебряных столовых приборов. Для подобных людей респектабельность — это всё!»

Находясь в смешанных чувствах, Клейн взял тарелку и подошёл к фуршетным столикам. Он выбрал жареное мясо в медовой глазури.

В этот момент подошла Элизабет, а её ещё по-детски пухленькие щёчки выглядели просто очаровательно. Посмотрев на еду, она прошептала:

— Значит, вы брат Мелиссы… Спасибо. Селене понравился амулет, который я ей подарила. Она сказала, что почувствовала себя лучше, как только его одела.

«Селена… Амулет…» — Клейн внезапно вспомнил причину, по которой девушка рядом с ним выбирала амулет.

Это был подарок на день рождения другу, который любил мистику!

«Этим другом была Селена? Селене нравятся предметы, связанные с мистикой?» — Клейн слегка нахмурился, вежливо улыбнувшись.

— Это может быть похоже на эффект плацебо.

Сказав это, он стал ждать, когда она похвалит Императора Розелла.

Однако Элизабет пришла в замешательство.

— Что такое эффект плацебо?

— Это означает, что действие лекарства обуславливается психологическим фактором. Иногда мы верим, что всё повернётся к лучшему, и в конечном итоге всё действительно становится лучше, — очень приблизительно объяснил Клейн.

— Нет, она сказала, мой подарок отличается от амулетов, которые она покупала сама. Ощущается по-другому, — подчеркнула Элизабет.

Она склонила голову, стрельнула глазками в Клейна и с любопытством спросила:

— Я не ожидала, что брат Мелиссы эксперт в мистике.

— Как вы знаете, я изучал историю, поэтому часто слышал похожие вопросы, — Клейн умело сменил тему, спросив. — Вы тоже учитесь в Тингенском техническом училище?

— Нет, Селена и я были одноклассницами Мелиссы. Позже она пошла в техническую школу. А я учусь в соседней публичной школе Ивос, — объяснила Элизабет.

Публичные школы не поддерживались и не финансировались правительством. Вместо этого они принимали любых учеников, которые внесли плату. Это была эволюция гимназий, а цель — подготовка к поступлению в университет. Публичные школы довольно дорогие, и должны были учитывать состояние родителей своих учеников. Типичная семья среднего класса могла и не потянуть подобную школу.

Элизабет мало говорила. И, выбрав еду, вернулась к Селене.

После поздравления именинницы, ужин постепенно подошёл к концу. Клейн и Бенсон были приглашены на игру в техасский холдем. Малый блайнд по пол пенни, а большой — пенни. Что касается Мелиссы, Элизабет, Селены и их друзей — те поднялись наверх. Но было неизвестно, болтали они там или играли.

Удача была не на стороне Клейна. Он сыграл около двадцати партий, но ему совершенно не шла карта. Всё, что он мог делать, это пасовать и быть зрителем.

Когда Клейн снова приподнял свои карты, он увидел червовую двойку и пиковую пятерку.

«Блефовать?» — задумался Клейн, но не смог собраться с духом. Он сопротивлялся собственному желанию использовать предсказания.

Клейн положил карты и постучал по столу, показывая, что не намерен продолжать. Затем встал и покинул комнату, направляясь в ванную.

«Розелл был человеком с обсессивно-компульсивным расстройством. Что за странная причуда назвать стиль игры Техасским…» — Клейн покачал головой.

Он внезапно остановился, а его зрачки сузились.

Духовное восприятие сигнализировало, что наверху какие-то необычные вибрации!

Глава 85 — Срочность!

Странные, искажённые и весьма смутные вибрации длилось недолго. Клейн даже заподозрил, что у него начались галлюцинации.

И если бы Клейн не считал себя достаточно опытным, он не обратил бы на это внимание.

Клейн нахмурился, вспомнив о своей сестре наверху. Он крепко схватил трость, прошёл мимо дверей в ванную и направился к лестнице.

Он поднялся наверх, следуя за своим духовным восприятием, и оказался в гостиной рядом с балконом.

«Должно быть, тут…» — пробормотал Клейн, подняв руку и дважды постучав себя по глабелле.

Сквозь стены и большую деревянную дверь он увидел ауры. Большинство были обычными и обладали размытыми контурами.

Тем не менее, одну из аур покрывал зловещий тёмно-зелёный цвет. И это медленно проникало внутрь.

«Как я и думал, что-то не так.» — Клейн снял серебряную цепочку, обмотанную вокруг его левого запястья.

Он зажал её в левой руке, позволяя топазу свободно свисать.

Когда топаз прекратил раскачиваться, он представил себе сферический свет и мысленно произнёс:

«В комнате передо мной есть опасность, вызванная сверхъестественным.»

Как правило, лозоискательство подходило только для предсказания событий связанных лично с ним или происходящих в небольшом радиусе от Клейна. Таким образом, он сформулировал свои слова очень специфическим образом — “опасность” могла затронуть его, а комната находилась прямо перед ним.

…

«В комнате передо мной есть опасность, вызванная сверхъестественным».

После повторения этой фразы семь раз, глаза Клейна широко распахнулись, когда он увидел, как топаз вращается по часовой стрелке.

«Такое поведение маятника указывает на то, что в комнате действительно есть нечто сверхъестественно. И оно очень опасно!!»

«Селена — любитель. Что-то пошло не так, когда она баловалась каким-то ритуалом? Что же мне делать?» — Клейн помассировал лоб и обернул цепь вокруг запястья, прежде чем постучать в дверь.

♫ Тук! Тук! Тук!

Он трижды постучал в дверь и улыбнулся.

Дверь со скрипом открылась. Перед Клейном появилась Мелисса, в своём новом платье.

— Клейн, что-то не так? — девушка совсем не ожидала, что здесь окажется её брат, поэтому на мгновение даже смешалась.

Клейн ответил с улыбкой, без каких-либо признаков беспокойства.

— Мне просто любопытно, я слышал, как вы веселитесь.

— Извините нас за беспокойство, — извиняясь, Мелисса опустила голову, чувствуя себя немного смущённой, — Мы играем в предсказание в волшебном зеркале. Селена много знает, и это очень весело.

«Предсказание в волшебном зеркале… Сестрёнка, почему бы вам не сыграть в вызов Чарли Чарли или доску Уиджи?» — Клейн покачал головой, чувствуя раздражение.

(Прим. п.: Чарли Чарли — для игры нужно положить на стол тетрадь с 2-я надписями “Да” и 2-мя “Нет”, а сверху два карандаша крест накрест один поверх другого. Ответ определяется тем, куда повернётся верхний карандаш.)

(Прим. п.: Доска Уиджи — доска с буквами, цифрами и другими знаками. По доске двигается перевёрнутый стакан или другой указатель, давая ответ на вопрос.)

Клейн смог заглянуть в гостиную через плечо Мелиссы. Внутри он увидел Селену, на лице девушки застыла сияющая улыбка и глубокие ямочки на щеках.

Однако в Духовном Зрении на рыжеволосую девушку, которая держала зеркало в серебряной оправе, нападал зловещий тёмно-зелёный цвет.

Клейн всё тщательно обдумал и сказал:

— Хе-хе, я не буду прерывать вашу игру. Ах, да. А где Элизабет? Мы разговаривали о грамматике Фейсак. Но у неё были какие-то вопросы.

— Элизабет? — Мелисса посмотрела на брата и подчёркнуто сказала, — Ей всего 16.

«Эй, не давай волю воображению!» — Клейн сразу же объяснил:

— Это самая обычная научная дискуссия. Элизабет очень интересуется историей и древними языками.

Мелисса, прежде чем ответить, внимательно посмотрела на брата:

— Она внутри. Я сообщу ей.

— Хорошо, — Клейн сделал шаг назад и отошёл от двери.

Наблюдая, как сестра оборачивается, он облегчённо выдохнул. Хотя это не самая лучшая реакция, но Клейн обрадовался, что Мелисса в относительной безопасности.

Клейн подождал всего десять секунд, прежде чем вышла озадаченная Элизабет. Девушка спросила:

— Мистер Моретти, в чём дело? Я не говорила, что меня интересует история и древние языки…

Однако заметив серьёзность Клейна, она остановилась на полуслове. Девушка напряглась, и, казалось, почувствовала, что что-то не так.

Клейн сделал несколько шагов по диагонали, чтобы Элизабет пошла за ним и спряталась за дверью.

На девушку с ещё по-детски пухлым лицом повлияла серьёзность Клейна, поэтому она неосознанно следовала за ним.

— Как вы знаете, я любитель мистики, — Клейн обернулся, решив начать с главного.

Элизабет кивнула:

— Да, я даже считаю, что Вы очень много знаете.

— Нет, я всего лишь энтузиаст, но это не помешало мне заметить, что ваше предсказание с зеркалом пошло не так, — сказал Клейн серьёзным голосом.

— Что случилось? — Элизабет повысила голос и поспешно подняла руки, чтобы прикрыть рот.

Клейн мгновение подумал:

— Я знаю, что Вам трудно сразу в это поверить. Вернитесь в комнату, и когда Селена отвлечётся, бросьте взгляд в зеркало, которое Селена спрятала от вас.

— Откуда Вы знаете, что она спрятала зеркало? — выпалила Элизабет.

«Согласно данным Ночных Ястребов, больше девяноста процентов предсказаний на магическом зеркале, с участием зла, имеют такое отличие…» — Клейн улыбнулся и сказал:

— Просто знаю.

Когда сомневающаяся и испуганная Элизабет вернулась в комнату, его сдержанная улыбка мгновенно исчезла. А на лице появилось беспокойство.

«Мы всё ещё находимся в Северном Районе, а от улицы Фания до Зоутлэнд потребуется не менее 15 минут езды. К тому времени, когда я съезжу туда и вернусь с Капитаном, ситуация может ухудшиться до безнадёжного состояния… Если бы здесь не было Бенсона и Мелиссы… Я не смогу справиться с этим существом… Но есть ли у меня хоть что-то, чтобы изгнать его… Хорошо, Селена — любитель мистики. У неё в комнате должны быть экстракты, эфирные масла, травы и прочее…»

Как раз когда Клейн ломал голову над решением проблемы, Элизабет села рядом с Селеной, как будто хотела с ней что-то обсудить.

Девушка напротив глотнула красного вина, и под дразнящими взглядами, несмотря на собственное смущение, собралась с духом:

— Можешь погадать, когда я встречу романтичного и красивого джентльмена?

Селена слегка кашлянула, потирая заднюю сторону зеркала, и сказала:

— Зеркало, зеркало, скажи мне. Когда в сердце Йонины(Прим. ред.: В оригинале тоже другое имя, может это свзязано с ритуалом?) появится джентльмен?

Повторив это три раза, она взяла зеркало и подняла перед собой.

Пользуясь случаем, Элизабет повернулась и вытянула шею, чтобы взглянуть.

Она ожидала, что увидит лицо Селены.

Однако в крошечном зеркале отражалось всё тело Селены!

Зеркало было абсолютно чёрным, а Селена с холодным выражением лица стояла посередине!

Элизабет задрожала, откинулась назад и прислонилась к спинке дивана. У неё на секунду перехватило дыхание.

Элизабет невольно вздрогнула и, ничего не говоря, встала, направившись к двери. Она даже не посмела обернуться, чтобы посмотреть на сияющую Селену.

— Джентльмен Йонины появится в воскресенье второй недели, спустя полгода…

Под общий смех Элизабет открыла дверь и вышла из комнаты. В коридоре она увидела Клейна, который так и стоял в тени светильников.

— Мистер Моретти, я-я… — она запнулась.

Клейн спокойно улыбнулся.

— Не мешайте девушкам внутри.

Очарованная его улыбкой, Элизабет успокоилась. Она протянула руку и закрыла дверь, быстро скользнув к настенному светильнику.

— Я видела это. Я видела внутри зеркала только Селену. Селена, похожая на дьявола… — хрипло прошептала она.

«Так это правда…» — Клейна стал серьёзнее, и спросил низким голосом.

— Знаете, где спальня Селены? И где она хранит мистические вещи?

— Там. Всё там, — Элизабет без колебаний указала на комнату по диагонали.

Клейн взял трость и открыл незапертую деревянную дверь. Под уличным освещением и светом алой луны он повернул клапан и зажёг газовую лампу.

Когда загорелся бледно-жёлтый свет, он пробежался глазами по комнате и обнаружил бутылки с экстрактами, цветочную эссенцию, ящички с молотыми травами, свечи и амулеты.

Всё лежало на столах или аккуратно стояло на полках. А названия были указаны на этикетках.

Осмотрев комнату, Клейн сказал Элизабет, которая следовала за ним:

— Вы хотите спасти Селену?

— Да! — Элизабет кивнула, а затем спросила, — Это опасно?

— В некоторой степени. В конце концов, я всего лишь любитель, — откровенно ответил Клейн.

«В некоторой степени…» — Элизабет на несколько секунд крепко сжала губы, прежде чем ответить:

— Вам что-нибудь нужно?

Клейн тепло улыбнулся, успокаивая её:

— Не нервничайте. Теперь всё, что Вам нужно сделать, это вернуться и притвориться, как будто ничего не произошло. Подойдите к Селене. Пять минут спустя — помните — пять минут, скажите Селене, что у Вас есть приятный сюрприз и приведите её ко мне. Тихо постучите в дверь, один длинный стук и два коротких. После этого… Ну, оставьте всё остальное мне.

Элизабет молча обдумала его слова, прежде чем кивнуть.

— Хорошо.

Увидев, что она возвращается в гостиную, Клейн посмотрел на свои карманные часы. Он закрыл спальню Селены и быстро очистил стол. Затем выбрал необходимые предметы и положил их на стул.

Сразу после этого Клейн взял две тонкие свечи с едва уловимым ароматом. Потом разместил их в верхнем левом и правом углах стола.

Они были символами, представляющими Багровую Леди, Императрицу Бедствий и Ужасов.

Клейн планировал провести ритуал, чтобы одолжить силы Богини Вечной Ночи, и отогнать таинственное и неизвестное существо, которое пыталось захватить тело Селены!

Поскольку Клейн был только 9-й Последовательности, ритуальная магия, которую он знал, недостаточно сильна. Чтобы преуспеть, нужно, чтобы Элизабет заманила Селену в замкнутый круг прямо возле алтаря!

Поэтому стоило учитывать, что Селена могла что-то заметить и начать сопротивляться!

Клейн планировал использовать ритуальную магию, чтобы её удержать.

Глава 87 — Наставления

— Всё разрешилось? — недоверчиво спросила Элизабет.

Клейн улыбнулся и просто кивнул.

— Да. Было не слишком сложно.

«Но это не совсем правда…» — Добавил он про себя.

Возможно, потому что Клейн был спокоен и собран всё это время, или, может быть, он был её единственной надеждой, но, в любом случае, Элизабет больше не сомневалась. Она приложила руки к груди и облегчённо выдохнула.

— Спасибо. Мистер Моретти, вы — настоящий джентльмен, слову которого можно верить. Но я всё ещё чувствую себя немного напуганной. Как Селена? Она в порядке?

— Да, очнётся через пару минут, но Селена уже в полном порядке. Впрочем, можно ожидать, что несколько дней она будет чувствовать слабость, — на лице Клейна внезапно появилось суровое выражение, — Кто её учитель? Разве он не рассказывал Селене об основных правилах?

Элизабет даже немного выпрямилась, словно студентка, которую только что отчитал учитель.

Она на мгновение задумалась:

— Селена как-то сказала, что её учит сам Ханасс Винсент. Они познакомилась год назад в Гадательном Клубе на Хаус Стрит.

«Ханасс Винсент… На открытых занятиях он не учит сомнительным техникам работы на магических зеркалах. Но, оказывается, предсказатель делает это в тайне… Если бы я узнал об этом раньше, то непременно сообщил обо всём капитану и за Ханассом бы уже наблюдали…» — Клейн почувствовал сожаление:

— Это он учил Селену предсказанию при помощи зеркала?

Клейн почувствовал страх, ведь могла пострадать и его сестра — Мелисса!

Элизабет осторожно кивнула.

— Да, Селена несколько раз пробовала предсказывать с помощью зеркала, но всегда безуспешно. А сегодня неожиданно сказала, что заглянула в тайные записи своего учителя и теперь проблем не будет.

«Претендентка на премию Дарвина…» — Клейн помассировал свои виски, чтобы облегчить головную боль.

— Вы все ещё помните эти заклинания?

«Что ж… Хотя Ханасс Винсент и не передавал Селене опасные знания, очевидно, что он экспериментирует, пытаясь вызвать некую неизвестную сущность. И это рано или поздно приведёт к неприятностям. Нужно быстро решить этот вопрос, прежде чем всё не станет ещё хуже и не превратится в проблему для кого-то ещё…»

— Помню, но всего несколько слов… — сказала Элизабет, — Селена декламировала на Гермесе. А как Вы знаете, я недавно учу этот язык и ещё не очень хорошо с ним знакома. Всё, что я смогла разобрать, это то, что Селена использовала слова “вращаться”, “дух”, “создатель” и “милость”.

«Создатель? Неужели, Истинный Создатель? Множество любителей мистики верят в эту древнюю сущность, почитаемую разными подпольными организациями… Да, сущность, которая появилась всего 1000 лет назад в самом начале Пятой Эпохи!» — Клейн кивнул:

— Не забудьте расспросить Селену, а затем найдите возможность рассказать всё мне.

— Хорошо, — без каких-либо оговорок ответила Элизабет.

После этого она немного смутилась:

— Мистер Моретти, а почему бы Вам не расспросить её самому?

— Не хочу, чтобы Мелисса знала, что я занимаюсь мистикой. Вы ведь поможете сохранить мою тайну? — спросил Клейн.

Элизабет прикусила губу, а её глаза сверкнули.

— Буду рада помочь. Мелисса всё равно предпочитает машины. Ей нравится логика, а не мистика.

Клейн прижал шляпу к груди и поклонился.

— Спасибо за понимание. Что касается Селены, Вы сами знаете, что она не тот человек, который может хранить тайны.

— Точнее будет сказать, что Селена любит делиться ими с друзьями, — согласилась Элизабет.

Клейн надел шляпу и на мгновение задумался:

— После того, как Селена очнётся, не забудьте сказать, что она потеряла сознание и разбила зеркало. Думаю, она ничего не будет помнить после того, как начала гадать.

Видя, что Элизабет кивает, его лицо резко приняло суровое выражение:

— Помните, будь то предсказания или другие ритуалы, не молитесь никаким сущностям, кроме семи богов! Вы должны немедленно сжечь все подобные заклинания и держаться подальше от того, кто их распространяет! Если бы я не заметил этого вовремя, уже через десять минут Селена превратилась бы в монстра или злого духа, и все в этом доме, включая меня, были бы убиты!

Вспоминая о леденящем сердце образе Селены в зеркале, Элизабет не сомневалась в словах Клейна. Она вздохнула и испуганно сказала:

— Понимаю и буду помнить. Я присмотрю за Селеной.

— Хорошо, идите и позаботьтесь о Селене, — Клейн поднял свою чёрную трость и пошёл к лестнице.

Во время ходьбы его глаза потемнели. Он достал один пенни и правой рукой подкинул его в воздух.

— С Селеной всё в порядке… С Селеной всё в порядке…

Клейн повторил эту фразу, затем поймал падающую монету. Он увидел, что лицо Георгия III обращено вверх.

Это не было лозоискательством. Это упрощённое предсказание во сне. Клейн заставил себя уснуть при помощи Когитации, и совершил путешествие по духовному миру. А орёл и решка были символическими проявлениями результатов этого путешествия.

Орёл представлял собой подтверждение, а решка — отрицание!

«Отлично, теперь всё хорошо…» — Клейн радостно закрутил бронзовую монету между пальцами.

Подобное упрощённое предсказание было под силу только Провидицам.

…

Элизабет смотрела в спину Клейна и увидела, как он подкинул и поймал монету.

Только когда Клейн скрылся из виду, Элизабет развернулась и вошла в спальню. Она увидела, что Селена лежит на полу, а рядом с ней валяются осколки разбитого зеркала.

Элизабет задержала дыхание и на цыпочках вошла в комнату. Глядя на осколки, она хотела удостовериться, что в них больше нет того ужасного образа. Но вместо этого кусочки зеркала отражали только потолок.

«Уф.» — Успокоившись, Элизабет выдохнула с облегчением.

Но, несмотря на все её усилия, Элизабет не смогла перенести Селену на кровать. Так что она начала её будить.

— Элизабет… Что случилось? Я много выпила? — слабо спросила Селена, её глаза потускнели, и в них светилась растерянность.

Элизабет на мгновение задумалась и серьёзным тоном ответила:

— Нет, Селена, с тобой что-то случилось. Своим предсказанием ты призвала злое существо.

— В самом деле? — Селена, опираясь на Элизабет, медленно подошла к кровати. Она потёрла виски, — Всё, что я помню, это начало гадания на магическом зеркале.

Элизабет сказала полуправду:

— Ты была абсолютно другим человеком во время ритуала. В зеркале отражался как будто другой человек… Я очень испугалась. Под предлогом, что у меня есть сюрприз, я отвела тебя в спальню, потом схватила зеркало и разбила об пол. После этого… после этого ты упала в обморок. Благословенна Богиня, теперь ты в порядке!

— Я… я ничего не помню… — пробормотала побледневшая Селена.

Чем сильнее Селена пыталась вспомнить, тем большую слабость и испуг она испытывала.

Не осознавая этого, она взглянула на свой стол и заметила, что вещи на нём лежат совершенно по-другому.

«Что же произошло на самом деле?» — Селена изо всех сил старалась вспомнить, но ей на ум приходил только образ человека в чёрном костюме и шляпе. Он не казался ни сильным, ни высоким, но обладал ровной осанкой.

— Селена, — серьёзно сказала Элизабет, — я встретила специалиста по мистике, когда пошла на подпольный рынок, чтобы купить амулет. Он сказал, что мы не должны молиться никому, кроме семи божеств. В противном случае, мы наверняка накличем беду. Обещай, что больше не будешь этого делать. Я даже не знала, смогу ли спасти тебя!

Селена была напугана до смерти. Она в оцепенении кивнула.

— Нет, я больше никогда не попробую это снова!

— И ещё, что означают твои заклинания? Если у меня будет возможность снова встретиться с тем экспертом, я спрошу о них, — спросила Элизабет, притворяясь беспечной.

Селена потёрла виски:

— Дух, что вращает наш мир, милость Истинного Создателя, глаза, которые смотрят на судьбу.

…

♫ Пух! Пух! Пух!

Спускаясь по лестнице, Клейн разгладил складки на костюме и стряхнул с него пыль.

После этого он снял шляпу и медленно вернулся к обеденному столу.

— Куда Вы ходили? Прошло почти 10 минут, — спросил брат Селены — Крис.

Клейн улыбнулся:

— В ванную, затем наверх, чтобы познакомиться с дамами.

— Ценю Вашу честность, — похвалил Крис.

У него были рыжие волосы и невысокий рост, характерный для их семьи. Парень носил очки в золотой оправе и у него был исключительный характер. А ещё он был великолепным адвокатом.

«Вы бы так не сказали, если бы знали, что я лишил вашу сестру сознания…» — Клейн смиренно ответил:

— Мы просто поспорили о науке.

«Мистике…»

Он снял шляпу и вернулся на место. Взяв две карты, он начал новую партию.

Приподняв уголки карт, он увидел пикового короля и бубнового туза.

«Похоже, мне повезло… Расплата за доброе дело?» — Клейн достал монету, готовясь сделать ставку.

«Так как Ханасс преднамеренно не раскрывал заклинание Селене, мне не нужно срочно сообщать об этом Капитану…»

Клейн продолжал осторожничать и делал ставки только тогда, когда у него были хорошие карты. Он не рисковал блефовать, и потому выиграл не так много. Когда в половине одиннадцатого игра закончилась, он выиграл всего шесть пенсов.

— Я выиграл два сула и восемь пенсов, — Бенсон возился с банкнотами и монетами в руке.

— Я не ожидал, что ты окажешься знатоком покера, — смеясь, похвалил его Клейн.

— Нет, я играю не часто, но знаю, что это очень похоже на переговоры. Вы должны спрятать свои карты и выяснить, что скрывают другие люди, а потом любым способом напугать или соблазнить их… — Бенсон ещё не закончил предложение, когда увидел, что Мелисса и остальные спускаются со второго этажа.

— Пора возвращаться домой, — потирая виски, сказал Клейн, глядя на свою сестру и её друзей.

Пульсирующая боль в голове всё ещё не прошла.

Клейн снова пошёл в ванную и воспользовался этой возможностью, чтобы пройти мимо Элизабет и получить текст заклинания.

Вернувшись к своим брату и сестре, он улыбнулся и сказал:

— О, я вдруг кое-что вспомнил. Мне нужно вернуться в компанию. Можем сначала заехать на улицу Зоутлэнд? Это быстро.

Глава 89 — Простая миссия

Клейн кивнул:

— Хорошо, но я до сих пор не знаю, в чём заключается моя миссия.

— Ничего опасного. По крайней мере, я не заметил ничего такого, — подчеркнул Дэн, — Этот случай нам передали из полицейского отделения Голден Инда. Последний месяц кто-то беспокоит известного филантропа, сэра Дьюэвилла. Но будь то телохранители, нанятые им охранники, или полиция, никому не удалось найти виновного. Инспектор Толле, отвечающий за это дело, подозревает, что в нём замешаны Потусторонние, и, таким образом, передал его нам.

«На днях я видел сэра Дьюэвилла в библиотеке и заметил, что он выглядит подавленным и вялым. Значит, это результат…» — Клейн поднял:

— На что он жалуется?

«На филантропе не было никаких ран, таким образом, это что-то не слишком опасное.»

— Сэр Дьюэвилл каждую ночь слышит стоны и плач, независимо от того, находится он в Тингене или нет. Это отрицательно сказывается на его сне, — Дэн перевернул бумагу в своих руках обратной стороной, — Он ходил к психологу и просил дворецкого и слуг подтвердить, что это не галлюцинация. А поскольку это не галлюцинация, значит, его кто-то преследует.

Закрыв папку, Дэн посмотрел на Клейна.

— Переоденьтесь в форму инспектора-стажёра в комнате отдыха, а затем встретьтесь в стрелковом клубе с инспектором Толле, который занимается этим делом. Он предоставит более подробную информацию.

— Форма? — спросил Клейн.

Дэн потёр лоб и улыбнулся.

— Половина нашей зарплаты поступает из полицейского управления, и звание инспектор-стажёр — это не просто слова на бумаге. Когда Вы впервые встретились с Леонардом и мной, я тоже был одет в униформу. Это привилегия, которой обладают штатные сотрудники. Да, “Льготы”, как назвал бы это Император Розелл.

«К сожалению, униформу нельзя носить просто так. В противном случае у меня был бы ещё один набор запасной одежды, когда мой костюм в стирке…» — Клейн взял трость и попрощался, прежде чем покинуть кабинет капитана.

Он направился в комнату отдыха и увидел на столе чёрно-белую клетчатую форму в комплекте с кожаными ботинками. На фуражке был вышит логотип полицейского управления — два скрещённых меча и корона. А на плече оказался чёрно-белый погон с блестящей серебряной звездой.

— Форма инспектора-стажёра? — Клейн взглянул на униформу и заметил ряд цифр под серебряными звёздами: 06-254.

Он имел некоторое представление о структуре полиции в Королевстве Лоэн. Верхний эшелон занимали министр и главный секретарь полиции. Ниже соответственно комиссары, их заместители и помощники из различных отделений. В середине суперинтенданты и инспекторы, а в самом низу — сержанты и констебли.

Закрыв дверь, Клейн снял костюм и переоделся в форму.

Он повесил свой костюм и вышел из комнаты. Пробравшись в кабинет, Клейн посмотрелся в ростовое зеркало, принесённое туда Розанной.

У молодого человека в зеркале были чёрные волосы и добрые карие глаза. Но форма придавала ему дух героичности.

— Неплохо, — сам себя похвалил Клейн. Он оставил трость в офисе и покинул охранную компанию Терновник.

В его карманах был полный комплект, начиная от оружия и заканчивая полицейским значком.

…

В зале стрелкового клуба.

Клейн тут же узнал инспектора Толле, поскольку тот был единственным человеком в полицейской форме.

«Впрочем, как и я…» — подумал Клейн.

На погонах инспектора Толле сверкали две серебряные звезды. У него были густые светлые усы и выпирающий живот. Он казался высоким, но не угрожающим. Но, возможно, когда-то этот инспектор действительно выглядел внушительнее.

— Моретти? Клейн Моретти? — Толле заметил Клейна и поприветствовал его улыбкой.

— Добрый день, инспектор Толле, я думаю, Вы не ошиблись, — дружелюбно ответил Клейн, а затем, следуя воспоминаниям, поднял правую руку, и, держа пальцы прямо, отдал честь

Толле усмехнулся.

— Кажется, мы поладим. Это хорошо. Направимся к дому сэра Дьюэвилла?

Несмотря на то, что инспектор был выше, чем Клейн по званию, он оказался весьма дружелюбным.

— Нет проблем, — Клейн на мгновение задумался, прежде чем сказать, — Вы же можете рассказать подробности в карете?

— Конечно, — Толле огладил густую белую бороду и вывел Клейна из стрелкового клуба. Они сели в карету, стоявшую на другой стороне дороги.

На карете тоже была эмблема — два скрещённых меча и корона.

— Сэр Дьюэвилл — верующий в Богиню, поэтому мы передали дело вам, — усаживаясь, быстро сказал Толле.

— Я знаю. Блестящий рыцарь — обычная фигура обложек газет и журналов, — Клейн сверкнул дружеской улыбкой.

Толле поднял папку рядом с собой и снял с неё печать, прежде чем вынуть документы. Просматривая их, он объяснял:

— Несмотря на то, что вы уже знаете обо всём, мне нужно провести подробный инструктаж. Сэр Дьюэвилл — один из самых богатых магнатов города Тинген. Свою карьеру начал с завода по производству свинца и фарфора. Сейчас расширился до металлургии, угля, судоходства, банковского дела и облигаций. Он является достаточно известным филантропом, даже удостоился похвалы короля за то, что учредил благотворительный фонд Дьюэвилла, траст Дьюэвилла и библиотеку Дьюэвилла… Его посвятили в рыцари пять лет назад… Если бы он хотел баллотироваться на пост мэра, не думаю, что кто-либо в Тингене мог бы составить ему конкуренцию. Но его цель — Баклунд; он хочет стать членом парламента. Мы когда-то подозревали, что всё может быть связано с этим, но нет никаких доказательств.

Клейн слегка кивнул:

— Нельзя исключать такую возможность, но сейчас нет ничего, что могло бы подтвердить это.

Толле не стал останавливаться и продолжил:

— С шестого числа прошлого месяца сэр Дьюэвилл каждую ночь слышит болезненные душераздирающие стоны, как у пациента, борющегося за свою жизнь. Он несколько раз проверял соседние комнаты, но не нашёл ничего необычного. Дворецкий и слуги подтвердили, что слышали подобные стоны, но для них они звучали несколько приглушённо. Вначале сэр Дьюэвилл считал, что это быстро пройдёт, и не обращал на них слишком много внимания. Но стоны становились всё чаще, вплоть до того, что звучали в течение дня. А к ним ещё добавились душераздирающие крики. Это привело к тому, что сэр Дьюэвилл снова и снова не мог заснуть, и у него не было другого выбора, кроме как оставить Тинген и перебраться на свою виллу. Но всё бесполезно. Стоны и крики не пропали. То же явление последовало за ним и в Баклунд, просто не так сильно. Он нанял специалистов, чтобы проверить собственное окружение, но те не нашли никаких зацепок. Наше предварительное расследование тоже ничего не выявило. Сэр Дьюэвилл, которого уже больше месяца пытают, находится на грани нервного срыва. Он снова и снова посещал психолога, но так и не смог решить свои проблемы. Сэр Дьюэвилл сказал, что если мы не поможем ему в течение месяца, то он покинет Тинген и отправится в Баклунд. Он верит, что там найдутся люди, которые смогут ему помочь.

Выслушав объяснения Толле, Клейн быстро проанализировал ситуацию и придумал несколько версий.

«Он обидел Потустороннего и теперь страдает от проклятия?»

«Нет, если бы он страдал от проклятия, дворецкий и слуги не слышали бы никаких звуков…»

«Могут ли среди слуг и телохранителей скрываться Потусторонние с неизвестными мотивами?»

«Но проблема в том, что за последний месяц к сэру Дьюэвиллу не приходили наниматься новые люди…»

«Возможно, сэр Дьюэвилл случайно соприкоснулся с каким-то мстительным злым духом?»

«Эту возможность нельзя исключать…»

Пока Клейн всё ещё был в раздумьях, карета заехала в район Золотого Инда и остановилась у дверей дома сэра Дьюэвилла.

Пышный сад окружал железный забор. Рядом с металлическими воротами стояли две статуи. За воротами находился великолепный фонтан, изливающийся водой на мраморную скульптуру, просторное двухэтажное здание, а также широкая дорожка, на которой могли бы разминуться три кареты.

«Даже дом рыцаря высотой всего в два этажа… А в газете писали, что в Баклунде экспериментирует со строительством десятиэтажных домов…» — Клейн вышел из экипажа и увидел сержанта с тремя шевронами, бодро пересекающего дорогу.

Он посмотрел на Клейна и отдал честь.

— Доброе утро, сэр!

— Доброе утро, — кивнул Клейн с улыбкой.

Толле улыбнулся.

— Это сержант Гейт, обращайтесь к нему, если Вам что-то понадобится.

— Это инспектор-стажёр Моретти, эксперт по истории и психологии из полицейского управления, — Толле представил Клейна Гейту.

«…Я не заслуживаю такого звания…» — Клейн чувствовал себя немного смущенным.

После приветствия Гейт указал на двухэтажное здание за фонтаном:

— Сэр Дьюэвилл ждёт нас.

— Хорошо, — Клейн погладил револьвер у себя на боку.

Это была его лучшая защита от врага.

Поскольку он теперь в полицейской форме, Клейн смог переложить свой револьвер в кобуру на поясе, чтобы его было легче выхватить.

Разговаривая, они спустились по тропинке, обошли вокруг фонтана и подошли к двери.

К тому времени дверь уже открыл слуга, который вежливо ожидал в стороне.

Притворившись, что поправляет свой цилиндр, Клейн дважды постучал по глабелле, чтобы активировать Духовное Зрение, прежде чем войти в дом.

В холле сидел сэр Дьюэвилл и массировал лоб. Он явно был в плохом настроении. А его светлые волосы и голубые глаза казались сухими и тусклыми, как будто бы он постарел на пять лет.

— Доброе утро, сэр Дьюэвилл, — Клейн, Толле и Гейт одновременно поклонились.

Сэр Дьюэвилл встал и улыбнулся.

— Доброе утро, офицеры. Я надеюсь, что вы сможете узнать, что причиняет мне беспокойство.

Клейн прищурился и слегка нахмурил брови.

Кроме плохого настроения, Клейн не смог найти у сэра Дьюэвилла никаких других проблем.

«Это странно…» — Он на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Сэр, а в какой комнате Вы впервые услышали эти стоны?

— В спальне, — Сэр Дьюэвилл качнул головой.

— Можем ли мы взглянуть? — поинтересовался Клейн.

— Разве вы не проверяли это место уже много раз? — сбоку подошёл дворецкий средних лет.

Клейн сдержанно улыбнулся.

— Это были мои коллеги, не я.

— Сэр, это эксперт, присланный полицейским управлением, — сказал Толле, воспользовавшись возможностью, чтобы представить Клейна.

Дьюэвилл посмотрел на молодого эксперта:

— Хорошо, Каллен, отведи его в спальню.

— Сэр, я надеюсь, что Вы пойдёте с нами, — серьёзно сказал Клейн.

Дьюэвилл несколько секунд колебался, прежде чем сказать:

— Если это поможет решить проблему…

Он взял трость и медленно направился к лестнице, а рядом с ним двигались дворецкий и охранники, готовые поддержать его в случае необходимости.

Клейн осмотрелся и молча последовал за ними.

Шаг, два, три… Они поднялись на второй этаж и вошли в хозяйскую спальню.

Клейн даже не успел осмотреться, прежде чем его волосы встали дыбом.

Это было его духовное восприятие!

Глава 90 — Видимое глазу

Спальня сэра Дьюэвилла была больше, чем гостиная и столовая в доме Клейна вместе взятые. В ней нашлось место не только для кровати, мини-гостиной, гардеробной, умывальни, но ещё и для рабочего стола и книжных полок. Обстановка была изысканной, а все предметы мебели — роскошными.

Но Клейну казалось, что свет в спальне тусклее, а температура на несколько градусов ниже, чем снаружи.

В то же время он, слышал плач и стоны, как будто кто-то отчаянно боролся за свою жизнь.

Клейн вошёл в транс, и всё внезапно пришло в норму. Солнечный свет ярко светил через окно и заливал всю спальню. Температура стала нормальной, ни высокой, ни низкой. А окружающие его полицейские, телохранители и дворецкий хранили молчание.

«Это…» — Он краем глаза посмотрел на простую, но роскошную кровать и заметил, что в тенях затаилось множество мутноватых глаз, словно мотыльки, бесстрашно порхающие вокруг газовых ламп.

Однако подойдя поближе, Клейн потерял их из виду.

«Не простой призрак или злой дух… Что же ты такое?» — Клейн нахмурился и начал вспоминать то, что изучал всё это время.

Из того, что он понял, эта миссия была бы очень лёгкой, если бы её передали Сборщику Трупов, Копателю Могил или Духовному Медиуму. Это явно не в его компетенции.

Сдерживая желание использовать предсказание, чтобы расследовать дело дальше, Клейн медленно огляделся, чтобы найти другие улики и подтвердить несколько своих догадок.

— Инспектор, — сэр Дьюэвилл колебался, но спросил, — Вы что-нибудь обнаружили?

— Если бы это было так просто, я полагаю, мои коллеги не стали бы ждать до сих пор, — ответил Клейн, неосознанно взглянув на филантропа.

Как раз когда он планировал отвести взгляд, Клейн внезапно увидел, что в зеркале за сэром Дьюэвиллом отразилась расплывчатая белая человеческая фигура.

Нет, там было много фигур, накладывающихся друг на друга, в результате чего получался один искажённый белый образ!

Этот образ неожиданно сверкнул, и Клейну показалось, что он услышал слабый плач.

«Фу…» — Он едва не вытащил пистолет от испуга и выдохнул, чтобы успокоить нервы.

«Восприятие, усиленное с помощью Духовного Зрения, однажды напугает меня до смерти…» — Пошутив, Клейн попытался расслабиться, прежде чем снова обратить своё внимание на сэра Дьюэвилла.

На этот раз он увидел что-то другое.

Теперь, когда он был в своей спальне, вокруг сэра Дьюэвилла мерцала тусклая искривлённая фигура. Она даже приглушала свет.

Каждая вспышка этой фигуры сопровождалась криком и стоном, который едва ли мог услышать обычный человек.

«Едва слышимый для простого человека при нормальных условиях? Потому что сейчас день? » —Клейн кивнул, подтверждая свои догадки.

Он уже составил первоначальное суждение по этому делу.

Сэра Дьюэвилла преследовала обида. Остаточная духовная оболочка, возникшая в результате неразрешённых эмоций перед смертью человека!

Когда подобные чувства задерживались в этом мире в течение длительного периода времени, и, становясь сильнее, они превращались в страшного злого духа.

«Но сэр Дьюэвилл был известным филантропом. Даже придирчивый Бенсон в восторге от него. Почему же он увяз в обидах мертвецов? На самом деле он двуличный человек? Или это Потусторонние с гнусными намерениями?» — Клейн с подозрением обдумывал все возможные варианты.

Немного поразмыслив, он посмотрел на сэра Дьюэвилла:

— Уважаемый сэр, у меня есть несколько вопросов.

— Пожалуйста, спрашивайте, — сэр Дьюэвилл устало сел.

Клейн собрался с мыслями и спросил:

— Когда уезжаете отсюда в другое место, например на виллу или в Баклунд, удаётся ли Вам поспать хоть полночи, прежде чем всё начнётся снова и становится, как и здесь? А теперь даже когда спите днём, Вы всё равно слышите стоны и плач?

Полузакрытые глаза сэра Дьюэвилла внезапно расширились и засияли надеждой.

— Да, Вы нашли корень проблемы?

Только теперь он понял, что из-за длительной бессонницы и нервного перенапряжения совершенно забыл сообщить полиции о такой важной детали!

Видя, что вопрос Клейна открыл что-то полезное, инспектор Толле расслабился. Он понял, что Ночной Ястреб нашёл подсказку.

Сержант Гейт тоже был удивлён и заинтересован. Он начал внимательней присматриваться к этому психологу Клейну.

«Это совпадает с признаками спутанности сознания и симптомами накопления…» — Получив ответ, Клейн в основном подтвердил свою догадку.

Теперь у него было два способа помочь сэру Дьюэвиллу избавиться от этого бремени. Один заключался в том, чтобы установить алтарь и полностью устранить обиду мёртвых, применив для этого ритуальную магию. А второй предполагал воспользоваться иными возможностями, даруемыми ему сверхъестественным, найти корень проблемы и решить её.

Принимая во внимание правила, запрещающее демонстрировать обычным людям силу Потусторонних, Клейн планировал попробовать второй метод. И только если потерпит неудачу, помолится Богине.

— Сэр, у Вас психологические заболевание — нервное расстройство, — сказал он абсолютно серьёзно и взглянул на сэра Дьюэвилла.

Сэр Дьюэвилл поднял брови:

— Вы говорите, что я психически больной, и мне нужно в лечебницу?

— Нет, всё не так серьёзно. На самом деле, в той или иной степени, но психологические проблемы есть у многих людей, — утешил его Клейн, — Пожалуйста, позвольте мне представиться снова. Я эксперт по психологии полиции округа Авва.

— Эксперт по психологии? — Дьюэвилл и его дворецкий уставились на инспектора Толле, с которым они были знакомы до этого.

Толле кивнул и подтвердил, что это правда.

— Хорошо, что Вам нужно для лечения? Кроме того, я не понимаю, почему мой дворецкий, мои телохранители и мои слуги тоже слышат плач и стоны… — Дьюэвилл держал трость обеими руками, явно сбитый с толку.

Клейн ответил своим профессиональным тоном:

— Я объясню Вам после того, как всё подтвердится. Пожалуйста, прикажите Вашему дворецкому, слугам и телохранителям, чтобы они вышли. Инспектор Толле, сержант Гейт, тоже, пожалуйста, выйдете. Мне нужна спокойная обстановка, чтобы начать лечение.

«Лечение магией…» — добавил про себя инспектор Толле и кивнул сэру Дьюэвиллу.

Дьюэвилл надолго задумался, прежде чем сказать:

— Каллен, отведи их в гостиную на втором этаже.

— Да, сэр, — дворецкий не стал возражать, так как это попросил сотрудник полиции, инспектор-стажёр и эксперт по психологии.

Посмотрев, как они один за другим выходят из комнаты и закрывают за собой дверь, Клейн перевёл взгляд на Дьюэвилла, у которого были светлые волосы и голубые глаза, и сказал:

— Сэр, пожалуйста, лягте на кровать. Расслабьтесь и постарайтесь заснуть.

— … Хорошо, — сэр Дьюэвилл повесил пальто и шляпу на вешалку для одежды, а затем медленно подошёл к краю кровати и лёг.

Клейн задёрнул все шторы, погрузив комнату в полную темноту.

Он снял свою подвеску и быстро использовал духовный маятник, чтобы определить любые опасности. Затем сел на кресло-качалку у края кровати, представил сферический свет и вошёл в Когитацию. Он позволил миру духовности проявиться перед своими глазами.

Затем Клейн откинулся на спинку стула и погрузился в глубокий сон, позволив своей астральной проекции вступить в контакт с внешним миром.

Он использовал технику предсказания во сне, чтобы оказаться в духовном пространстве и пообщаться со всеми обиженными, которые мучили сэра Дьюэвилла.

Только общение сможет дать ему ответ и решить проблему!

♫ Свист! Свист! Свист!

В ушах Клейна раздались грустные рыдания, и он “увидел” плавающие вокруг него белые полупрозрачные фигуры.

Мучительный стон отозвался эхом, когда Клейн, едва придя в себя, протянул правую руку и коснулся одной из фигур.

Внезапно фигуры налетели на него, как мотыльки, стремящиеся к языкам пламени.

Происходящее перед глазами Клейна стало размытым, и его мозг, казалось, раскололся на две части. Половина его разума спокойно наблюдала, а другая смотрела в “зеркало”.

В “зеркале” отражалась молодая девушка, одетая в рабочую одежду. Она выглядела сильной и подтянутой. Она шла по пыльной фабрике, а её голова пульсировала от боли.

Её зрение иногда расплывалось, а фигура с каждым днём становилось всё тоньше.

Казалось, девушка слышала, как кто-то зовёт её Шарлоттой, и этот голос утверждал, что у неё истерия.

«Истерия?» — Она посмотрела в зеркало и увидела, что у неё на десне появилась едва заметная голубая линия.

…

“Зеркало” переключилось, и Клейн увидел другую девушку по имени Мэри.

Она тоже вошла на свинцовый завод молодой и здоровой.

Внезапно половина её лица начала дёргаться, как и рука и нога той же части тела.

“Эпилепсия”, — услышала она чей-то голос, когда всё её тело сотрясали конвульсии.

Когда она дёрнулась и упала, судороги усилились, и она, наконец, потеряла сознание.

…

Там была ещё одна девушка, и она была в депрессии. Она ходила по улице в таком оцепенении, что у неё начались проблемы с речью.

У неё была очень сильная головная боль, и голубая линия на дёснах. Её тело тоже время от времени сотрясали конвульсии.

Она пошла к врачу, и доктор сказал:

— Лафайет, это отравление свинцом.

Доктор посмотрел на неё с жалостью и заметил конвульсии. Она постоянно дёргалась, и доктор видел, как гаснет свет в её глазах.

…

Перед Клейном появлялись многочисленные образы, и он спокойно за ними наблюдал.

Внезапно он понял причину бедственного положения девушек. (Прим. п.: Вдохновением для создания образов девушек послужил роман Джека Лондона “Люди бездны”)

«Работницы постоянно контактировали со свинцовыми белилами. Все они умерли от отравления в результате длительного воздействия пыли и порошка.»

«У сэра Дьюэвилла была свинцовая, а также две фарфоровые фабрики. И на них использовали относительно дешёвый женский труд!»

Клейн “смотрел” на всё это в тишине и чувствовал, что есть ещё что-то, что до сих пор оставалось в тайне.

Такая “смертельная обида” довольно незначительна. Все эти девушки не смогли бы повлиять на реальность или сэра Дьюэвилла, даже если их накопилось довольно много.

Только если у них не было более сильной обиды, которая объединила их вместе.

Именно тогда он “увидел” другую девушку.

Ей было не больше 18 лет, но она уже глазировала фарфор на заводе.

— Хейли, как ты себя чувствуешь? У тебя всё ещё болит голова? Если боль станет слишком сильной, не забудь сообщить мне. Сэр Дьюэвилл ввёл правило, согласно которому люди с сильными головными болями не могут продолжать контакт со свинцом и должны покинуть завод, — с беспокойством спросила старушка.

Хейли дотронулась до лба и с улыбкой ответила:

— Болит совсем немного, я в порядке.

— Скажи мне завтра, если тебе станет хуже, — сказала старушка.

Хейли согласилась. Возвращаясь домой, она время от времени массировала лоб.

Она видела, что её родители и брат вернулись, но их лица выглядели унылыми.

— Твой отец и брат потеряли работу… — сказала её мать, вытирая слезы.

Её отец и брат низко опустили головы и пробормотали:

— Мы попытаемся найти работу в гавани.

— Но у нас даже нет денег на хлеб на послезавтра… Может быть, нам стоит переехать на Нижнюю улицу… — мать Хейли посмотрела на неё покрасневшими глазами, — Когда ты получаешь зарплату? Это десять сул, правильно?

Хейли снова помассировала лоб.

— В субботу. В субботу.

Она больше ничего не говорила и оставалась спокойной, как обычно. Хейли вернулась на фабрику на следующий день и сказала своему начальнику, что её головная боль прошла, и она чувствует себя хорошо.

Она улыбалась, и каждый день ходила по пять километров туда и обратно, всё чаще и чаще массируя голову.

— Вы не нашли другую работу? — Хейли не могла не спросить своего отца и брата, глядя на суп, который варился из чёрного хлеба.

Её отец разочарованно сказал:

— Экономика в упадке. Рабочие места сокращаются. Даже в гавани нет постоянной работы. Получается не больше трёх сул и семи пенсов в неделю.

Хейли вздохнула и погрузилась в своё обычное молчание. Однако спрятала левую руку, которая внезапно начала дрожать.

На второй день она снова пошла на работу. Ярко светило солнце, и улица становилась всё оживленнее.

Внезапно её начали сотрясать конвульсии.

Она упала на обочину дороги, а из её рта полилась пена.

Она посмотрела в небо, и её зрение стало мутнеть. Она видела, как люди проходят мимо. Она видела проезжающую мимо карету с фамильным гербом Дьюэвилла — белым голубем с распростёртыми крыльями, как будто птица была готова взлететь.

Она изо всех сил пыталась открыть рот, но не могла издать ни звука.

Так что она промолчала и на этот раз, как и всегда.

Но разница была в том, что теперь она мертва.

Глава 92 — Эксперт по психологии

— Массовая истерия? — сэр Дьюэвилл, недавно пообщавшийся с несколькими психологами, всерьёз задумался над предложенным ему названием.

Не смотря на своё любопытство, его дворецкий, телохранители и слуги не издали ни единого звука, поскольку не получали на то разрешения.

Что же касается сержанта Гейта, то он с сомнением смотрел на Клейна, так как никогда не слышал ничего подобного.

Клейн сдержал привычку нервно постукивать кончиками пальцев по подлокотнику и спокойно объяснил:

— Люди легко поддаются самообману. А массовая истерия — это вид психологического расстройства, которое проявляется из-за стресса и других факторов в определённой группе людей.

Терминология Клейна смутила сэра Дьюэвилла, сержанта Гейта и остальных, заставляя поверить ему на подсознательном уровне.

— Позвольте привести простой пример; один из случаев, с которым я столкнулся. Мужчина организовал банкет и пригласил 35 гостей. Но посреди обеда ему вдруг стало плохо и его стошнило. После этого у него началась сильная диарея. И через некоторое время он сам начал верить, что съел что-то не то. Мужчина поделился своими догадками и с другими гостями на пути в больницу. А в следующие два часа в больнице оказалось больше 30-ти его гостей с диареей, 26 из них чувствовали тошноту. Они заполнили весь пункт неотложной помощи. Врачи провели подробные обследования и проверили всё не по одному разу. Но пришли к выводу, что у первого заболевшего вовсе не было никакого пищевого отравления. Вместо этого, у него обнаружили воспаление желудка, вызванное сменой погоды и холодным ликёром. Но самым удивительным было то, что ни у кого из гостей, кто поехал в больницу, не было никакого пищевого отравления. На самом деле ни один из них даже не заболел. Вот это и называется массовой истерией.

Сэр Дьюэвилл кивнул и сам удивился:

— Сейчас я понимаю. Люди легко обманывают сами себя. Неудивительно, что однажды Император Розеллл сказал, что ложь, если её повторить сто раз, однажды станет реальностью.

— Офицер, а как к Вам обращаться? Вы самый профессиональный психолог, которого я когда-либо видел.

— Инспектор Моретти, — Клейн указал на свои погоны и сказал, — Сэр, Ваши проблемы решены. Можете попытаться заснуть, а я посмотрю, нет ли других расстройств. Но если уснёте, пожалуйста, позвольте уехать раньше времени, и не ждать Вашего пробуждения.

— Хорошо, — сэр Дьюэвилл помассировал лоб, взял трость и ушёл наверх, в свою спальню.

Спустя полчаса полицейский экипаж отъехал от фонтана у дверей резиденции сэра Дьюэвилла.

Когда сержант Гейт покинул экипаж и вернулся в полицейский участок, инспектор Толле уставился на Клейна. И пошутил:

— Даже я поверил, что Вы, Клейн, действительно, эксперт в психологии…

Прежде чем закончить своё предложение, Толле заметил спокойствие на лице молодого человека в чёрно-белой клетчатой униформе. Его взгляд казался серьёзным и безмятежным, но при этом Клейн ухмылялся:

— У меня есть некоторый опыт.

Инспектор Толле так и не проронил ни слова, пока экипаж не прибыл на улицу Зоутлэнд 36.

— Спасибо за помощь, Вы позволили сэру Дьюэвиллу наконец-то забыть о проблемах и снова спать спокойно, — они обменялись рукопожатиями. — Поблагодарите Дэна от моего имени.

Клейн слегка кивнул:

— Хорошо.

Он поднялся по лестнице и вернулся в охранную компанию Терновник. Постучав, Клейн вошёл в кабинет Капитана.

— Справились? — Дэн уже готов был пообедать.

— Да, — Клейн помассировал лоб и отвечал просто и кратко, — Всё началось с принадлежащих сэру Дьюэвиллу фабрик по производству свинца и фарфора. С момента их постройки и по сей день, множество смертей вызвано отравлением свинцом. И каждая из них оставляла сэра Дьюэвилла с осадком на душе.

— В целом, это не должно было принести значительных проблем. В худшем случае у него могли бы начаться кошмары, — Дэн уже сталкивался с подобными случаями.

Клейн кивнул:

— Да, обычно так и происходит. Но, к сожалению, сэр Дьюэвилл встретился с работницей, которая умерла от отравления свинцом прямо на улице. Она упала на обочине, и ей посчастливилось заметить герб Дьюэвилла. Девушка испытывала сильное раздражение, тревогу и страстно чего-то желала. Только когда сэр Дьюэвилл дал её родителям, брату и сестре компенсацию в три сотни фунтов, эти эмоции рассеялись.

— Повсеместная проблема. Подобные случаи не редкость в Эпоху Пара и Машин, — Дэн взял свою трубку, понюхал табак и вздохнул, — Рабочие, которые ткут полотно, трудятся в пропитанных влагой помещениях, и в большинстве своём болеют бронхитом и у них проблемы с суставами. А что касается заводов, где много пыли и мелкодисперсного порошка, даже если они не ядовиты, то могут накапливаться в лёгких… Эхх… Не следует об этом говорить. Чем дальше развивается королевство, тем больше моя вера в то, что эти проблемы будут решены. Клейн, давайте выберем ресторан, чтобы сегодня вечером отпраздновать Ваше становление штатным сотрудником Ночных Ястребов, согласны?

Клейн слегка задумался, прежде чем ответить:

— Как насчёт завтра… Капитан, я долго использовал Духовное Зрение, а ещё применил технику предсказаний во сне, всё для того, чтобы узнать про эти обиды. И чувствую себя истощённым. Хочу вернуться пораньше домой и отдохнуть. Вы же не против? О, и ещё я зайду в Гадательный Клуб около четырёх или пяти часов, чтобы посмотреть реакцию на смерть Ханасса Винсента.

— Хорошо, если Вам это так необходимо, — Дэн усмехнулся, — Завтра вечером. Давайте отметим в ресторане Старого Уилла, что по соседству. Розанна зарезервирует столик.

Клейн снял свою полицейскую фуражку и выпрямился, чтобы отдать честь.

— Благодарю Вас, Капитан. Увидимся завтра.

Дэн поднял руку:

— Постой, ты упомянул, что сэр Дьюэвилл выплатил компенсацию в триста фунтов?

— Да, — Клейн кивнул и сразу догадался, почему же Капитан упомянул это, — Вы беспокоитесь, что у них будут проблемы из-за большой суммы?

Дэн вздохнул.

— Я видел немало похожих ситуаций. Дай адрес, а я попрошу Кенли организовать переезд куда-нибудь в другой город, где они смогут начать новую жизнь.

— Хорошо, — серьёзным голосом ответил Клейн.

Как только с этим разобрались, он покинул офис Капитана и направился в комнату отдыха по диагонали напротив. Там Клейн переоделся в свой обычный костюм и оставил форму полиции в шкафчике.

Клейн молча доехал на общественном экипаже на улицу Жёлтого Нарцисса. Дома он скинул пальто и цилиндр. После разогрел остатки ужина с прошлой ночи и, чтобы наполнить желудок, съел их с куском пшеничного хлеба.

Затем поднялся на второй этаж, снял одежду и рухнул на кровать.

Когда Клейн проснулся, его карманные часы показали, что уже десять минут второго, а свет высоко стоящего солнца пробивался сквозь тучи.

Под его золотым блеском, Клейн встал около стола и смотрел в окно. Он наблюдал за прохожими в старой рваной одежде, проходящими и покидающими улицу Железного Креста.

«Фуф…» — Он медленно выдохнул, преодолевая упадок духа.

Каждый Путь состоит из множества последовательных шагов. Точно так же, как и его Последовательность нужно продвигать на один уровень за раз. Всё работает именно так.

Он покачал головой и сел, чтобы обдумывать все события за последнюю неделю. Нужно закрепить важные моменты и не забыть их.

…

Без пяти минут три.

Над размытым, бескрайним, серовато-белым и безмолвным туманом возвышался дворец. А внутри в тишине замер старый резной бронзовый стол.

Во главе этого длинного сидел человек, окутанный густым серым туманом.

Клейн откинулся на спинку стула и размышлял. Он внезапно протянул руку и постучал по алым звёздам, что представляли собой Справедливость и Висельника…

…

Баклунд, Район Императрицы.

Одри приподняла платье и быстро ушла в свою спальню. Внезапно, она что-то почувствовала и посмотрела в тень на балконе. Как и ожидалось, девушка увидела там своего золотистого ретривера Сьюзи, сидящую в тишине, и как всегда наблюдающую за ней.

Одри вздохнула и нарисовала алую луну на своей груди. Затем подошла ближе и серьёзно посмотрела на золотистого ретривера.

— Сьюзи, это не правильно. Это подглядывание. А Зритель должен наблюдать открыто.

Золотистый ретривер поднял голову, чтобы посмотреть на хозяйку, и завилял хвостом.

После замечания собаке, Одри не стала задерживаться и продолжила идти в свою спальню.

Пока она закрывала дверь, у неё возникла странная идея.

«Интересно, а если Мистер Шут позволит Сьюзи войти в это таинственное пространство, тогда в Клубе Таро будет четыре участника! И все они будут Потусторонними!»

«Ни за что, Сьюзи не может говорить! А если позволить ей высказать своё мнение и поделиться мыслями, что она должна сделать? Гав гав гав? Вуф вуф? Иуу, ну почему я подражаю собачьему лаю…»

«Даже думать о подобном кажется довольно странным. Таинственное и торжественное собрание, на котором раздаётся чей-то лай… Мистер Шут определённо выгонит нас из Клуба Таро.»

Одри открыла дверь и села на край своей кровати. А из-под подушки достала кусочек старой жёлто-коричневой бумаги.

Она прочитала её несколько раз и вошла в состояние Зрителя.

…

Где-то в море Соня, древний парусник, что преследовал Слушателя, уже покинул Архипелаг Рорстед.

Навигатор Элджер Уилсон беспокоился, что механизм настенных часов может сбоить, поэтому пошёл в капитанскую каюту на полчаса раньше, чтобы точно не ошибиться, и не дать подчинённым увидеть, как его забирают в Клуб Таро.

Перед ним стоял стакан почти прозрачного ликёра. А его насыщенный кружащий по каюте аромат прядь за прядью проникал в ноздри.

Элджер подрагивал от одной только мысли о предстоящем собрании, о том бескрайнем тумане, что предстал перед ним в коридоре отеля и о загадочном Шуте, сидящем посреди серого тумана.

Мужчина поднял стакан и сделал большой глоток, сосредоточившись на жжении в горле, чтобы забыть пробудившиеся эмоции.

Очень скоро он вернул себе спокойствие. Элджер стал таким же тихим и стойким, каким был всегда.

Глава 93 — Новая страница

Огромные каменные колонны поддерживали свод парящего над серым туманом величественного здания.

Две тёмно-красные капли превратились в размытые человеческие фигуры, появившееся за испещрённым временем бронзовым столом.

— Добрый день, Мистер Шут, — с улыбкой и поклоном приветствовала Шута Одри, а иллюзорность её фигуры лишь усилила эффект происходящего, — К сожалению, здесь нет вина. В противном случае можно было бы выпить за успешное испытание.

Она имела в виду разработанный Шутом ритуал.

— Вы сильнее, чем мы себе представляли, — похвалил его Элджер Уилсон.

Шута, как и обычно, окружал густой туман. Правой рукой он опёрся о стол и заговорил своим обычным тоном, как будто в этом не было ничего особенного.

— Отлично, значит, мы на пути к совершенству. Если возникнут вопросы, требующие вашего внимания, и вы не можете присутствовать на Собрании, просто проведите ритуал и сообщите об этом. Всё, что нужно будет сделать, это изменить строку заклинания «Ниспошли мне хороший сон» на свою причину.

— Хорошо, — Одри сразу же подтвердила, что поняла, — Мистер Шут, у меня получилось добыть страницу дневника императора Розелла. И мне кажется, что я всё ещё должна Вам.

— Я был далеко в море и не нашёл никаких новых страниц, — Элджер поднёс правую руку к груди и поклонился в знак извинения.

— Не столь важно. Я и предполагал, что выполнение моей просьбы займёт немало времени, — Клейн откинулся на спинку стула и постучал указательным пальцем по подлокотнику. Потом посмотрел на Мисс Справедливость, — Теперь можете выразить содержимое дневника.

Одри слегка поклонилась:

— Как пожелаете.

Перед ней появилась ручка. Она вспомнила символы, которые видела ранее, и изо всех сил постаралась отобразить их как можно точнее.

Через несколько секунд Одри увидела, что потёртый пергамент аккуратно покрыт странными символами.

Проверив, что всё правильно отобразилось, она положила ручку и сказала:

— Готово.

Клейн поднял руку, и в его ладони появился пергамент из козьей шкуры.

Опустив взгляд, он без каких-либо эмоций на лице начал читать.

9 июля.
Мне пришёл на ум один интересный вопрос. Поскольку Пути называют “Благословение Богов” или “Пути Апофеоза”, то почему тогда каменная табличка, на которой записаны двадцать два завершённых Пути, называется “Скрижалью Осквернения”? Осквернение, что за интересный термин… Только кто же кого осквернил?
Но кто создал “Скрижаль Осквернения”? Как он получил знания всех Путей? И что ещё было записано на этом камне? Я действительно хочу это увидеть…
12 июля.
Сегодня я осознал ещё кое-что. Запечатанные Артефакты это, несомненно, важная составляющая мощи церквей, хотя некоторые из них и очень очень опасны. Но среди остальных церквей, Бог Мастерства обладает наименьшим количеством Запечатанных Артефактов, которые относительно безопасны… Я что, вступил в организацию без будущего? Нет, мне надо думать позитивнее: только на чистом холсте можно создать хорошую картину. Слабая организация — вот наилучшее место для того, чтобы проявить свои способности!
14 июля.
Я снова увидел таинственного мистера Заратула. Не ожидал, что он будет руководителем древней организации, Тайного ордена!

Стоило ему прочитать эти строчки, как зрачки Клейна сузились. Даже эмоции едва не отразились на его лице.

В архивах Церкви Богини Вечной Ночи упоминается только смутная связь семьи Заратула с Тайным Орденом. Но теперь он узнаёт не от кого-нибудь, а от самого Императора Розелла, что загадочный мистер Заратул был лидером Тайного Ордена.

«Судя по всему, уже можно считать неоспоримым то, что Тайный Орден владеет Путём Провидца…»

Пока Клейн читал дневник, Одри огляделась, и по привычке начала наблюдать.

Но её поле зрения полностью перекрыл густой туман.

На мгновение опешив, Одри быстро пришла в себя и повернула голову, чтобы посмотреть совершенно в другую сторону.

«Я была слишком безрассудной, слишком наглой, слишком глупой, когда попыталась наблюдать за мистером Шутом… Мне повезло, повезло, что он не злится.» — Одри чуть приоткрыла рот и сделала вид, что восхищается пейзажем. Но для полноты картины ей не хватало только весёлой мелодии на заднем фоне.

Элджер сидел молча, его взгляд не отрывался от длинного бронзового стола. Он знал своё место, и вёл себя так, как будто находился в присутствии истинного бога.

Клейн взял себя в руки и просмотрел последнюю часть дневника.

Узнав, что я стал Учёным, мистер Заратул сказал, что я выбрал трудный, но относительно безопасный Путь. Я спросил почему, но всё, что он сделал, это улыбнулся, прежде чем сказать, что этот Путь хранит в себе секреты, находящиеся за пределами моего воображения. Я не мог не спросить, а какой бы Путь выбрал он сам? Тогда мистер Заратул сказал, что его Последовательностью 9 был Провидец.
Я попытался поддеть его и спросил, неужели каждый Провидец только и делает, что говорит загадками, ничего толком не объясняя. Кроме того, он же явно влиятельный Потусторонний. Ему не нужно продолжать действовать как Провидец!
Мистер Заратул сказал, что это привычка, которую он перенял со времён, когда был Провидцем, и подобный метод помог разбудить моё любопытство и заставить сотрудничать. Он надеялся, что я помогу украсть опасный Запечатанный Артефакт из Церкви Бога Мастерства, реликвию семьи Антигонов.
Очевидно, что я не смогу этого сделать, пока не стану влиятельным членом Церкви Бога Мастерства. Тогда я спросил мистера Заратула, сколько времени потребуется, чтобы усвоить зелье, если использовать “действие”, и как понять, полностью ли оно усвоено.
Он сказал, что для низких Последовательностей потребуется всего полгода, чтобы усвоить зелье, если строго “действовать”. В самом лучшем случае это может занять месяц. А определить окончание процесса довольно просто: Потусторонний сам чувствует, когда полностью усвоит зелье.
Я попросил у него подробную информацию, но он просто улыбнулся.
К черту эти его улыбки, когда стану Высокопоставленным Потусторонним буду избивать каждого Провидца, которого увижу!

«…Покойся с миром, Император…» — Клейн несколько раз перечитал дневник, прежде чем снова посмотреть на Справедливость и Висельника.

— Извините за ожидание.

— Это честь для нас, — Одри ещё находилась в шоке, а потому забыла, что была Зрителем.

Она посмотрела на Висельника и, ненадолго задумавшись, спросила:

— Где я могу найти Алхимиков Психологии?

«Алхимики Психологии…» — Клейн вспомнил человека, покупающего ингредиенты для зелья Зрителя на подпольном рынке Тингена.

«Возможно, он был членом Алхимиков Психологии?»

Пока Шут размышлял о том, как подойти к этому человеку, Висельник, Элджер Уилсон, покачал головой:

— Мисс Справедливость, во-первых, я понятия об этом не имею. Во-вторых, не думаю, что для этого есть какая-то спешка. То, на чём Вы должны сейчас сосредоточиться — это усвоение зелья Зрителя.

Одри взглянула на Шута и заметила, что тот не собирается ничего добавлять. Она разочарованно кивнула:

— Всё, что я хочу — это иметь достаточно времени для подготовки, чтобы было проще связаться с ними. Хорошо, а когда я смогу переварить зелье Зрителя и прекратить действовать? Можно ли как-то определить этот момент? Я уже почти не чувствую раздражения и не слышу постороннего шёпота.

Элджер посмотрел на Шута в тумане, но увидел, что тот не собирается говорить. Задумавшись, он сказал:

— Если не “действовать”, то эмпирическое правило состоит в том, чтобы выждать три года и убедиться, что Вы больше не чувствуете беспокойства или слуховых и зрительных галлюцинаций. Существует один простой тест. Надо вымотаться до предела. Если и тогда не услышите шёпота или не увидите никаких странных вещей, это значит, Вы готовы продвигаться дальше. Что касается “действия”, я, как и Вы, недавно соприкоснулся с ним. Однако он кажется эффективным, поэтому не думаю, что усвоение займёт три года.

«Совершенно бесполезно… Три года, слишком долго…» — Внутренне простонала Одри.

Только подумав об этом, она услышала постукивание.

Одри замерла, а затем радостно повернула голову. Она увидела, как Шут постукивает по краю длинного стола.

Элджер сел прямо, ожидая, пока заговорит Шут.

Клейн своим обычным тоном сказал:

— Для Потусторонних низкой Последовательности, если строго придерживаться метода “действия”, можно усвоить зелье за полгода, а при напряжении всех сил даже за месяц. — Он посмотрел на Справедливость, — Что касается признаков усвоения, вы узнаете, когда оно наступит. Этому не нужно учить.

— Один месяц… Отлично! Спасибо, Мистер Шут! — обрадованно воскликнула Одри.

«Мисс Справедливость, не думайте, что вы избранная. Общепринятый срок — полгода.» — Клейн поднял правую руку и поднёс её к губам.

— Полгода… — тихо повторил Элджер.

Одри чувствовала в его голосе радость, облегчение и сильное сомнение.

«В чём он сомневается?» — Одри задумалась:

— Мистер Шут, а Вы рассматривали возможность принять новых членов?

Клейн небрежно откинулся назад и долго медлил с ответом.

— Это собрание начиналось как небольшой опыт, поэтому я не тратил много времени на размышления о расширении. Но теперь, когда наше собрание стало регулярным, надо тщательно выбирать новых членов. Секретность — вот наш девиз.

Одри мягко кивнула:

— То есть мы должны наблюдать, давать рекомендации и испытывать соискателей. Да, соискателей.

— Можно интерпретировать это и таким образом, — подтвердил Клейн.

Но сам он думал о том, как узнать о Тайном Ордене и зелье Клоуна.

«Как задавать вопросы таким образом, который соответствовал бы моему статусу?» — Клейн оказался в трудном положении.

В этот момент, понимая, что Справедливости больше нечего сказать, Элджер взял на себя инициативу:

— Я слышал, что Слушатель из Ордена Авроры ищет следы Истинного Создателя.

— Истинный Создатель? — озадачено спросила Одри.

— Древняя сущность, которой поклоняются многочисленные тайные организации и культы. Они верят, что Создатель не погиб полностью. А Ядро, которое он оставил — это и есть Истинный Создатель, — дал грубое объяснение Элджер, — Начиная с Пятой Эпохи, Истинный Создатель являлся во многих ликах, например, Повешенный Гигант или Глаз за Теневыми Занавесями. Хе-хе, и многие считают, что Император Розелл, когда создавал карты Таро, думал об Истинном Создателе. Потому там и существует карта Висельника.

Он посмотрел на Клейна:

— Мистер Шут, в моих словах нет ошибок, верно?

«Пытается выяснить мои взгляды на Истинного Создателя?» — Клейн вспомнил окровавленного человека на кресте, которого Капитан увидел во сне Ханнаса Винсента, и ему в голову пришла идея.

«Разве и повешение, и тени не подразумевают зло?»

Поэтому он усмехнулся:

— Я склонен считать его Падшим Создателем.

Глава 95 — Проситель

— Молитва?

Клейн сразу же оживился, и использовал тот же метод, что и во время ритуала, когда подглядывал за Висельником. Он позволил своей духовной оболочке выйти наружу и прикоснуться к багровой звезде.

Перед его взором предстало смутное и искажённое изображение. Он едва мог рассмотреть белокурого подростка, стоящего на коленях, обращённого лицом к хрустальному шару.

На подростке была облегающая чёрная одежда, сильно отличавшаяся от принятой в королевстве Лоэн. Его наряд напоминал традиционную одежду империи Фейсак и Республики Интис, которую Клейн как-то видел в журнале.

Подросток находился в обставленной старинной мебелью тёмной комнате, которую время от времени озарял свет, но Клейн не слышал ни грохота грома, ни шума дождя.

Подросток, скрестив пальцы, положил руки на лоб. Он согнулся в поклоне, постоянно о чём-то молясь. А сильный акцент отдавался гудением в ушах Клейна.

Клейн внимательно прислушивался, но обнаружил неловкий факт.

Клейн не мог понять, что говорит этот парень. Он никогда не сталкивался с подобным языком!

«…Подумать только, я не могу понять другой язык, являясь таинственным правителем мира над серым туманом…» — Клейн самоуничижительно рассмеялся. Он с негодованием пытался прислушаться, как когда-то, когда сдавал тест на понимание английского языка.

Прислушиваясь, он постепенно начал кое-что разбирать.

Несмотря на то, что никогда не изучал язык, на котором говорил этот молодой человек, он обнаружил некое сходство с Древним Фейсаком!

«Отец… Мать… Вероятно, значения этих двух слов, верно? Очень похоже на Древний Фейсак…» — Клейн нахмурился и глубоко задумался. — «Древний Фейсак был достаточно известен в Четвёртую Эпоху. И от него произошли все современные языки. Кроме того, он всё ещё развивается… Однако я не могу ничего понять…»

Он вслушивался снова и снова, убеждаясь, что этот язык не мог быть таким современным, как Лоэн, Фейсак или Интис.

«Один из диалектов Древнего Фейсака? Наподобие того, что использовался в дневнике семьи Антигонов?» — Клейн постучал пальцем по краю бронзового стола и незаметно кивнул. — «Но есть ещё одна возможность. Древний Фейсак не возник на пустом месте, это была эволюция Йотуна, языка великанов… На Севере Империи Фейсак всегда утверждали, что они происходят от великанов. Поэтому, это может быть и древний Йотун.»

В тот момент Клейн, которому не хватало знаний, мог только остановиться. Он втянул свою духовную оболочку и прекратил следить за парнем.

У него не было намерения немедленно поднимать молящегося подростка над серым туманом. Клейн сначала хотел узнать, о чём говорил этот молодой человек.

Конечно, ему придётся чаще наблюдать и проводить базовые “тесты”.

«Уф.» — Клейн тяжело выдохнул, откинувшись на спинку стула.

Он окутал себя духовной оболочкой и представил чувство падения.

…

После “пересмотра” дневника Розелла, Клейн переоделся в выходную одежду и направился в Гадательный Клуб.

Несмотря на повышение заработной платы, он поехал общественным транспортом, но всё же разорился и поддержал дело миссис Венди. Чтобы освежиться после дневной жары, Клейн потратил 1,5 пенсов на сладкий чай со льдом.

Прибыв на улицу Хаус, Клейн выбросил пустой стаканчик в мусорное ведро и поднялся на второй этаж.

Прежде чем войти в здание, он постучал себя по глабелле и активировал Духовное Зрение.

Войдя внутрь, Клейн тут же ощутил слабое, повисшее в комнате горе.

В холле сидела симпатичная Анжелика и смотрела в никуда слегка красноватыми глазами.

— Всё пройдёт со временем, — сказал Клейн мягким, но вместе с тем успокаивающим голосом, одновременно подходя к Анжелике.

Анжелика резко вскинула голову и смущённо пробормотала:

— Мистер Моретти… — Она быстро пришла в себя и с тревогой спросила, — Вы уже знаете о мистере Винсенте? Да, действительно, как я могла забыть, Вы же искусный предсказатель.

Клейн вздохнул, соответствуя ситуации.

— Мне удалось увидеть только то, что с ним что-то случилось… Что именно произошло с мистером Винсентом?

— Владелец сказал, что у мистера Винсента во сне случился сердечный приступ, и он легко покинул этот мир, — произнеся это, Анжелика заплакала, — Он был таким дружелюбным, таким вежливым, настоящим джентльменом. Истинным наставником для многих наших членов. Он был ещё так молод…

— Мне жаль, что я поднял столь печальную тему, — Клейн больше не утешал её. И медленно направился к комнате для собраний.

Анжелика вынула платок и вытерла глаза и переносицу. Затем посмотрела Клейну в спину и громко спросила:

— Мистер Моретти, чего бы Вы хотели выпить?

— Чёрный чай, — Клейн предпочитал чай кофе, хотя и находил здешний чай довольно посредственным.

Вообще, он предпочёл бы имбирное пиво и сладкий чай со льдом. Но, будучи джентльменом, ему не подобало вести себя как ребёнку…

Поскольку это был понедельник, в комнате для собраний находилось всего пять или шесть человек. Используя Духовное Зрение, Клейн увидел, что у всех разные цвета эмоций. Некоторые скорбели, кто-то скучал, а остальные были относительно спокойны.

«У всех довольно нормальные… нормальные реакции.» — Клейн слегка кивнул. Он поднял свою трость и нашёл свободное место.

Он уже собирался деактивировать Духовное Зрение, когда увидел, как вошла Анжелика и направилась к нему.

— Мистер Моретти, Вас ищет клиент. Ну, тот человек приходил и раньше, — тихо сказала красавица Анжелика.

— Всё его ещё помните? — с улыбкой спросил Клейн.

«Хм, интересно, купил ли он магическое лекарство, как я и сказал… И нужна ли ему операция…»

Анжелика прикрыла рот:

— Он единственный, кто был готов ждать хоть весь день.

Клейн схватил свою трость, молча поднялся и вышел.

В приёмной он обнаружил человека, который обращался к нему за услугами. Клейн заметил, что его аура возле печени восстановила свой естественный цвет. А общее состояние улучшилось.

— Поздравляю, действительно прекрасно почувствовать себя здоровым, — Клейн улыбнулся и протянул руку.

Сначала Богда опешил, а потом сразу протянул обе руки. Он крепко сжал правую ладонь Клейна.

— Мистер Моретти, вы действительно можете “видеть” моё состояние! Да, я полностью выздоровел! Врачи задавали вопросы снова и снова, делали повторные анализы, но так и не смогли поверить, что я исцелился именно так!

Услышав столь восторженное описание Богды, Клейн подтвердил для себя одну простую вещь — аптекарь в лавке народных трав Лоусона определённо Потусторонний!

Он видел, насколько серьёзным было заболевание печени у этого мужчины. А полное исцеление всего за несколько дней не под силу обычным травам и медицинским знаниям. И единственное возможное объяснение — вмешательство Потустороннего!

Сопоставив это с произошедшим с Глэсисом — получается только один ответ.

— Я должен покаяться перед Богом. Подумать только, я ведь подозревал Вас, подозревал этого чудесного доктора, — Богда отказывался отпускать руку Клейна. Он продолжил рассказывать о своём позоре и благодарности, — … эти десять фунтов действительно были правильно потраченными деньгами. За них я выкупил свою жизнь!»

«Что? Десять фунтов? Вы потратили десять фунтов на чудесное лекарство? И дали только восемь пенсов за моё предсказание… Всего восемь пенсов… восемь… пенсов…» — Клейна ошеломила услышанная им цифра.

В этот момент Богда выпустил его руку и, сияя, сделал шаг назад. Он почтительно поклонился:

— Я пришёл, чтобы выразить свою благодарность. Спасибо, мастер Моретти. Вы показали путь и спасли мне жизнь.

— Вы сами пришли ко мне. Не нужно никого благодарить, — Клейн слегка поднял голову и посмотрел на участок между стеной и потолком. А потом ответил, как и подобает истинному предсказателю.

— Вы настоящий провидец, — похвалил Богда, — Затем я отправлюсь на улицу Влада, чтобы поблагодарить этого аптекаря и купить лекарство, которое он порекомендовал.

— Разве Вы уже не поправились? — Клейн умело скрыл удивление в собственном голосе.

Богда огляделся, и, подтвердив, что администраторша не обращала на них внимания, тихо рассмеялся:

— Доктор упомянул смесь трав, в составе которой есть порошок мумии. Это рецепт, который удовлетворит и мужчин, и женщин… Тогда я ему не поверил, но теперь у меня нет сомнений.

«…Существует такой рецепт?» — Клейн внезапно почувствовал, что аптекарь был обманщиком, и даже подумал, что толкнул человека перед собой в огненную яму гибели.

Он понаблюдал за Богдой и убедился, что у того всё в порядке.

— Толчёная мумия? — осторожно спросил Клейн.

— Да, мумия. Я спросил у друга, и он подтвердил, что даже дворяне Баклунда маниакально ищут этот ингредиент. Порошок, получаемый измельчением мумий, дающий мужчинам удивительную силу в постели. Отвратительно и звучит очень мерзко, но вместе с тем это действенный состав, используемый аристократами… — подробно описал Богда. В его глазах светилось страсть.

«Мумии? Мумии получаются из трупов? Размолоть в порошок…?» — Клейна ошеломило столь подробное описание. И его чуть не стошнило прямо перед Богдой.

«Эти дворяне, несомненно, весьма суровы…» — Как раз когда он собирался посоветовать Богде не делать этого, Глэсис, который когда-то страдал от заболевания лёгких, вошёл в дверь и услышал слова Богды.

— Да, очень эффективно. Я бы порекомендовал Вам отправиться в лавку народных трав Лоусона на улице Влада. Секретный рецепт мистера Лоусона весьма эффективен!, — Глэсис снял очки и подался вперёд. Потом прошептал тихим тоном, — Мой опыт был просто бесподобен.

— Вы тоже об этом знаете? Я как раз собирался отправиться в лавку народных трав мистера Лоусона, — беспокойство Богды полностью исчезло.

А после короткого разговора он в спешке покинул Гадательный Клуб.

Клейн был всё ещё немного ошеломлён.

Он ждал до без двадцати пять, потом надел шляпу и взял свою чёрную трость. На карете он отправился на улицу Влада, намереваясь глянуть на аптекаря по имени Лоусон Дарквид, прежде чем решить, должен ли он уведомить капитана или нет.

…

Ул. Влада 18

Клейн стоял возле лавки трав и видел закрытую дверь, а также объявление об аренде.

«…Довольно осторожный человек…» — тихо пробормотал он.

Поскольку этот человек уже уехал, больше не нужно было беспокоиться или наблюдать за ним.

Глава 98 — Мистер Азик

Столкнувшись с интересом своей сестры, всё, что Клейн смог придумать, — это с сожалением ответить:

— Мышцы болят.

Ему казалось, что, выпив зелье Последовательности, он станет сильнее и крепче, но как показала суровая реальность, очки статов у Провидцев распределяются между духовной оболочкой, умом, интуицией и навыком интерпретации. Это никак не помогало в тренировках.

Что касается оригинального Клейна, он сосредоточился на учёбе и страдал от недоедания. И это привело к тому, что его физическое состояние оставляло желать лучшего. А то, что у него возникли “последствия” от тренировки, было вполне ожидаемым.

— Болят мышцы? Я же помню, что вернувшись после ужина, ты больше ничем не занимался… Неужели, от вина болят мышцы? — пытливо спросила Мелисса.

«Вино вызывает боль в мышцах… Сестрёнка, твой вопрос… не может не вызывать у меня неуместных мыслей…» — Клейн сухо рассмеялся, — Нет, это не имеет ничего общего с вином. Вчера днём у меня было первое занятие по боевым исскуствам, это курсы от компании.

— Боевым исскуствам? — Мелисса ещё больше удивилась.

Клейн тщательно обдумал свои слова:

— Произошло вот что: я подумал, что, как консультант охранной компании по истории, не всегда смогу работать в офисе или на складе в порту. Возможно, придёт день, когда я должен буду сопровождать наших сотрудников на раскопки или в древние замки, где нашли какую-нибудь реликвию. Потребуется подниматься в горы, переправиться через реку и совершать длительные переходы. Мне придётся выдержать всё это, поэтому я должен быть в отличной форме.

— Так ты пошёл на курсы по боевым исскуствам, чтобы стать выносливее? — Мелисса, казалось, поняла намерения своего брата.

— Всё верно, — убеждённо ответил Клейн.

Мелисса нахмурилась:

— Но это не соответствует статусу джентльмена… Разве ты не придерживался мысли, что это не подобает профессору? Профессор должен уметь читать хроники, размышлять над трудными вопросами и вести себя вежливо, как и подобает джентльмену. Конечно, я не утверждаю, что это никому не нужно. Я предпочитаю мужчин, которые решают проблемы самостоятельно, независимо от того, потребует ли это решение силы мышц или мозгов.

Мелисса улыбнулась.

Клейн тоже улыбнулся:

— Нет, нет, нет, Мелисса. Ты неправильно представляешь себе труд профессора. Настоящий профессор общается с людьми мягко и вежливо, но может и преподать другому человеку урок, используя законы физики, подняв трость и таким образом убеждая оппонента, с которым у него возникли некоторые разногласия.

— Законы физики… — Мелисса растерялась, но быстро поняла, о чём говорит её брат. Она вдруг поняла, что ничего не может ему возразить.

Клейн больше ничего не сказал и, с большим трудом ускорившись, направился в ванную.

Мелисса несколько секунд стояла и смотрела ему вслед. Однако внезапно покачала головой и догнала Клейна.

— Тебе помочь?

Она приготовилась придержать его за плечи.

— Нет, спасибо. Я слегка преувеличил, — Клейн чувствовал себя униженным. Он внезапно выпрямился и пошёл нормально.

Наблюдая, как брат неуклонно идёт в ванную и закрывает за собой дверь, Мелисса поджала губы и пробормотала:

«Клейн всё чаще и чаще притворяется… Даже я поверила, что у него болят мышцы…»

В ванной Клейн остановился за плотно закрытой дверью, и его лицо исказилось от боли.

«Ой, ой, ой…» — Он задержал дыхание, напряг мышцы и простоял так целых семь или восемь секунд.

Когда он с огромным усилием спустился вниз, позавтракал и увидел, что Бенсон и Мелисса ушли, боли в мышцах, наконец, начали ослабевать.

Немного отдохнув, Клейн взял трость, надел цилиндр и вышел из дома, направляясь к остановке общественного транспорта.

…

Летом около университета, прохожие могли укрыться в тени деревьев, послушать пение птиц и понаблюдать за роскошными цветами. Тут было тихо и покойно.

Идя вдоль реки, Клейн повернул к историческому факультету. Затем нашёл трёхэтажное здание, которое не скрывало своих лет, и где располагался кабинет его наставника Коэна Квентина.

Он постучал и вошёл внутрь, но был потрясён, увидев, что на месте его наставника стоит учёный, Азик.

— Доброе утро, мистер Азик, а где мой наставник? Мы договорились о встрече в десять, — удивлённо спросил Клейн.

Азик, который был лучшим другом Коэна и часто спорил с ним по научным вопросам, улыбнулся:

— Коэн в последний момент встретился с одним человеком и пошёл в университет Тингена. Но попросил подождать тебя.

Мистер Азик был смуглокожим человеком среднего роста и телосложения, с чёрными волосами, карими глазами и мягкими чертами лица. Его присутствие вызывало неописуемое чувство, как будто в глазах этого человека отражались все превратности, которые ему довелось пережить. Под его правым ухом была крошечная родинка, которую никто и не заметил бы, не присмотревшись повнимательнее.

Объяснив, почему он здесь стоит, Азик внезапно нахмурился, уставившись при этом на Клейна.

Чувствуя смущение от столь внезапной проверки, Клейн посмотрел на свою одежду:

— Что-то не так с моей одеждой?

«Костюм, чёрный жилет, белая рубашка, чёрный галстук-бабочка, брюки тёмного цвета, кожаные сапоги без пуговиц… Всё кажется нормальным…»

Азик расслабился и тихо рассмеялся.

— Не обращай внимания. Я заметил, что ты стал намного энергичнее, чем раньше. И теперь выглядишь, как и подобает настоящему джентльмену.

— Спасибо за комплимент, — Клейн спокойно принял похвалу и спросил, — Мистер Азик, удалось ли моему наставнику найти в библиотеке книгу “Исследование реликвий главного пика Хорнакис”?

— Не без моей помощи, — сказал Азик, мягко улыбаясь. Затем открыл ящик и достал книгу в серой обложке, — Вы больше не студент Хойского университета. Так что можете читать здесь, но нельзя забирать эту книгу домой.

— Хорошо, — Клейн с восхищением и оттенком страха взял монографию.

Её дизайн полностью соответствовал современным тенденциям. Книга издавалась в твёрдом переплёте, а на её обложке было напечатано нечто похожее на главную вершину горного хребта Хорнакис.

Клейн осмотрелся и нашёл стул. Он открыл книгу и начал внимательно читать.

Увлёкшись книгой, он вдруг понял, что рядом с ним появилась чашка насыщенного и ароматного кофе.

— Добавь сахар и молоко на свой вкус, — Азик поставил серебряную тарелку и указал на кувшин с молоком и вазу для сахара.

— Спасибо, — с благодарностью кивнул Клейн.

Он добавил в кофе три кубика сахара и чайную ложку молока, прежде чем продолжить чтение.

Книга “Исследование реликвий главного пика Хорнакис” оказалась не слишком толстой. Но Клейн закончил читать, когда уже почти насупил полдень. Он принял к сведению несколько примечательных моментов.

«Во-первых, жители хребта Хорнакис и его окрестностей, очевидно, были весьма развитой цивилизацией, являвшейся частью древнего государства.»

«Во-вторых, судя по фрескам, их представления о жизни ничем не отличались от людей того времени. А из этого можно сделать вывод, что они были людьми.»

«В-третьих, они почитали, но и боялись темноты ночи. Поэтому, назвали своего бога Правителем Вечности, Матерью Неба.»

«В-четвёртых, самое странное состоит в том, что археологи нигде не нашли могил, что указывает на то, что людей не нужно было хоронить, потому что они не умирали. Однако это противоречило смыслу фресок. Судя по ним, эти люди верили, что смерть — не конец. Они верили, что их покойные родичи защитят их от ночной темноты. Следовательно, они держали умерших членов семьи дома, на кровати, рядом с собой, в течение полных трёх дней.»

Но из фресок больше ничего не удалось узнать, так как они не включали в себя захоронения.

Клейн сделал ещё один глоток кофе и продолжил записывать свои “выводы” в записной книжке.

«Матерь Неба — великий титул, в то время, как Правитель Вечности явно пересекается с Богиней Вечности… Нет ли в этом фундаментального противоречия?»

«В руинах на пике Хорнакис и его окрестностях все скульптуры и настенные росписи хорошо сохранились. Даже фрески были нетронуты временем. Похоже, что их никто не беспокоил до самого обнаружения… На столах лежали вилки и ножи, а на тарелках остались пятна плесени… В некоторых комнатах стояли початые бутылки вина, которые почти превратились в простую воду…»

«Что случилось с этим народом?» — Казалось, что они покинули дома в спешке, ничего с собой не взяв, но так и не вернулись.

«Учитывая, что нет захоронений, это делает их уход ещё более странным.»

«Автор, г-н Джозеф, также упомянул, что когда впервые обнаружил руины, он даже подумал, что проживающие там люди внезапно исчезли.»

Клейн перестал писать и посмотрел на иллюстрацию.

При третьем посещении Джоном Джозефом пока Хорнакис он использовал новую модель фотокамеры для того, чтобы сделать чёрно-белую фотографию.

На фото отпечатался высокий, поглощённый растительностью дворец с обрушившейся стеной. Но это лишь подчёркивало его величественную архитектуру.

Покрутив фотографию, Клейн сразу же подумал о дворце, который видел во сне.

Их стиль идентичен. Единственная разница заключалась в том, что дворец во сне стоял на вершине и выглядел более величественно. В нём стоял огромный трон — место чести — который выглядел так, будто предназначен не для человека. А под ним медленно извивались бесчисленные полупрозрачные личинки.

«Теперь я убедился в том, что мой сон связан с древними руинами хребта Хорнакис… Это должен быть Народ Вечности, о которой говорилось в дневнике семьи Антигонов…» — Клейн слегка кивнул и закрыл книгу.

В этот момент Азик, который сидел напротив него, дотронулся до неприметной родинки под правым ухом и спросил:

— Ну как? Нашёл что-нибудь?

— Достаточно много. Взгляни, сколько я исписал, — Клейн указал на стол и улыбнулся.

— Я не понимаю, почему ты так заинтересовался этим вопросом, — Азик вздохнул, — Клейн, когда я учился в университете Баклунда, я баловался с предсказаниями и провёл немало опытов. Что-ж, я обнаружил, что в твоей судьбе есть дисгармония.

«Что? Предсказания? Вы говорите со мной о предсказаниях?» — Будучи Провидцем, Клейн с удивлением посмотрел на учёного.

— В чём она проявляется?

Азик на мгновение задумался.

— Вы сталкивались с совпадениями за эти два месяца?

— Совпадения? — поскольку он был обязан г-ну Азику, Клейн решил не спорить, и задумался.

«Если говорить о совпадениях, то самый очевидный случай произошёл во время преследования похитителей. Нам удалось найти улики о дневнике семьи Антигонов, который был потерян в течение нескольких дней до этого.»

«Кроме того, Рэй Бибер не спешил бежать из Тингена. А вместо этого нашёл место, чтобы усвоить силу, которой обладал дневник, что в свою очередь позволило Запечатанному Артефакту 2-049 легко его разыскать. Казалось, это противоречит здравому смыслу. Но хотя Айур Харсон и дал разумное объяснение, у меня всегда было ноющее чувство, что это просто совпадение…»

«О, Селена украла записи Ханасса Винсента, но сдержалась до званого ужина, чтобы их попробовать, и я случайно обнаружил это, что также является совпадением. В противном случае, Ханасс Винсент не был бы единственным, кто умер так внезапно…»

Клейн серьёзно думал над этим в течение нескольких минут и сказал:

— Три совпадения. Не слишком много, и они случались не слишком часто. Кроме того, не было ничего, что указывало бы на чьё-то участие и руководство.

Азик слегка кивнул.

— Как однажды сказал Император Розелл, одно совпадение происходит с каждым. Два совпадения — все ещё нормально. Но если их три, нужно думать, что на них влияет.

— Можете ли Вы сказать что-нибудь ещё? — осторожно спросил Клейн.

Азик рассмеялся и покачал головой.

— Я могу только сказать, что тут есть какая-то дисгармония, но ничего более. Ты должен понимать, что я не настоящий провидец.

«Разве это не равносильно тому, что не сказать вообще ничего… Мистер Азик довольно странный человек… Он ведёт себя как шарлатан перед таким шарлатаном, как я…» — Клейн выдохнул, и, уловив момент, когда Азик вставал, постучал себя по глабелле и активировал Духовное Зрение.

После этого перед его глазами предстала аура Азика, но всё выглядело вполне нормально.

«К сожалению, я могу увидеть эфирное тело и астральную проекцию только в месте над серым туманом…» — Беззаботно подумал Клейн, снова постукивая себя по глабелле и вставая.

Глава 101 — Неожиданная зацепка

Улица Хоус, Гадательный Клуб.

Клейн поправил цилиндр и пошёл по лестнице к главному входу.

Сегодня на Клейне не было уже привычного ему костюма. Он надел белую рубашку и светлый жилет в паре с тонкой чёрной ветровкой, что придавало ему молодёжный вид.

Такая одежда больше подходила для боя и обошлась ему всего в один фунт, учитывая и карман, который ему нашили на подкладку жилета. В сравнении с костюмом, что он купил, этот оказался настолько дешевле, что парню хотелось плакать.

Он провёл рукой по револьверу в кобуре и металлическим флакончикам во внутреннем кармане. Затем достал портрет и вошёл в Гадательный Клуб.

Даже не удивившись, он подошёл к прекрасной Анжелике.

— Доброе утро, мистер Моретти. А я думала, что Вы появитесь только через несколько дней, — Анжелика удивилась, но вместе с тем продемонстрировала свою бриллиантовую улыбку.

Клейн вздохнул и снял цилиндр.

— Доброе утро, мисс Анжелика. Сегодня в полдень мне приснился сон. Сон о мистере Винсенте и о связанных с ним вещах. Вы знаете, что как предсказатель, я не могу упускать ни одного из них. Любой сон может оказаться божественным откровением.

Смущённая таинственными речами, Анжелика задумчиво кивнула и из любопытства спросила:

— О чём же был Ваш сон?

— Я видел Ханасса Винсента спорящим с кем-то, — Клейн передал ей свёрнутый листок бумаги.

Как только Анжелика развернула портрет, Клейн сжал глабеллу и начал наблюдать за цветом её эмоций.

— Этот человек… — Анжелика, глубоко погрузившись в свои мысли, уставилась на портрет.

Клейн увидел, как эмоции окрасились в голубой, но это была естественная реакция.

— Этот человек… — снова пробормотала Анжелика. Она медленно подняла взгляд, — Я встречала его прежде.

Клейна очень обрадовался и сразу спросил:

— Когда это было?

— Не могу вспомнить. Может месяц назад? Я видела, как он сопровождал мистера Винсента к двери и они что-то обсуждали. У него была очень необычная и запоминающаяся внешность — густые и неряшливые брови, замечательная улыбка, ах, прямо как у мистера Винсента, — Анжелика описала мужчину, — Ах да, у него были серо-голубые глаза, и как у большей части мужчин его возраста, мало волос на голове.

— Вы встречали его снова, до или после этого? — мягко спросил Клейн.

Анжелика покачала головой.

— Нет, я точно уверена. Даже не знаю его имени. Сказать честно, если бы это были не Вы, я бы заподозрила, что тот, кто показал мне портрет, является полицейским, расследующим убийство мистера Винсента. Мистер Винсент мёртв. Хех, я даже не удивляюсь, какие Вы получаете откровения, потому что Вы настоящий Провидец.

«Мои извинения, но я полицейский…» — Клейн мысленно возразил, вздохнул и сказал:

— Истинный Провидец понимает, как он ничтожен по сравнению с просторами судьбы. Мы можем видеть лишь туманный уголок, вечно получая откровения, но никаких ответов. Мы должны постоянно размышлять о них, бояться и почитать. Нам должно толковать её намёки с осторожностью и не мнить себя всезнающим, тем, кто взял под контроль саму судьбу.

Суммируя всё, что он выяснил за эти несколько недель, Клейн внезапно осознал, что Духовное Зрение стало чётче. Он даже, хотя и едва-едва, но мог различить детали в ауре Анжелики.

Он почувствовал себя близоруким, который носил неподходящие ему очки.

«Это… признак того, что зелье Провидца усвоилось?» — Клейн неверяще застыл.

— Никогда не думала, что такой Провидец, как Вы, может сохранять такой страх и почтение к судьбе. Достойно восхищения, — серьёзно сказала Анжелика.

В Гадательном Клубе она повидала немало людей, утверждающих, что видят правду и меняют судьбу, изучив всего пару методов предсказаний.

Клейн отвёл взгляд и усмехнулся:

«Чем больше знаешь, тем лучше понимаешь насколько мы незначительны.»

Как только он это сказал, тут же проверил собственное состояние и вспомнил прошлый опыт. Клейн, в основном, смог сузить суть метода “действия” до “действий, соответствующих названию зелья, пониманию скрытых законов, стоящих за принятой ролью, и такого же строгого их соблюдения”.

Только так он мог изменить своё тело, сердце и дух, приблизив их к остаткам духовности в зелье, и постепенно её усвоить.

Признание его личности Провидца было лишь одним из факторов. Причина, по которой духовная оболочка стала более управляемой в том, что была обратная связь, на которую уже влияли людские убеждения. И эти убеждения формировали правила для усвоения зелья.

«Помогать другим толковать предсказания и направлять их к лучшему решению, почитая и боясь судьбы. Нельзя быть эгоистичным, гордым или слепо верить своим толкованиям… Это и есть законы, которые я смог осознать, так же как и суть техники “действия”, что ведёт меня в будущее. Если она продолжит быть такой же успешной, то мне не понадобится и полугода. Возможно, через два-три месяца, или даже, через две-три недели, я полностью усвою зелье.»

«…Это же очевидно. Получается, нет ничего удивительного в том, что загадочный мистер Заратул сказал, что Потусторонний сам чувствует, когда зелье полностью усвоится. И нет нужны обучать их. Что есть, то есть… И сейчас, хотя моё Духовное Зрение улучшилось не так сильно, я прекрасно понимаю, что это всего лишь остановка в процессе усвоения, а не конечный пункт назначения.»

Держа это в уме, Клейн не мог не отблагодарить клоуна за то, что научил его собственным примером.

Если бы не тот клоун, Клейн, вероятно, провёл бы многие месяцы в Гадательном Клубе, пытаясь опытным путём разобраться в правилах Провидца — к лучшему или к худшему — прежде чем начать “действовать”.

— Мистер Моретти, иногда я воспринимаю Вас, как философа, — со вздохом сказала Анжелика, услышав ответ Клейна.

— В моём кругу общения слово “философ” используется, как оскорбление, — Клейн был в прекрасном настроении.

С этими словами, он поклонился, надел шляпу и ушёл после прощания.

Хотя Анжелика и не знала имя джентльмена, Клейн не разочаровался. Того, что он узнал, было достаточно, чтобы перейти к следующей части плана.

…

Улица Зоутлэнд 36. Охранная компании Терновник.

Глубокими серыми глазами Дэн уставился на портрет в своих руках.

— Хочешь организовать розыск этого человека?

— Да, — Клейн давно заготовил оправдание для поисков, — Капитан, разве я не рассказывал, что отправлюсь в Гадательный Клуб, чтобы наблюдать за реакцией членов на внезапную смерть Ханасса Винсента? Вчера я ничего не обнаружил, но сегодня случайно выяснил, что этот человек с портрета однажды приходил с Ханассом Винсентом и они втайне что-то обсуждали. Я только что проверил рапорт о расследовании и не обнаружил никого, на него похожего.

В его словах не было ничего, за что можно было уцепиться. И даже если Дэн принесёт этот портрет в Гадательный Клуб, Анжелика даст ему тот же ответ.

Дэн отвёл взгляд и засмеялся.

— Судя по всему, деньги на компенсацию не были пустой тратой.

«…Капитан, у Вас же проблемы с памятью? Почему Вы сейчас заговорили о деньгах…» — Клейн натянуто улыбнулся, не сказав ни слова.

— Ты сам нарисовал это? — спросил Дэн мимоходом.

— Да. С помощью ритуальной магии, — совершенно честно ответил Клейн.

Конечно, говорить всю правду и полуправду — это два разных понятия.

Дэн кивнул:

— Попроси Старину Нила сделать ещё несколько комплектов. Я скажу Кенли и Роял провести расследование и обратиться за помощью в полицейский участок. А если зацепка будет полезной, ты снова внесёшь бесценный вклад.

— Да благословит нас Богиня, — Клейн коснулся четырёх точек на груди, но выглядел слишком набожным.

Всё, что ему было нужно от Дэна и компании, это выяснить имя и личность мужчины с портрета. А его местоположение он и сам предскажет над серым туманом.

…

Несмотря на свой выходной, после офиса Охранной компании Терновник, Клейн не сразу вернулся домой. Вместо этого, он на общественном транспорте доехал до порта и вышел перед баром Злой Дракон.

Хотя по его мнению Провидцу и не хватает возможностей для прямого боя или быстрого наложения заклинаний, но стычка может быть разной. Не всегда битва бывает случайна. И пока у него будет достаточно времени, Провидец сможет справиться с врагом, хотя и при помощи ритуальной магии. Именно так он разрешил ситуацию с гаданием на магическом зеркале в доме Селены.

Но это значит, что лучше заранее заготовить эссенции, травы и крошечные свечи, чтобы не оказаться в ситуации, когда эти вещи необходимы, но их нет рядом, что приводит к бесполезной смерти. В конце концов, не все похожи на Селену, у которой был целый ассортимент мистических предметов, которые можно использовать.

Что касается ингредиентов, которые он использовал чаще всего, всё, что осталось, Клейн хранил в маленьком внутреннем кармане.

Он провёл рукой по деньгам в кармане, открыл дверь и вошёл внутрь.

Стоял полдень, поэтому посетителей немного. Никакого стравливания крыс или боксёрских матчей. Тихо и не оживлённо.

По пути в бильярдную, ведущую к подпольному рынку, Клейн бросил взгляд на посетителей, пьющих пиво и играющих в карты.

Но тут он увидел мускулистого пожилого мужчину, в накинутом на плечи порванном адмиральском камзоле.

— Вы тот друг Старины Нила, которого он привёл в прошлый раз? — разящий запахом алкоголя, голубоглазый и с неряшливыми тёмными волосами, старик смерил взглядом Клейна и засмеялся.

Клейн сразу понял, кто перед ним, снял свою шляпу и поклонился.

— Так и есть, а как мне к Вам обращаться?

— Старина Нил часто упоминает тебя. Я хозяин этого места, Свэйн, — Руки голубоглазого старика оказались крупными и сильными. А ещё у него были крепкие мышцы и выправка военного офицера.

«Бывший Капитан Карателей… Ходят слухи, что он когда-то служил во Флоте…» — Клейн вежливо ответил:

— Очень приятно.

— Если тебе нужны деньги, не стесняйся обращаться ко мне, — Свэйн рассмеялся, при упоминании этого, прежде чем подойти к барной стойке.

Сердце Клейна затрепетало, и он тут же закричал:

— Подождите секунду, мистер Свэйн. У меня есть кое-что, о чём я хотел бы спросить.

Свэйн остановился, обернулся и сказал в усмешке:

— Вы и ваш… босс, так похожи.

«Нет, проблем с памятью у меня нет…» — Уголки губ Клейна дрогнули, когда он указал на нарисованный им портрет:

— Не встречали ли Вы этого джентльмена?

Он понял, что Селена попала на подпольный рынок, благодаря Ханассу Винсенту. Получается Элизабет так же знала о баре Злой Дракон. Тогда мог ли мужчина с портрета, который имел какие-то отношения с Ханассом Винсентом, приходить сюда и до этого?

Свэйн внимательно посмотрел и утвердительно ответил:

— Помню его. Он спрашивал меня о документах или предметах, связанных с вершиной горного хребта Хорнакис.

«Документы или предметы, связанные с вершиной горного хребта Хорнакис?» — Клейн был в замешательстве, получив зацепку к совсем другому вопросу.

Когда он брал журналы со статьями о горном хребте Хорнакис в библиотеке Дьювилла, библиотекарь случайно упомянул, что недавно их кто-то вернул. Он должен всё ещё помнить этого человека и ему не нужно проверять карточки, чтобы определить кто он.

«Может ли человек, который брал журнал, быть человеком с портрета?»

«Человек, который был свидетелем обмена дневника семьи Антигонов.»

Глава 102 — Торговец тканями

Чем дольше Клейн об этом думал, тем правдоподобнее казалась его гипотеза. Случайно те журналы никто бы не взял.

«Да, исследования хребта Хорнакис — не самая популярная тема. А за исключением преподавателей и профессоров, никто об этом даже не слышал. Сам Клейн, будучи уже дипломированным историком, узнал только благодаря дневнику семьи Антигонов… Хотя Тинген и город университетов, тут всё же не так много людей, которые интересуются этой темой. Но даже если бы кто-то заинтересовался, большинство ограничилось бы одним университетом. Им нет необходимости идти в библиотеку Дьюэвилла.»

«А самое важное, что книгу брали не так давно…»

«Если задуматься, действительно, много совпадений. А я был недостаточно проницателен и ничего не понял… Похоже, что у меня нет способностей для того, чтобы стать детективом или действовать, как Шерлок Холмс…»

Когда все эти мысли пронеслись у Клейна в голове, владелец Злого Дракона недоумённо спросил:

— Какие-то проблемы?

Поскольку рядом сновали обычные посетители и персонал, им можно было общаться только намёками.

— Ничего страшного. Просто интересно, как я могу найти этого джентльмена. Как вы знаете, Ханасс Винсент умер в своём доме, — Клейн заранее подготовил отговорку

Он не хотел, чтобы Уполномоченные Каратели заинтересовались древними реликвиями горного хребта Хорнакис.

— Винсент был довольно известным предсказателем в Тингене. И часто сюда приезжал, — сначала Свэйн подумал отделаться ничего не значащей фразой, но кое-что вспомнив, продолжил, — Теперь, когда я об этом задумался, припоминаю, да, действительно, джентльмен с портрета встречался с Винсентом…

— Именно то, что я хотел узнать. Помните его имя? — Клейн сразу начал давить.

Свэйн покачал головой и усмехнулся.

— Я не задаю клиентам вопросов и не спрашиваю имён, если, конечно, не знаю их так же долго как, например, Старину Нила.

— Ладно, — сделал грустное лицо Клейн.

Уже не имеет значения, знает ли Свэйн этого человека, ведь у него была другая зацепка — библиотека Дьюэвилла.

Чтобы брать книги в частной библиотеке, человек должен оставить свои личные данные, и к тому же ему понадобятся хорошие рекомендации!

Клейну даже пришлось показать письмо от своего профессора, прежде чем он получил абонемент в библиотеку.

«Даже если джентльмен и подделал документы, весьма вероятно, он оставил улики, которые могут быть полезны для предсказаний…» — Клейн немного понаблюдал за Свэйном, когда тот возвращался к барной стойке, и в глубокой задумчивости вошёл в бильярдную.

Он не спешил отправляться в библиотеку Дьюэвилла. Сначала нужно было кое-что купить. В конце концов, неизвестно, столкнётся ли он с опасностью, и понадобится ли ему воспользоваться магией.

Пройдя через несколько комнат, Клейн вошёл на подпольный рынок. Внутри оказалось всего несколько лотков и чуть больше покупателей, что ясно указывало на то, что сейчас не час пик.

Как только он шагнул вперёд, Клейн увидел стоящего в углу монстра, Адемисаула, юношу, который чувствовал запах смерти.

Молодой человек был бледен, а в его глазах отражался намёк на ужас и безумие. И он также заметил Клейна.

Когда они посмотрели друг другу в глаза, Адемисаул прикрыл руками лицо и в панике рванулся в дальний угол.

Вскоре он подбежал к чёрному ходу и, пошатнувшись, выскочил прочь.

«Неужели всё это настолько необходимо? Я чуть не ослепил этого парня в прошлый раз… Но я же ничего не делал… Серьёзно, парень ведёт себя, как будто я сам дьявол.» — Лицо Клейна задеревенело.

Он покачал головой и улыбнулся. Перестав думать о монстре, Клейн отправился к лоткам и начал раздумывать над покупками.

Примерно через полчаса Клейн потратил уже несколько фунтов, что составляло большую часть его тайного запаса денег.

Посчитав, Клейн понял, что потратил целых три фунта и семнадцать сул, и почувствовал, как у него заболело сердце. Однако он коснулся маленьких флакончиков во внутреннем кармане своей чёрной штормовки.

«Экстракт амаранта, которым пользовалась мадам Дейли.»

«Порошок из коры и листьев драго.»

«Эфирное масло дремоцвета.»

«Сушёные лепестки ромашки.»

«Порошок Святой Ночи, моего собственного приготовления.»

…

Клейн пересчитал флакончики, хранящиеся в его собственном кармане. Он делал это для того, чтобы в критический момент можно было быстро найти нужный ингредиент.

Полагаясь на свои уникальные способности, Клейн всё запомнил и направился к двери.

Но краем глаза заметил знакомую фигуру.

Юная леди в повседневном зелёном платье. Её струящиеся чёрные волосы были шелковистыми и блестящими. На её круглом лице светились большие глаза, а сама девушка казалась милой и утончённой.

«Это та девушка, которая так странно дрожала в общественной карете? Но теперь она, кажется, в полном порядке… Я не ожидал, что она окажется любительницей мистики…» — Клейн замедлил шаг и на несколько секунд задумался, но, наконец, вспомнил, кто она такая.

Клейн должен был признать, что, кроме Мисс Справедливость, чьё лицо едва различимо за серым туманом, эта юная леди самая красивая девушка, которую он видел с тех пор, как переселился в этот мир.

Милая и утончённая девушка стояла перед лавкой, в которой продавались книги по мистике, и, нарушив этикет, опустилась на колени, чтобы потрогать древнюю книгу в чёрном переплете.

На обложке было написано на Гермесе — “Книга ведьм”.

— В ней содержится чёрная магия ведьм. Хотя я и не осмелился опробовать её сам, один мой знакомый сделал это, и всё сработало, — продавец воспользовался возможностью похвалить книгу.

Прекрасная девушка задумалась и спросила:

— Как, по-вашему, выглядит ведьма?

— Ведьма? Злой человек, который приносит бедствия, болезни и боль, — ответил продавец, немного подумав.

Клейн не слышал их дальнейшего разговора, потому что выскочил с рынка. Он торопился в Библиотеку Дьюэвилла, парню не терпелось со всем разобраться и побыстрее вернуться домой, чтобы приготовить ужин для брата и сестры. А в меню был томатный суп из бычьих хвостов.

…

Баклунд. “Королевский клуб любителей скачек”.

На Одри Холл было длинное белое платье с летящими рукавами и кружевами на груди. Девушка стояла в VIP-ложе и наблюдала за скачками.

Она надела шляпку с вуалью, украшенную синими лентами и шёлковыми цветами, и светлые перчатки в сеточку. Но холодный и отстранённый взгляд казался неуместным в таком шумном месте.

В тот момент, когда лошадь разорвала финишную ленту, её друг, виконт Глейни, подошёл ближе и приглушённым голосом сказал:

— Одри, каждый раз, когда я тебя вижу, твоя красота открывается для меня абсолютно с другой стороны.

— Могу ли я Вам чем-нибудь помочь? — когда-то Одри, возможно и наслаждалась комплиментами молодого человека, но теперь видела все его тайные мысли через мимику и жесты.

Из-за ранней кончины отца, Глейни в возрасте двадцати лет унаследовал дворянский титул. Это был немного худоватый молодой человек. Он посмотрел налево и направо, затем тихо рассмеялся:

— Одри, я знаю настоящего Потустороннего, Потустороннего, который не принадлежит королевской семье.

«Вы разочаровывали меня каждый раз, когда говорили что-то подобное…» — Одри посмотрела вперёд и элегантно ответила:

— Правда?

— Клянусь именем моего отца. Я видел его способности, — шёпотом ответил Глейни.

Одри уже не та наивная девушка, которую, как и прежде, можно было чём-то увлечь. Теперь она была настоящей Потусторонней, но, чтобы виконт ничего не подозревал, она расширила глазки, изобразила удивлённую улыбку и дрожащим голосом спросила:

— Когда я могу его увидеть?

«Да, было бы здорово встретить других Потусторонних. Я не могу решать каждую мелочь через Клуб Таро… Кроме того мне нужны ресурсы, чтобы обмениваться с мистером Шутом и мистером Висельником… Не всё можно решить с помощью денег… Эхх, теперь, когда я отправила тысячу фунтов, я должна быть скромнее…»

Глейни был доволен ответом Одри. Он оглянулся на ипподром и сказал:

— Завтра у меня будет салон литературы и музыки.

…

Внутри библиотеки Дьюэвилла.

Клейн достал из кармана удостоверение и значок, и показал их библиотекарям.

— Я инспектор-стажёр из отдела специальных операций полиции округа Ава. И мне нужно ваше содействие, — сказал он глубоким голосом, вспомнив полицейские фильмы, которые когда-то видел.

Библиотекари посмотрели на удостоверение и значок, а затем обменялись взглядами и кивнули друг другу.

— Спрашивайте, офицер.

Клейн называл те журналы, которые его интересовали, например “Новая археология”, и, закончив, сказал:

— Я хочу посмотреть, кто их брал за последние два месяца.

Он догадался, что один из библиотекарей уже общался с ним раньше, но очевидно, тот его не узнал.

— Хорошо. Подождите секунду, — библиотекари быстро нашли последние записи о взятых книгах.

А Клейн внимательно просмотрел их, ища человека, который брал тот же журнал, что и он.

Ошибиться было непросто, поскольку на карточке оказалось только одно имя. Он несколько раз брал подшивку, включая и выпуск, о котором знал Клейн. Самая ранняя запись датирована концом мая, а самая последняя в прошлую субботу, за день до смерти Ханасса Винсента.

Клейн провёл пальцем по информации про человека и запомнил её.

«Сириус Арапис, торговец тканями, проживающий на улице Хоус 19…»

Глава 103 — Поступать так, как велит сердце

«Улица Хоус 19?»

Увидев эту строчку, Клейн сразу подметил одно небольшое совпадение.

«Да, Уэлш жил на улице Хоус, и Гадательный Клуб находился на улице Хоус. Но адрес этого торговца, как ни странно, тоже улица Хоус… А если задуматься, нет ничего удивительного в том, что Уэлш знал Ханасса Винсента. Может быть, их даже познакомил сам Сириус Арапис…»

Внезапно, Клейн почувствовал, что подобрал все ключики, и его настигло озарение.

Он всегда удивлялся, где это Уэлш познакомился с Ханассом Винсентом, ведь сын банкира не интересовался мистикой. Деньги для него были куда важнее предсказаний. Но сейчас, Клейну казалось, что он знает, как они познакомились.

«В модных журналах частенько пишут о том, что состоятельные люди с удовольствием ходят к соседям в гости и заводят нужные им связи. Точно так же и Уэлш с тем торговцем, Араписом, имели желание и возможность свести знакомство, поскольку оба жили в окрестностях улицы Хоус…»

«И не сложно было догадаться, откуда Сириус знает Ханасса Винсента, который посещал Гадательный Клуб на той же улице. Их встреча могла быть случайной, или, даже, Ханасс как-то помог торговцу. Но, не смотря на это, именно улица Хоус позволила сблизиться этим двоим…»

«Ханасс Винсент хотел продать старинные книги, и поэтому Сириус представил его Уэлшу, студенту исторического факультета…»

«Во сне Ханасса видели следы предположительно злого бога, “Истинного Творца”. И он знал о структуре заклинаний. Это доказывает, что Ханасс очень хорошо разбирался в мистике. Поэтому нельзя исключать даже вероятность того, что он мог быть членом какой-нибудь тайной организации.»

«Я допускаю, что он мог вступить туда под влиянием Араписа.»

Картинка складывалось, и Клейн, даже не пользуясь своими способностями, мог бы подтвердить, что данные, предоставленные этим мужчиной, были весьма достоверны.

«Даже если его зовут не Сириус Арапис, и он не торговец тканями, и не прописан по адресу Хоус 19, он определённо проживает на этой улице, или, по крайней мере, где-то поблизости!»

Обдумывая эту гипотезу, Клейн ещё раз просмотрел библиотечные записи, но уже выискивая подтверждение своим мыслям.

«Последний раз Арапис приходил в библиотеку в прошлую субботу, за сутки до дня рождения Селены, который был за день до смерти Ханнасса Винсента. Но с тех пор прошло уже несколько дней, а он всё ещё не вернул взятые им журналы.»

«Согласно прошлым записям, если Арапис и брал на руки подшивку, то обычно возвращал её на следующий же день.»

«Но значит ли это, что он знает о смерти Ханасса и напуган до такой степени, что не рискует приходить в библиотеку?»

«Да, Арапис начал с того, что брал случайные книги и журналы по истории, пока не сузил круг поиска до нужных ему, очень схожих с теми, что я читал…»

«Это значит, что его никто не обучает. И у него нет знакомого профессора с исторического факультета. Он достиг всего сам, методом проб и ошибок.»

«Что будет делать испуганная цель? Есть два варианта. Первый, если у него есть вся необходимая информация, он направится прямо в горы Хорнакис. И второй вариант — ему не хватает информации, он заляжет на дно и будет наблюдать за дальнейшим развитием событий. Но покажется, только если будет целиком и полностью уверен, что смерть Ханасса его никак не коснётся.»

Придя к такому выводу, Клейн закрыл карточку и вернул её библиотекарям. Затем достал портрет и спросил, не видел ли кто-нибудь этого мужчину. К сожалению, слишком много людей приходит в библиотеку и служители не запомнили ничем не выделяющегося человека.

— Понятно, спасибо, что уделили время, — Клейн убрал своё удостоверение и жетон.

Он не собирался продолжать расследование в одиночку. Это было не только опасно, но и весьма непросто. Клейн планировал отправиться на улицу Зоутлэнд и передать дело Капитану и его товарищам. А затем вернуться домой и, наконец, приготовить томатный суп из бычьих хвостов, прежде чем отправиться в мир над серым туманом, чтобы найти свою цель.

— Офицер, Вам ещё что-нибудь нужно? — искренне спросил библиотекарь, облегчённо при этом вздохнув.

Клейн слегка покачал головой:

— Нет, я вернусь, если появятся новые улики.

Держа чёрную трость в своей левой руке, он направился к двери.

В этот момент, Клейн увидел, что в библиотеку вошёл мужчина с низко опущенной головой. А ещё на нём был двубортный плащ с высоко поднятым воротником.

Когда они разминулись, Клейн заметил густые неряшливые брови и серо-голубые глаза!

Высокий воротник не смог скрыть эти приметы!

«Сириус? Сириус Арапис? Совпадение?» — Клейн застыл. Он совершенно не ожидал встретить свою цель прямо здесь!

«Какая удача!»

«Но не слишком ли это большое совпадение?»

Клейн прислушался к собственному телу и почувствовал боль в мышцах. Так что он продолжил вести себя так, как будто ничего не произошло, и пошёл к двери.

«Что ж, нам следует поступать так, как велит наше сердце! Безопасность важнее!»

«То, что я упустил эту возможность, не имеет никакого значения, пока Арапис остаётся здесь, в Тингене!»

Мужчина в двубортном пальто подошёл к стойке и передал журналы одному из библиотекарей.

— Возвращаю, — сказал он мягким, приглушённым голосом.

Библиотекарь принял журналы и, когда увидел их, внезапно застыл.

Он неосознанно поднял глаза и посмотрел на посетителя по-другому, а его тело била дрожь.

— Что-то не так? — глубоким голосом спросил мужчина.

Этот вопрос послужил той искрой, что подожгла фитиль, заставив библиотекаря тут же утратить самоконтроль. Он рванулся в сторону и заорал:

— Офицер! Здесь преступник!

Клейн, который ещё не покинул здание, безумно проклинал его в душе.

Он инстинктивно потянулся к кобуре и вытащил револьвер.

Мужчина застыл на мгновение, прежде чем развернуться и сорваться на бег.

Но рванулся он не к двери. А вместо этого, устремился в направлении окон, как будто хотел разбить стекло и выпрыгнуть на улицу.

Взволнованный Клейн повернул голову, чтобы оценить ситуацию, когда почувствовал внезапное спокойствие.

До него дошло, что даже если он и боялся цели, цель боялась его ещё больше!

«Встреча была слишком внезапна, и мужчина не в состоянии понять, на что я способен. Он ничего не понимает, и поэтому, инстинктивно избегает боя и стремиться сбежать!» — Уверенный в своём анализе, Клейн поднял револьвер и нажал на курок.

В этот момент, мужчина в двубортном пальто резко перекатился по полу, пытаясь уклониться от пули.

После этого он оттолкнулся правой рукой от пола и прыгнул к окну.

♫ Клик! — Курок сухо щёлкнул.

Но это именно то, чего и ожидал Клейн. Он воспользовался неспособностью мужчины изменить направление прыжка, прицелился и нажал на курок

♫ Бах!

Серебряные пули для охоты на демонов разорвали воздух и вошли Арапису прямо в спину.

♫ Бах!

Стекло разлетелось вдребезги, а противник вылетел через окно, оставляя после себя только капли алой крови на прозрачных осколках и подоконнике.

Клейн уже не боялся, ведь цель была ранена. Он подбежал к окну и, подставив стул, выпрыгнул наружу.

Это были задворки вдоль фасада Библиотеки Дьюэвилла. А ряд деревьев отделял здание от роскошной зелёной лужайки.

Раненый Арапис бежал куда-то в сторону, его целью был узкий проулок между двумя зданиями. Не имея опыта в стрельбе по движущейся мишени, Клейн не посмел стрелять вслепую. Ему оставалось только взять трость в одну руку, револьвер в другую, и преследовать мужчину в чёрном пальто.

♫ Тук! Тук! Тук!

Он шёл по кровавому следу и пытался сократить расстояние.

Чем ближе к проулку, тем медленнее бежал раненый Арапис. Клейн, уже предвкушающий возможность схватить противника, вдруг ощутил лёгкий страх. Ему показалось, что мужчина перед ним уже не человек, а волк или загнанный в угол тигр, чьи движения таят страшнейшую угрозу.

Ему подсказывали инстинкты Провидца, а ещё предупреждало повышенное восприятие!

Клейн сразу же замедлился и пристально уставился на кровь на земле.

В сравнении с кровью, которую он видел раньше, сейчас кровь Араписа казалась чёрной!

В этот момент на него налетел сильный ветер. А лицо Араписа отразилось в глазах Клейна.

Густые, неряшливые брови. Серо-голубые глаза. Многочисленные выступающие наросты. Открытый рот с двумя рядами белых зубов.

Арапис решил контратаковать!

Из-за этого отражение его лица в глазах Клейна стало ещё чётче. А сам Клейн почувствовал гнилостный запах.

Арапис прыгнул к нему с семи или восьми метров. Гораздо дальше того на что способен обычный человек. Но Клейн вовремя перестал гнаться за ним, поэтому между ними было почти десять метров.

Когда дистанция сократилась до двух метров, перед глазами Клейна предстала жуткая картина из липкой текущей слюны и отвратных наростов, а его нервы натянулись как струны.

Действуя инстинктивно, он воспользовался тем, что Арапис вынужден был замереть после прыжка, и поднял правую руку. Он стрелял без остановок, позволяя пулям впиваться в голову цели.

♫ Бах! Бах! Бах! Бах!

Огонь с настолько близкого расстояния позволял пулям насквозь прошивать голову Араписа. Кровь летела во все стороны, а его лицо становилось всё больше и больше похожим на кровавое месиво, пока он не пошатнулся назад.

Клейн мгновенно опустошил барабан револьвера. И неосознанно хотел отступить, чтобы убедиться в исходе битвы.

Но Арапис удивил Клейна своей живучестью, он изо всех сил старался подняться. И Клейну пришлось вскинуть трость.

♫ Хрясь! — Прочная, чёрная, украшенная серебром трость ударила в шею Араписа, оставив за собой тёмно-красный след.

♫ Хрясь! Хрясь! Хрясь!

Клейн действовал инстинктивно, нанося удары по своему противнику, пока Арапис не рухнул на землю.

♫ Хуфф! Пуфф! Хуфф! — Клейн опёрся на трость и глубоко дышал. Он пристально смотрел на свою цель, боясь, что Арапис снова вернётся к жизни.

Но голова Араписа представляла собой сплошное месиво, и наросты постепенно исчезали. А после пары рывков, его тело перестало двигаться.

Клейн не торопился осматривать труп. Вместо этого он отбросил трость в сторону, достал патроны для охоты на демонов и перезарядил револьвер.

Потом он взял себя в руки и, сдерживая отвращение, опустился на колени, чтобы проверить карманы двубортного пальто Сириуса.

Глава 106 — Художественный талант Клейна

После восьми вечера в столовой семьи Моретти.

Посмотрев на остатки супа в своей миске, Бенсон поднял руку, прикрыл ладонью рот и сыто рыгнул.

— Хотя мы едим твой суп уже в третий раз, я все ещё нахожу этот вкус восхитительным. Кислота и сладость томатов, упругость бычьего хвоста — всё это даёт уникальное сочетание. Клейн, я очень сожалею, что из-за охранной компании Терновник, Тинген лишился выдающегося шеф-повара в твоём лице.

Мелисса откинулась на спинку стула и молча кивнула в знак согласия.

— Это всё потому, что вам ещё предстоит попробовать настоящую кулинарию, — скромно улыбнулся Клейн, — Если будет шанс, давайте сходим в ресторан “Бонапарте” на Хаус-стрит, и отведаем кухни Интис, или в “Береговую Линию” в Золотом Инде, где подают южные деликатесы.

Про эти заведения часто писали в газетах, а средний чек составлял около полутора фунтов.

— Мне нравится твоя стряпня, — без колебаний ответила Мелисса.

Бенсон усмехнулся и сменил тему.

— Но мне кажется, в твоём томатном супе чего-то не хватает. Возможно, его лучше есть не с хлебом, а с чем-то другим?

Клейн кивнул в знак согласия.

— Лучше всего подходит рис.

— Рис… — с тоской пробормотала Мелисса.

Расположенный на севере Тинген, считался не слишком большим городом. И помимо пары заведений, тут трудно найти ресторан, где готовили рис.

Для Бенсона и Мелиссы такая еда существовала только в газетах и учебниках.

Глядя на лицо сестры, Клейн рассмеялся.

— Подождите, если будем экономить ещё шесть месяцев, то сможем поехать в отпуск в бухту Дези и попробуем местные деликатесы.

Бухта Дези находилась на юге Королевства Лоэн, но её треть принадлежала Королевству Фейнапоттер. Там было много солнца, красивые пейзажи, а ещё те места славилась своей паэльей.

Прежде чем Мелисса смогла поделиться своим мнением об экономии, Клейн сказал:

— Через три месяца меня повысят. А к тому времени мы сможем воплотить наше желание путешествовать, а также накопить денег.

— Почему? — как и ожидалось, внимание Бенсона и Мелиссы полностью переключилось на новую для них тему.

Клейн слегка кашлянул и улыбнулся:

— Моя компетентность впечатлила полицейских, с которыми сотрудничает наша компания, и они хотели бы взять меня консультантом хотя бы и на неполный рабочий день. Мне подымут зарплату, по меньшей мере, на два фунта в неделю. А если увидите меня в полицейской форме и с соответствующим удостоверением и значком, пожалуйста, не удивляйтесь. Конечно, как вы знаете, государственные учреждения работают с той же скоростью, что и девяностолетняя леди. Предстоит длительная процедура, и они должны тщательно всё проверить. А следующие два месяца по выходным я частенько буду ходить в Хойский университет, встречаться со своим наставником и другими преподавателями, пытаясь научиться ещё хоть чему-нибудь.

Увидев потрясённый взгляд брата и сестры, он сделал паузу и со странным выражением сказал:

— Точно так же, как сказал император Розелл: “Никогда не поздно учиться”.

Бенсон молчал несколько секунд, потом прозвучал его голос, наполненный сожалением напополам с волнением:

— Не поздно ли и мне записаться в университет? Знание — это действительно богатство.

«А ещё власть…» — Тихо добавил Клейн.

— Бенсон, тебе нужны книги Клейна по грамматике и учебники по классической литературе, — неожиданно сказала Мелисса, сорвав слова с языка Клейна.

Бенсон даже переменился в лице. Он стиснул зубы и сказал:

— Клейн, я возьму книги сегодня вечером. И даже если всё, что они сделают — это заставят меня уснуть, я полон решимости читать их час, нет — полтора часа! Клянусь именем Богини! Если я не смогу это сделать, я стану кучерявым бабуином!

На лице Клейна появилась улыбка.

— Отлично!

…

На следующее утро Клейн повесил пальто и шляпу на вешалку в комнате отдыха. И, выслушав Розанну, отправился в подземелье к дежурной комнате у Врат Чанис.

Капитан Дэн, Фрай, Сика, Роял, Леонард и Кенли уже были там.

Посмотрев своими серыми глазами на вновь назначенного Ночного Ястреба, Дэн улыбнулся:

— Каждый четверг у нас совещание, где мы подводим итоги миссий и решаем разные вопросы.

«Я тоже выдержал испытание множеством совещаний…» — Съязвил про себя Клейн. Он уселся на стул и пошутил:

— Мне нужно представиться?

Дэн улыбнулся и повернулся, чтобы посмотреть на Кенли.

— Расскажите вкратце о расследовании Сириуса Араписа.

Кенли стал Ночным Ястребом, как и Клейн, поднявшись из гражданского персонала. Не слишком высокий и без бугрящихся мышц, но довольно жилистый, с густыми каштановыми волосами, он казался умным и ответственным человеком.

Кенли ненадолго задумался и сказал:

— При помощи Старины Нила мы нашли укрытие Араписа. А внутри оказалось множество книг и инструментов. И, судя по ним, можно быть абсолютно уверенным, что Арапис один из членов тайного общества, Ордена Авроры. Он был Просителем Секретов. У нас достаточно улик, чтобы доказать, что именно он вместе с Винсентом продали дневник Антигонов Уэлшу. Те, кто не помнит Уэлша, могут спросить Клейна. Мы нашли много ценного, в том числе три формулы зелий Последовательности: Провидец Последовательности 9, Ученик Последовательности 9 и Клоун Последовательности 8… Наша следующая задача состоит в том, чтобы, установив круг общения Араписа и используя найденные Клейном письма, выйти на других членов Ордена. Но основным направлением будет поиск еретика, проникшего в полицейское управление. Кроме того, все люди, вступавшие в контакт с Винсентом, должны быть тщательно проверены.

Дэн слегка кивнул и посмотрел на Клейна.

— Как вы только что слышали, мы получили формулу зелья Клоуна, но не можем определить, достоверна ли она. Мы должны ждать, пока Святой Собор не даст своё одобрение. В миссии, связанной с Орденом Авроры, Вы сыграли одну из ключевых ролей. Кроме того, учитывая, что именно Вы застрелили члена Тайного Ордена, пройдёт не так много времени, прежде чем у Вас будет достаточно заслуг для продвижения по службе. Но я должен напомнить, что не все похожи на Дейли. Вы должны подавить свои желания и подождать три года. Чтобы не потерять контроль, вы не должны поддаваться жажде заполучить формулу зелья Клоун.

«Капитан, Вы сами не понимаете, насколько волшебно “действие”… Я уже подтвердил подлинность формулы зелья Клоуна, воспользовавшись миром над серым туманом…» — Клейн послушно кивнул.

— Я буду контролировать свои эмоции.

Затем молчаливая Сика Трон, Полуночный Поэт с белёсыми волосами и чёрными глазами, сказала:

— Мы до сих пор не нашли никаких зацепок относительно того Подстрекателя, Триса. Я подозреваю, что он уже сбежал из Тингена.

…

После того, как они закончили обмениваться информацией, Клейн покинул дежурную комнату и нашёл Старину Нила, чтобы продолжить свои уроки. А во второй половине дня он пошёл к учителю боя Гавэйну, где продолжил тренировать силу, выносливость и общую координацию.

…

В пять часов солнце стояло всё ещё высоко и ярко светило.

Клейн снял свой тренировочный костюм, быстро принял душ и переоделся в обычную одежду. Затем сел на общественный транспорт до улицы Бесик.

Он не забыл о красном дымоходе, который видел во время предсказания во сне, и не забыл о том, кого подозревал как Алхимика Психологии, и который покупал ингредиенты для зелья Зрителя на подпольном рынке. Но этим неуместно заниматься в роли Ночного Ястреба.

«Номер 27. Частный детектив Генри… Да, это здесь», — Клейн нашёл частного детектива по объявлению в газете. Там говорилось, что он заслуживает доверия.

Он надел маску, надвинул глубже цилиндр и приподнял воротник. Затем поднялся по лестнице и подошёл к двери на втором этаже.

♫ Тук! Тук! Тук! — Он постучал в полузакрытую дверь.

— Пожалуйста, входите, — сказал голос, сквозь приступы кашля.

Клейн поднял трость и толкнул дверь. Он увидел комнату с открытой планировкой. Внутри, на своих местах, разделённых ширмами на маленькие кабинки, находилось четверо сотрудников.

— Здравствуйте, я детектив Генри. Чем я могу Вам помочь? — приветствовал Клейна мужчина в белой рубашке и чёрной жилетке.

Он держал курительную трубку, у него была выдающаяся челюсть, тонкие брови, и тёмно-синие глаза, оценивающе смотрящие на клиента.

Клейн использовал воротник своего пальто, чтобы закрыть половину лица, и заговорил.

— Есть два дела, которые я хотел бы Вам доверить. Каковы Ваши расценки?

— Зависит от сложности, — детектив отвёл взгляд и указал на диван в гостевой зоне, — Давайте поговорим там.

Клейн последовал за ним в указанный закуток и уселся в кресло. Но не снял при этом ни пальто, ни шляпу или маску.

Сев, он добавил голосу хрипотцы:

— Во-первых, нужно, чтобы Вы помогли найти дом с дымоходом, который выглядит так, и информацию о том, кто является его владельцем и нынешним арендатором.

Пока он говорил, Клейн вынул аккуратно сложенный лист бумаги. Там была нарисована труба и окружающий пейзаж.

Этот рисунок Клейн выполнил, используя мир над серым туманом и метод молитвы самому себе.

— Какой замечательный рисунок… — не сдержавшись, похвалил его детектив. Затем приподнял брови, — Не сложно, но весьма утомительно. Потребует много времени и большого количества рабочей силы.

—Я понимаю, — Клейн слегка кивнул.

Детектив задумался:

— Семь фунтов. Цена за эту работу будет семь фунтов. Кроме того, Вы должны дать мне, по крайней мере, две недели.

— Хорошо. Во-вторых, помогите найти этого джентльмена и выяснить его личность. Единственное, что я о нём знаю, это то, что он появляется в баре Злой Дракон в гавани. И он не должен заметить никого, кого Вы посылаете. Этот джентльмен очень наблюдательный и весьма зоркий, — Клейн достал портрет.

Он намеревался связаться с Алхимиком Психологии, и узнать, можно ли через него найти информацию или ценные ингредиенты. Например, формулу, которую можно обменять Мисс Справедливости.

— Три фунта, такая миссия обойдётся примерно в три или четыре фунта. Ваш талант художника очень поможет моим помощникам, и мы сэкономим время, — со знанием дела ответил детектив.

— Десять фунтов? — Клейн расстроился.

Детектив затянулся трубкой:

— Да, и нужно будет внести залог в два фунта. А когда появятся результаты, ещё три-пять фунтов. Остальная часть оплаты может быть произведена сразу по окончанию миссии.

— Тогда я приду на следующей неделе, чтобы проверить Ваши успехи. — Клейн не торговался, не хотел, чтобы наблюдательный детектив запомнил его приметы.

После того, как они подписали стандартный контракт, он вынул две банкноты по одному фунту и передал их детективу. А из сбережений у него остался только один фунт и семнадцать сул.

Когда детектив наблюдал, как мужчина в тканевой маске и чёрном пальто с поднятым воротником в спешке уходит, на его лице появилось подозрительное выражение.

«Почему он ищет дом с таким дымоходом?»

«Он должен быть художником или, по крайней мере, профессиональным чертёжником…»

…

Днём, в роскошном особняке виконта Глейни.

Одри со своей служанкой, следуя этикету, посмотрела на хозяина и протянула ему руку для поцелуя.

— Ваша красота делает честь моему салону, — первым делом, как и обычно, сказал комплимент Глейни. Затем понизил голос, —Леди уже здесь. Она Потусторонний, а ещё писательница.

Глава 110 — Подтверждение

Подумав некоторое время, Клейн решил вернуться домой, чтобы кое-что проверить.

Он полагал, что если Тканевая Кукла Несчастья случайно показала этот рисунок, то Капитан и остальные обязательно найдут какие-нибудь следы во время расследования. А раз так, не имеет большого значения, сообщит он об этом или нет.

А вот в противном случае всё стоило тщательно обдумать.

Именно это Клейн и хотел проверить.

Он сел в общественный экипаж до улицы Нарцисса. Но когда Клейн вернулся домой, Бенсон и Мелисса ещё не проснулись, ведь сегодня воскресенье. В гостиной было темно и тихо.

Клейн вскипятил чайник, бросил щепоть чайных листьев и позавтракал пшеничным хлебом. Затем взял ветровку, цилиндр и трость, а потом направился к лестнице.

Он старался ступать тише, чтобы никого не разбудить.

Как только Клейн добрался до второго этажа, то увидел, как внезапно открылась дверь ванной, и оттуда с сонным лицом вышла Мелисса, одетая в своё старое платье.

— Ты дома… — Мелисса протёрла глаза.

Клейн прикрыл рот ладонью и зевнул.

— Да, мне нужно отдохнуть. Не буди до обеда.

Мелисса коротко кивнула, но вдруг о чём-то вспомнила.

— Мы с Бенсоном собирались на утреннюю мессу в собор Святой Селены. Обед может слегка запоздать.

Будучи не слишком убеждёнными верующими Богини Вечной Ночи, Мелисса и Бенсон ходили в церковь раз в две недели, в то время, как Клейн, который был Ночным Ястребом, не ступал в церковь с тех пор, как за ним следил член Тайного Ордена.

«Нет, я хожу в церковь каждый день, просто… в подвал…» — подсознательно оправдался Клейн.

Клейна больше всего беспокоило, что Богиня оставит его как неверующего. И если ритуальная магия не сработает в критический момент, у него будут большие неприятности.

«Но, судя по примеру Старины Нила, Богиня прощает Ночных Ястребов. Хм. Именно!» — Клейн успокоился.

С такими мыслями в голове он посмотрел на Мелиссу, кивнул и улыбнулся.

— Отлично. Я могу подольше поспать.

Пройдя мимо Мелиссы, он вошёл в спальню и тут же запер за собой дверь.

Сразу же после этого он взбодрился, вытащил ритуальный кинжал и создал запечатывающую духовную стену.

Клейн, одновременно произнося заклинание, сделал четыре шага против часовой стрелки и выдержал хаотический рёв, прежде чем появиться над серым туманом.

Усевшись во главе длинного бронзового стола, он казался единственным живым существом в этом безграничном мире.

Помолчав минуту, Клейн наколдовал кусок пергамента из козьей кожи и записал предложение для предсказания: “Рисунок, который показала Тканевая Кукла Несчастья.”

Хотя Клейн ясно видел то загадочное изображение, из-за волнения ему удалось запомнить только нечёткие контуры. Но это не проблема для Провидца. Они могли воспроизвести всё, что хоть раз видели!

«Согласно теории наша духовная оболочка запоминает всё, что видел человек. А если обладать определёнными способностями, можно в любое время воспроизвести нужную сцену.»

Клейну даже начинало казаться, что теория Алхимиков Психологии, о которой когда-то рассказывала Духовный Медиум Дейли, имеет смысл.

Человеческая память это просто острова, возвышающиеся над океаном. Но на них могло уместиться не так уж и много.

«Выходит, что духовная оболочка запоминает большую часть информации и переносит её в подсознание, которое представляло собой океан.»

А сама духовная оболочка, хоть и не была всем океаном, включала в себя прибрежные воды.

Прочитав свою формулировку, Клейн откинулся назад и погрузился в сон в состоянии Когитации.

В расплывчатом и искажённом мире сна он увидел, как снова открылись Врата Чанис, и услышал тяжёлые удары.

Кукла в королевском наряде склонилась к проёму в двери и развернула бумагу, которую держала в руках.

На листе было нарисовано много загадочных символов, которые в совокупности образовывали вертикальный зрачок.

Но прежде чем покинуть сон, Клейн внимательно присмотрелся к изображению. Затем с помощью мира над серым туманом и собственных воспоминаний, которые ещё не угасли, перенёс изображение на коричневый пергамент.

На него смотрел вертикальный зрачок, зловещий и таинственный.

Клейн подумал и написал под глазом: “Ключ к сокровищу, которое оставила семья Антигонов”.

Положив ручку, он развязал серебряную цепочку, которая была намотана у него под рукавом. Клейн взял цепочку левой рукой, и маятник из топаза неподвижно завис над предложением и таинственным вертикальным зрачком. Он не совершал никаких видимых движений.

Клейн закрыл глаза и, очистив разум, прочитал предложение.

Повторив фразу семь раз, он открыл глаза и увидел, как топаз маленькими кругами вращается по часовой стрелке.

Это означало подтверждение.

«Изображение вертикального зрачка действительно является ключом к тайнику, который оставила семья Антигонов…» — кивнул Клейн.

Он постучал пальцами по краю длинного бронзового стола и пробормотал про себя:

«После смерти Рэя Бибера не осталось ни одного потомка семьи Антигонов. Следовательно, дневник рассматривает меня, Провидца, который касался его, но остался живым, как наследника Антигонов?»

«Дневник воздействовал на 3-625 и оставил ей ключ от сокровища, только чтобы показать его во время моей смены у Ворот Чанис?»

«Кажется, что в подобных рассуждениях есть логика, но она не выглядит убедительной.»

«Как дневник может быть уверен, что больше не осталось потомков семейства Антигонов?»

«И я совершенно не связан с этой семьёй… Если я хоть как-то причастен к ним, оригинальный Клейн не совершил бы самоубийство.»

«Хм, кажется, не имеет значения, скажу ли я Капитану или нет. Похоже, стоит разбираться самому.»

Затем Клейн погадал на местонахождение тайника семьи Антигонов. Но, что и неудивительно, не получил никакой информации. Как и в письме, которое Арапис написал Мистеру Z, Клейн мог быть уверен только в том, что сокровище связано с Хорнакис и Народом Вечной Ночи.

Закончив то, что задумал, Клейн заметил, что багровая звезда, от которой он уже слышал молитвы, снова колебалась.

Он коснулся звезды. И перед ним предстал всё тот тот же молодой человек с коричневыми волосами, на котором была уникальная, чёрная облегающая одежда.

Молодой человек, что стоял на коленях, глядел на прозрачный хрустальный шар, и что-то бормотал.

Клейн, немного подучивший Йотун, наконец, понял одно из предложений:

— Молю… Спаси… Отца и Мать.

«Действительно Йотун… Но где в мире ещё говорят на нём? Это же седая древность, которой тысячи лет… Как жаль, что таинственный правитель над серым туманом совершенно бессилен. У меня нет возможности спасти их, даже если я и захочу…» — Клейн покачал головой и вздохнул. Он решил наблюдать за этим молодым человеком.

Я посмотрю, что смогу сделать, когда пополню словарный запас и смогу понять, что случилось с его отцом и матерью. Клейн отозвал свою духовную оболочку, обернул её вокруг себя и начал спуск.

Вернувшись в спальню, он развеял духовную стену, переоделся в старую, но удобную одежду и лёг на кровать, чтобы немного поспать.

Клейн проспал до двенадцати тридцати, когда Мелисса закончила готовить и постучала в дверь.

После довольно роскошной трапезы он увидел, как Мелисса достала новое платье и шляпу с вуалью, словно куда-то собралась.

— У тебя есть какие-то дела во второй половине дня? — озадаченно спросил Клейн.

Бенсон сидел на диване, и с хмурым лицом читал книги по грамматике. Даже не подымая головы, он ответил за девушку:

— Миссис Шо, наша соседка сказала, что во второй половине дня в муниципалитете планируется лекция о семейных делах. Мелисса хочет посетить её и научиться разбираться с бытовыми вопросами.

Мелисса кивнула:

— Я заставила Селену и Элизабет присоединиться ко мне.

— Хорошо. Я надеюсь, лектор скажет вам, что такая семья, как мы, должна нанять хотя бы одного слугу, — пошутил Клейн.

Заметив, что Мелисса собирается опровергнуть его слова, он сразу добавил:

— Мы должны тратить наше ограниченное время на более значимые дела.

Мелисса была ошеломлена. Поджав губы и надев ажурную шляпу, она вышла из дома.

…

В два часа дня Клейн снова прибыл в охранную компанию Терновник.

Розанна и Дэн Смит, которые оказались в приёмной, в унисон спросили:

— Разве вы не пошли домой, чтобы отдохнуть?

Клейн улыбнулся.

— Я собирался пойти в Гадательный Клуб, но продолжал думать о том, что случилось прошлой ночью, поэтому решил заехать сюда. Был ли какой-нибудь ответ от Святого Собора?

Дэн бросил взгляд на Розанну и молча обернулся. Он прошёл мимо перегородки и вошёл в свой кабинет.

Розанна посмотрела ему вслед и сердито пробормотала:

— Серьёзно, Капитан…

«Отлично сработано!» — Молча похвалил Клейн. Он сдержал смех и последовал за Дэном в его кабинет.

Клейн закрыл дверь, и Дэн, понюхав свою курительную трубку, сказал:

— Святой Собор определил, что беспорядок произошёл из-за дневника семьи Антигонов, и теперь это Запечатанный Артефакт 1-го класса. Очень жаль. Это означает, что у вас больше нет доступа, чтобы его прочитать.

«1 класс. Очень опасно. Только для лиц выше епископов и капитанов Ночных Ястребов? Но это же значит, что Капитан тоже понятия не имеет, что происходит… Очень опасно, не удивительно…» — Клейн чувствовал сожаление, но при этом расслабился.

Дэн бросил на него взгляд и продолжил:

— Святой Собор приказал проверить, были ли другие предметы за Вратами Чанис затронуты дневником. После проверки не в порядке оказался только 3-625, и мы уже поменяли его печать.

— Вы обнаружили что-нибудь ещё? — с наигранным любопытством спросил Клейн.

Дэн покачал головой.

— Нет.

Клейн задумчиво кивнул и решил не продолжать тему. После небольшой беседы он попрощался и ушёл в Гадательный Клуб, чтобы продолжить своё “переваривание” зелья.

…

В муниципальном зале.

Три лучшие подруги, Мелисса, Селена и Элизабет, сидели возле двери, ожидая начала лекции.

— Если лекция будет скучной, мы улизнём, — взволнованно предложила Селена.

Элизабет сразу согласилась:

— Пойдём в Харродс.

Глава 113 — Просьба

«Мистер Азик видит, что я Потусторонний? Поразительные способности…» — Клейн даже замер на секунду, но не стал запираться.

— Да. — Но, прежде чем продолжить, он ненадолго задумался, — Я получил свои способности после того случая с Уэлшем и Наей.

— Всё, как я и думал… — вздохнул Азик, — Среди опрашивавших нас с Коэном полицейских было двое со сверхспособностями.

«Скорее всего, это были Капитан с Леонардом. Они занимались делом Уэлша…» — Клейн слегка кивнул, чтобы не прерывать речь Азика.

Азик приподнял трость:

— Ты должен был присоединиться к тем людям. А мне остаётся лишь надеяться, что ты поможешь отыскать хоть что-нибудь о моём прошлом. Но не стоит всецело заниматься этой историей, если найдёшь пару подсказок на своём пути, этого будет достаточно.

Азик с горечью улыбнулся.

— Больше я не знаю никого, кто обладал бы сверхспособностями… Ты даже не можешь представить себе, что чувствует человек без прошлого. Он как лодка, дрейфующая в огромном океане. Но самое страшное для него не шторм, нет, самое страшное — отсутствие гавани! Нет карт, чтобы пристать к берегу. А всё, что ты можешь делать, это преодолевать волну за волной, бесконечно, не способный почувствовать себя в безопасности.

«Нет, мистер Азик, я знаю, что Вы чувствуете, я в точно такой же ситуации, как и Вы. К счастью, в моей голове остались воспоминания оригинального Клейна, а ещё были Мелисса с Бенсоном…» — Мысленно ответил Клейн, но потом добавил вслух:

— Мистер Азик, а почему бы Вам ни присоединится к одной из групп с похожими способностями и самому не заняться поисками?

Азик уставился прямо в глаза Клейна и с горечью улыбнулся:

— Потому что я боюсь. Боюсь смерти. — Он вздохнул и продолжил, — Я привык так жить. И мне нравится моя жизнь. А сам я не настолько смел, чтобы рисковать, поэтому рассчитываю на тебя!

Клейн больше ничего не сказал. Но пообещал:

— Я буду очень внимательным, если что-нибудь найду.

— Отлично, нам следует вернуться в мой кабинет. Пообедаем с Коэном, когда он вернётся. Помнишь? Наш ресторан при университете — “Восточный Балам”, по-прежнему очень хорош. Эх, я плачу, — мистер Азик поднял трость и махнул ей в направлении университета.

«Прошу простить, но ничего не помню. Как мог оригинальный Клейн, будучи простым студентом, позволить себе питаться в ресторане? Да, даже если бы Уэлш предложил оплатить счёт, он бы всё равно отказался…» — Клейн прижал рукой свой цилиндр и вместе с мистером Азиком пошёл на третий этаж сероватого каменного строения, где располагался Исторический Факультет.

Пройдя несколько шагов, мистер Азик внезапно продолжил разговор:

— После того, как разберусь со своими делами в университете, я ухожу в отпуск. А ты можешь посещать мой дом или писать мне.

Клейн кивнул и решил поддержать беседу:

— Мне казалось, что Вы хотите провести отпуск в бухте Дези.

— Нет, сейчас там слишком жарко. А я не люблю так называемые “солнечные ванны”. Поглядите, на мою кожу очень быстро ложится загар. Мне больше по душе “Зимнее графство”, что на севере Империи Фейсак — отличный вид, лыжи и охота на тюленей, — мужчина с бронзовой от загара кожей даже разулыбался во время своей речи.

«Я бы тоже хотел…» — в глазах Клейна, который только недавно присоединился к Ночным Ястребам, мелькнула зависть.

…

После обеда Клейн вернулся домой и немного поспал, прежде чем приступить к повторению уже прочитанного и изучению новых заклинаний и амулетов. Он надеялся усвоить новое и начать создавать приспособления, которые помогут ему в битве.

Когда часовая стрелка уже приближалась к трём часам, он сложил свои учебники и запечатал комнату непроницаемой стеной.

…

В изумительном божественном зале над серым туманом стоял изъеденный временем стол.

Клейн устроился в его торце, укутав лицо слоями серого тумана. Он уставился на всё ещё скрытые тем же туманом фигуры, когда Мисс Справедливость и Висельник занимали свои места.

«Хм, кажется, что Мисс Справедливость сильно взволнована… Беспокойство, тревога и даже лёгкое недоумение…» — Клейн, своим духовным зрением, наблюдал за единственной девушкой в клубе.

Слова не могли передать испытываемые Одри Холл эмоции. Она была просто поражена тем, что Сьюзи умеет говорить.

(Прим. ред.: В следующем абзаце, слова авторы должны плавно перетечь в прямую речь, интересный приём, но я даже не знаю как его выделить.)

Она мечтала, что станет великим детективом или психологом, у которой будет ассистент — Сьюзи, но если всё произойдёт наоборот, и появится собака-детектив Сьюзи с помощницей мисс Холл, то это будет немного, немного…

«Нет, не немного, будет очень, очень странно! Я даже не знаю, что и думать!» — Одри внезапно выпрямилась. Она хотела просить помощи у Мистера Шута и Висельника.

Но девушка тут же проглотила слова, которые уже собиралась сказать.

«Хм, а как это должно прозвучать? Что мне делать, если моя собака стала странной?»

«Или — что мне делать с собакой, которая умеет говорить, да к тому же весьма умна?»

«Нет, нет, и нет. Это же Клуб Таро, а не общество собаковладельцев. Готова поспорить, что то хорошее впечатление, которое я произвела на Мистера Шута и Висельника, тут же исчезнет после подобных расспросов!»

Мысли Одри были в совершеннейшем беспорядке. Наконец она справилась с собой:

— Почтенные Мистер Шут и Мистер Висельник, кто может помочь мне на этот раз? У меня есть вопрос. На что способен питомец с силой Потустороннего? Другими словами, насколько он полезен?

Как только Одри завершила свою речь, она заметила, что Мистер Шут и Висельник погрузились в тишину. А над столом повисла весьма странная атмосфера.

«Эй, эй, эй, ну скажите хоть что-нибудь, не смотрите на меня такими глазами, я же ничего не сделала! Это для друга, я спросила для друга!» — Одри хотелось провалиться сквозь землю от стыда.

Она глубоко сожалела о заданном вопросе.

«Учитывая, что она уже спрашивала о том, что случится, если простое животное выпьет зелье Потустороннего, неужели она разделила его со своей собакой? Да, на подобное способна только Мисс Справедливость… Я чувствую себя весьма неловко, как глава “еретического культа” в котором есть подобные люди…» — Клейн поднёс руку к своему лбу и ущипнул себя два раза, но не дал никакого ответа.

Висельник ненадолго задумался, но потом заговорил:

— Это зависит от того, что за зелье выпил питомец. Например, если это был Зритель, тогда он может помогать наблюдать или подслушивать. Как Вы, наверное, знаете, большинство не обращает внимания на животных, люди следят только друг за другом, но не ожидают, что их подслушает собака, даже если она прямо у них под ногами.

«Это имеет смысл! Отец же не пускает меня на свои совещания с аристократами, членами кабинета и прочими министрами, когда обсуждаются важнейшие государственные дела. Он даже запирает дверь! Но если Сьюзи придёт достаточно рано, чтобы оказаться внутри, она останется в комнате… Да и многие леди любят поговорить между собой.» — Искорки засияли в глазах девушки, когда она осознала открывшиеся перед ней перспективы.

«А раз Сьюзи может говорить, она расскажет обо всём, что было на собраниях… Сьюзи великолепна! Я должна ещё лучше с ней обращаться и научить её правильному произношению…»

«Хмм, научить ли её говорить правильно или придать простецкий акцент? Но смогут ли её понять другие собаки? Стоп, а почему я об этом думаю? Сьюзи же не говорит на человеческом языке, когда общается с другими собаками…»

«Стойте, а почему Мистер Висельник упомянул Зрителя?»

«М-м-мог ли он предположить, что случилось?»

Одри переменилась в лице. Она постаралась выпрямиться и улыбнулась:

— Мистер Шут я нашла ещё одну страницу дневника Императора.

«Получила её от Форс Уолл.»

— Великолепно, Вы отплатили свой долг, — тут же обрадовался Клейн.

— Прошу меня простить, но на ней не так много текста, — Одри тут же перенесла содержимое страницы на кусок пергамента.

Клейн поднял руку и заставил появиться кусок пергамента у себя в ладони:

— Это никак не повлияет на моё обещание. Более того, те, части, которые Вы мне уже передали, имеют по две страницы.

Страницы, которые нашли Мистер Висельник и Мисс Справедливость не были подлинниками. Это были сделанные исследователями копии. Некоторые копировали несколько страниц на одну, а другие переписывали дневник в его изначальном виде.

Клейн перевёл свой взгляд на строчки текста.

20 декабря.
Приближается новый год, но полученные отчёты заставляют волноваться и вызывают некоторое недоумение.
В этом мире нет нефти! Её просто не смогли найти!
…

Глава 114 — Кого приглашать в Клуб

«Нет нефти? Не смогли найти, или, по какой-то причине, её действительно нет в этом мире?»

«Со дня убийства Императора Розелла и до настоящего времени прошло полторы сотни лет, но, по-прежнему, не найдено ни капли нефти.»

Зрачки Клейна сузились, а держащие дневник руки начали дрожать.

То, что в этом мире отсутствует нефть, означает весьма туманное будущее для двигателей внутреннего сгорания и стагнацию любой химической промышленности. Другими словами, здесь не наступит эпоха тяжёлой промышленности, как она когда-то наступила на Земле!

Короче говоря, будущее мира представлялось Клейну весьма туманным.

Хотя Клейн и не был изобретателем, но ему всегда казалось, что у него есть преимущество, потому что он знает обо всём понемногу и может предвидеть направление развития здешней промышленности. И когда накопит достаточное количество денег, можно будет делать рискованные инвестиции в многообещающие отрасли. Более того, он не хотел складывать все яйца в одну корзину.

Клейн думал, что это только вопрос времени, и он будет сказочно богат. Он собирался нанять несколько человек с безупречной репутацией, которые займутся делами международной благотворительной организации. Но та будет только прикрытием. Помогая бедным, они на самом деле займутся подготовкой и финансированием революции, цель которой — борьба с высшими слоями общества и улучшение жизни пролетариата.

А если он найдёт путь на Землю, то разделит своё состояние на три части. Одну — Бенсону, вторую — Мелиссе, а третью этой организации.

Какая жалость, что часть этого прекрасного будущего только что разлетелась вдребезги.

«К счастью, в этом мире есть электричество и магнетизм. Телеграф — достаточно успешный тому пример, вот в это и стоит вкладывать свои инвестиции…» — Клейн достаточно успокоился и продолжил читать строчку за строчкой.

21 декабря.
Я уже забыл о нефти. Следующая Последовательность — вот, что по-настоящему важно!
22 декабря.
Грязные улицы в районе Лишер просто ужасны. И если бы я не был там инкогнито, то никогда бы не узнал, что этот район выглядит так же, как и во времена моей молодости. Так хочется собрать моих министров и представить план “Модернизация канализации и публичных туалетов Столицы”. Хмм, я должен избавить людей от вредных привычек. Заставить кипятить воду, чаще мыть лицо и руки, не мусорить, не мочиться и срать где попало; использовать презервативы, когда это возможно… Ха-ха, какое же название придумать для пропагандисткой кампании, о, вот придумал — “Здоровье нации”!
Пометка — как можно быстрее изобрести презервативы. Марлевые повязки, бумажные стаканчики и многое другое. Да, подойдут даже самые примитивные версии. Надо попытаться. Но я должен быть благодарен хотя бы за то, что в этом мире всё ещё есть гевея.
23 декабря.
Возможно, стоит рассмотреть и это предложение. Оставить запасной вариант, никак не зависящий от Церкви Бога Мастерства. Например, можно вступить в древнюю и таинственную организацию, незаметно управляющую этим миром?

Клейн внезапно осознал, что записи обрывались внизу страницы. Его эмоции нельзя было выразить простыми словами.

«Император Розелл, как же называлась эта организация, дёргающая за ниточки, оставаясь в тени? Я о ней знаю?»

«Как ты мог остановиться? Почему не написал больше?»

«Прямо как с новеллами, когда дочитываешь до конца и узнаёшь, что автор её дропнул…»

«“Здоровье нации”? Император понимал толк в юморе…»(Прим. ред.: Не нашёл юмора, название вероятно отсылка к компании проводимой КНР в 1950-х годах.)

«Похоже, эти записи сделаны, когда он стал Консулом Республики Интис. И возможно, уже называл себя Цезарем.»

«Нужно порыться в книгах и полистать хроники других стран. Я должен знать, когда пришла в действие “Модернизация канализации и публичных туалетов Столицы”.»

Помолчав несколько секунд, Клейн взял свои мысли под контроль и позволил дневнику испариться.

— Можете начинать.

Одри испустила вздох облегчения и вернулась в состояние Зрителя. Девушка слабо улыбнулась:

— Я хотела бы знать, есть ли Последовательность под названием “Арбитр” или Потусторонние, способные проникать сквозь запертые деревянные двери и открывать замки?

«Я знаю…» — Окутанный серовато-белым туманом, Клейн уже собрался ответить, но его опередил Висельник.

— Я хочу, чтобы за мой ответ Вы для меня кое-что сделали.

— Что? — недоумевая, но и не скрывая своего интереса, спросила Одри.

Висельник перевёл взгляд на Шута:

— Я хочу знать, намеревается ли Король отомстить Империи Фейсак и снова начать боевые действия на восточном берегу Балама в этом или до июня следующего года.

На собрании говорили на Лоэнском, как и повелось с самой первой встрече из-за акцента. И из-за этого Висельник знал, что Справедливость аристократка Лоэна, он верил, что и девушка тоже понимает, что он Лоэнец.

А что касается Мистера Шута, Висельник подумал, что этот акцент, всего лишь маскировка, предназначенная чтобы упростить общение.

С того самого ритуала, Висельник даже мысленно называл Шута на Вы и только с большой буквы.

Одри припомнила всё, что слышала на разных мероприятиях. И с уверенностью кивнула:

— Не вижу проблем, но понадобится время, чтобы во всём убедиться.

— Я не тороплюсь, — улыбнулся Висельник, — Мистер Шут свидетель, верю, что Вы не станете нарушать слово.

Одри посмотрела в сторону укутанной в серый туман фигуры и уголки её губ изогнулись в улыбке.

— Но я вижу, ценность этой информации много выше, чем два моих вопроса вместе взятые.

— Когда я получу ответ, то в зависимости от ситуации компенсирую Вам издержки, — высказал Висельник заранее подготовленное предложение.

«Мисс Справедливость, Мистер Висельник, неужели вам нужна виртуальная валюта для взаимных расчётов?» — Клейн улыбнулся и откинулся на спинку кресла, провожая взглядом людей перед собой.

Одри расслабилась и поздравила себя с победой.

«Отлично! Одри, ты научилась вести переговоры!» — Она так обрадовалась, что почти вывались из своего состояния Зрителя. Девушка быстро припомнила кое-что и спросила:

— Ой, Мистер Висельник, а Вы получили ту тысячу фунтов?

— Прошу меня простить, но я всё ещё в плавании. И моя нога всё ещё не ступала на землю, — Висельник не хотел углубляться в поднятую ей тему, поэтому ответил на первоначальный вопрос, — Потусторонний, способный пройти через деревянную дверь и взломать замок, это, скорее всего, Ученик, Последовательность 9. Тайное общество, Орден Теософии, контроллирует этот Путь. Но нельзя исключать и другие источники получения формулы зелья, например, древние гробницы Четвёртой Эпохи.

«Орден Теософии, тайная организация, тесно связанная с Сектой Демонессы…» — Клейн неторопливо потёр подбородок.

Увидев, что Мистер Шут не оспаривает сказанное, Одри не сдержала свой вздох.

— Если бы у меня была формула Ученика, я могла бы и не согласиться стать Зрителем.

«То представление было воистину восхитительным!»

Висельник не обратил никакого внимания на ремарку Мисс Справедливость и как ни в чём не бывало, продолжил рассказ:

— Есть зелье, и имя ему Арбитр. Но, мне кажется, Вы должны быть хорошо с ним знакомы, этим Путём владели семьи Августа и Кастии из Королевства Фейнапоттер. И, конечно, в те древние времена часто награждали низшими зельями. Его могли получить многие аристократы.

Августы теперь были правящей династий Королевства Лоэн, а семья Кастии соответственно — Фейнапоттер.

«Похоже, что все Августы поголовно Арбитры…» — Одри очень обрадовалась, когда её подозрения подтвердились.

Она вздохнула:

«Неудивительно, что я всегда с ними соглашалась, насколько неприятными бы не были условия, всегда признавала поражение, как будто была сама не своя! Но казалось что это из-за моей робости…»

— Арбитры выглядят очень убедительно и властно, к тому же обладают выдающимися способностями к бою, и всегда готовы встретить любую неожиданность, — Висельник по-простому описал все их способности.

Одри неторопливо кивнула и откинулась на спинку стула. Затем грациозно сказала:

— У меня больше нет вопросов.

Висельник задумался и поглядел во главу длинного бронзового стола:

— Почтенный Мистер Шут, я хотел бы спросить — “Резиденция Истинного Создателя” действительно “Земля Оставленная Богами”, как на том настаивает Орден Авроры?

«“Земля Оставленная Богами”? Я только один раз видел нечто похожее в дневнике Императора Розелла… Это может быть и в секретных архивах Ночных Ястребов, но я не могу этого знать… Какой же Вы хотите ответ?» — У Клейна почти задёргался уголок губ.

Шут на секунду задумался и спокойным тоном ответил:

— Это не то, что Вам следует знать.

Висельник почувствовал, как сжалось его сердце, и поспешно склонил голову:

— Пожалуйста, прошу простить меня, что просил запретного.

Одри тоже было интересно, но она решила отказаться от своего вопроса, когда услышала столь обескураживший ответ.

В величественном зале над серым туманом неожиданно для всех повисла тишина.

А Одри почувствовала, что должна хоть что-нибудь сказать:

— Мистер Шут, а если — я говорю если — у меня будет возможность присоединиться к другой организации, например, Алхимикам Психологии, Вы не будете возражать?

Клейн не стал менять позу и со смешком ответил:

— Не вижу никаких к тому препятствий. Но единственное моё требование, чтобы Клуб Таро оставался никому неизвестен. Если Вы станете членом другой организации, у Вас станут появляться ресурсы и информация, которые можно будет обменять.

Только сказав это, он осознал, что сам является членом другой организации. Клейн был настоящим Ночным Ястребом, в то время, как Висельник, скорее всего, принадлежал к Церкви Повелителя Бурь.

«Неужели мой Клуб Таро так называемый Альянс Восставших? Собрание предателей?» — Клейн погрузился в свои мысли.

— Я поняла, — обрадовалась Одри, но сразу вспомнила о другом вопросе, — Мистер Шут, а если я встречу подходящего нам джентльмена или леди, могу я просить их присоединиться? И как мне это сделать?

Висельник задумался:

— А какие требования к новому члену Собрания? Как нам понять?

«Честолюбивый, не лишённый морали, культурный, понимающий необходимость дисциплины…» — Слова тут же всплыли в мозгу Клейна.

Он немного помолчал и заговорил только тогда, когда Мисс Справедливость и Висельник почувствовали себя неуверенно:

— Вы можете рассказать о тех, кого посчитаете подходящими. А я решу ли им присоедениться. Но перед тем, Вы не должны давать никакой подсказки о существовании Клуба. Запомните… — Клейн замер и продолжил серьёзным голосом, — Моё имя не должно произноситься без моего разрешения.

Глава 115 — Мошенник

«Моё имя не должно произноситься без моего разрешения.»

…

Но даже спустя несколько минут после возвращения в собственную спальню и в каюту, слова Шута не затихали в ушах Одри и Элджера.

Обычно Мистер Шут производил впечатление таинственного, непостижимого и невообразимо сильного, но вместе с тем довольно спокойного человека. И подобную властность проявлял достаточно редко.

Поэтому, Одри с Элджером напугало такое перевоплощение. Они решили со всем возможным тщанием исполнить его пожелания.

Даже эти слова не показались им слишком странными, ведь подобные заповеди нередко встречались в “Откровениях Вечной Ночи” или “Книге Штормов”.

…

Тинген, Западный район, улица Нарцисса.

Клейн отдёрнул шторы и позволил солнечному свету затопить свою спальню.

Когда Мистер Висельник и Мисс Справедливость покинули собрание, он решил проверить ту звезду, от которой слышал молитвы, но не узнал ничего нового.

Алая звезда могла сохранять сообщения подобно автоответчику, и Клейн предполагал, что говорящий на Йотуне юноша не молился с тех пор, как он последний раз входил в мир серого тумана.

Провидец начал подозревать, что у юноши не осталось надежды на благополучный исход, и он оставил молитвы…

Развернувшись спиной к солнечному свету, Клейн подошёл к краю кровати и рухнул на простыню. Ему абсолютно не хотелось двигаться.

Клейн знал, что не стоит тратить время и следует ехать в Гадательный Клуб, чтобы дальше “усваивать” зелье, но ему не хотелось даже шевелиться. Он молча лежал на кровати, наслаждаясь редким моментом отдыха.

Со вторника по пятницу у него было очень плотное расписание, ежедневные занятия по утрам и тренировки после обеда. И ближе к вечеру Клейна настигало полное моральное и физическое истощение. Но субботнее утро не приносило облегчения, а после обеда он должен был охранять Врата Чанис. Выходило, что Клейн вынужден был оставаться под землёй до самого рассвета воскресенья.

В воскресенье Клейн отсыпался. А после обеда уже по обстоятельствам решал, ехать ему в Гадательный Клуб или нет. Сегодня утром он вернулся из университета и во второй половине дня провёл собрание Клуба Таро. Ещё надо было думать о том, чтобы действовать как Провидец. Другими словами, он занят всю неделю и у него не оставалось времени на отдых.

Поэтому всё, чего он хотел, это валятся на кровати, как какой-то лузер, и мечтать.

«Но как же глава самого настоящего тайного культа может быть настолько никчёмным? Если Мисс Справедливость и Мистер Висельник узнают об этом, они поймут, что я не тот за кого себя выдаю…» — Клейн уткнулся лицом в одеяло и начал сеанс аутотренинга.

«У меня есть формула Клоуна, всё, что мне надо сделать, это полностью переварить зелье Провидца… У меня есть формула Клоуна, всё, что мне надо сделать, это полностью переварить зелье Провидца…»

Пробормотав так несколько раз, он внезапно перевернулся и сел.

Клейн достал монетку из заднего кармана и быстро подбросил её, решая стоит ли сегодня ехать в Гадательный Клуб, на что получил весьма определённый ответ.

«Пять, четыре, три, два, один!»

Завершив обратный отсчёт, он заставил себя встать и пойти за цилиндром и костюмом к вешалке для одежды.

…

Гостиная Гадательного Клуба на улице Хоус.

Клейн уселся в тёмном углу и неторопливо потягивал чай Сибе, одновременно перелистывая “Честную газету Тингена”. Сегодня было мало людей, человек шесть или семь.

Посмеявшись над ошибкой в объявлении о найме на работу, он увидел Глэсиса с его неизменным моноклем и цилиндром в руках. А рядом с ним шла женщина лет тридцати, одетая в синее платье.

Эта леди была обладательницей красивых изогнутых бровей и огромных, но, сейчас, чем-то озабоченных глаз. В левой руке она держала шляпку, украшенную перьями чёрного лебедя.

«Нелепость. Неужели у неё не болит шея?» — Мысленно отметил Клейн. Он оглядел направляющихся к нему людей и потёр глабеллу, как будто снимал напряжение с глаз.

Духовным зрением он заметил, что Глэсис с женщиной оба здоровы, но чем-то взволнованы и возмущены.

— Глэсис, добрый день. Похоже, что Вам не стоило доверять Мистеру Ланевусу, не так ли? — не вставая, спросил Клейн с улыбкой.

Глэсис просил предсказать успешность инвестиций в сталелитейную компанию Ланевуса. На что получил весьма недвусмысленный отрицательный ответ.

Но заметив его нерешительность, Клейн предположил, что мужчина рискнул. Оставалось только надеяться, что Глэсис не вложил все свои денежные средства. Поэтому проведя параллели и увидев цвет их эмоций, Клейн сразу догадался, что произошло.

Глэсис даже растерялся на мгновение, но потом с горечью улыбнулся.

— Я сожалею, что не прислушался к Вашим словам. И это второй раз, когда я повторяю эту фразу, надеюсь, нет — абсолютно уверен, что третьего раза не будет.

Он повернул голову и поглядел в сторону своей спутницы.

— Дорогая Кристина, заметьте, мистер Моретти уже предсказал, зачем мы здесь, даже не услышав ни единого слова. Это самый удивительный предсказатель, с которым я когда-либо разговаривал. И я более чем готов отрекомендовать его, как настоящего провидца.

— Мистер Моретти, добрый день. Действительно, мы здесь в точности из-за Ланевуса, — Кристина поклонилась без реверансов, явно чем-то встревоженная.

— Может быть, лучше сразу переместиться в Топазовую комнату? — Глэсис оказался более собранным. И сразу кивнул на нужную им дверь.

Вставая, Клейн усмехнулся.

— Именно в этом и состоит ремесло предсказателя.

Он последовал за Глэсисом в ещё никем незанятую комнату.

Глэсис плотно запер за дверь и, вздохнув, направился к креслу.

— Ланевус сбежал. Отговорился необходимостью контролировать выработку, оставил Тинген и не вернулся. Мы решились послать людей, и они узнали, что богатые залежи, о которых он беспрестанно говорил, существуют только на бумаге. К счастью, я всё же вспомнил Ваши слова и вложил всего треть от того, что планировал. В противном случае я бы лишился своей семьи и жизни.

Неожиданно потемневшими глазами Клейн оглядел сидящих перед ним людей. И спросил из собственного интереса:

— Неужели перед принятием такого важного решения, вы не выбирали представителя, который бы сам убедился в том, что слова Ланевуса правда и этот рудник действительно существует?

Кристина не замедлила с ответом:

— Его одурачили, одурачили наёмники Ланевуса, земля, которую он взял была арендована, а в шахту никого не пустили.

Клейну всё стало ясно. Он решил не нарушать образа истинного провидца и вошёл в роль:

— Какое грядущее вы желаете узреть?

— Мы хотели бы знать, можно ли вернуть деньги! — сказала Кристина, оглянувшись на Глэсиса.

Клейн взял лист бумаги и перьевую ручку.

— Путь подскажут звёзды. Составим генитуру. Я спрашиваю, а вы, не таясь, отвечаете.

Между делом, Клейн отметил созвездие Грома и необходимые символы для разрешения разных ситуаций, чтобы завершить генитуру.

Он изобразил больше символов, чем сделал бы обычный человек. А методы, которыми парень пользовался, позволили вплотную приблизиться к истине.

— Мисс, Сэр, вы сейчас на перекрёстке судьбы. Если не сдержите жадность и поддадитесь беспокойству, падёте в бездну, из которой нет выхода. Но если будете терпеливы и настойчивы, и не поддадитесь жажде наживы, перед вами предстанет возможность узреть солнечный свет… — сказал Клейн ровным тоном.

— Понимаю, — Кристина кивнула. Она задумалась на мгновение, — Мистер Моретти, а Вы могли бы определить местонахождение Ланевуса?

— Нет, я так не думаю. Всё, что он говорил, скорее всего, ложь; да, даже имя может быть ненастоящим. На что же мне опереться? Если, конечно, вы не предоставите его истинные имя и фамилию или же предмет, который он постоянно носил при себе, — сказал правду Клейн.

Кристина на секунду замолкла, затем подтолкнула к нему банкноту в один сул.

— Глэсис рассказывал, что Вы истинный провидец, который боится и уважает судьбу, и не жаждете славы и денег. Поэтому всё, что сверх вашей платы, можете расценивать, как чаевые клубу.

— Благодарю за Ваше доверие.

Она вскочила и быстро попрощалась.

«Не жаждете денег… Нет, я же материалист!» — Клейн уже пожалел о своих действиях в роли провидца.

Увидев, что Кристина ушла, Глэсис снова прикрыл дверь и задал вопрос:

— Неужели нет другого пути?

— Я только что указал вам путь, — Клейн улыбнулся, одновременно откидываясь на спинку кресла.

Глэсис вздохнул:

— Ланевус сбежал с десятью тысячами фунтов, а его жертвами стало больше сотни людей. К счастью я вложил только пятьдесят фунтов. Это были мои сбережения и мне не пришлось влезть в долги. Но мисс Кристина вложила сто пятьдесят фунтов, а это не те деньги, которые она с лёгкостью может позволить себе потерять.

— Вы обращались в полицию? — внезапно Клейн очень разозлился на мошенника, когда услышал про десять тысяч фунтов.

С такими деньгами можно прослыть богачом в самом Баклунде.

«Не знаю, попросит ли полиция помощи Ночных Ястребов, Уполномоченных Карателей или Механизма Коллективного Разума, ведь дело очень простое…» — Отвлёкся от разговора Клейн.

Глэсис кивнул:

— Да мы уже написали заявление. Полиция взяла это дело на особый контроль. Обсудив его между собой, мы решились, если удастся вернуть хоть часть тех денег, объявить за это награду. 10 фунтов за сведения о местонахождении Ланевуса. А если предоставите точную информацию, которая поможет нашей полиции его поймать, можно получить 100 фунтов!

«10 фунтов за информацию? 100 фунтов за поимку?» — Стоило ему услышать эти суммы, глаза Клейна засияли. Он тяжело задышал.

Он уже начинал беспокоится чем платить детективу.

Даже с повышением зарплаты на три фунта, его сбережений едва хватило на второй платёж, но если детектив справиться с задачей уже на следующей неделе, то у него не хватит, чтобы отдать всю оговорённую сумму. Всего несколько сулов, но это если ничего не придётся тратить.

«Может быть, в полиции есть его вещи. Но они бесполезны, если он уже покинул Тинген…» — Клейн чувствовал смесь возбуждения и разочарования.

В течении следующих полутора часов у него было два новых клиента, которых он получил благодаря рекомендациям Анжелики. Один хотел предсказание будущего его годовалого младенца. Клейн тут же составил генитуру и разъяснил её к большому удовольствию клиента.

Другой человек искал некий предмет. Клейн воспользовался Картами Таро и предсказанием во сне, чтобы сообщить, где искать. Что очень изумило клиента, т.к. он никогда не видел предсказателя, который мог бы сразу сказать, где находится вещь.

«Может быть, я смогу добыть достаточно денег, просто делая предсказания?» — Клейн, забрав свои чаевые, надел цилиндр, взял трость и направился к выходу.

В этот момент он вдруг увидел, как в здание входит Кристина под руку с девушкой в панаме.

Кристина сразу же заметила Клейна и немедленно пошла к нему. А потом тихо спросила:

— Мистер Моретти, Вы сказали, что можете предсказать местонахождение Ланевуса, если у Вас будет его вещь?

— Верно, — Клейн кивнул.

Кристина испустила вздох облегчения и спросила серьёзным тоном:

— Тогда ребёнок — это тоже своего рода вещь, верно?

«Э?» — На мгновение Клейн растерялся.

Глава 116 — Дитя Ланевуса

Кристина даже не обратила внимания на ничего не понимающие глаза провидца. Только искоса взглянула на девушку за стойкой и понизила голос:

— Я имею в виду ребёнка Ланевуса.

Кристина вытянула руку в направлении девушки в панаме:

— Вот, это моя племянница, Мегос. Её мать — моя старшая сестра. Сейчас я весьма сожалею, что думала о Ланевусе, как о подходящей партии, но когда-то я познакомила его с моей племянницей, Мегос, и он начал за ней ухаживать. Ланевус сумел очаровать и её родителей. Очаровать до такой степени, что они планировали все свои средства вложить в его сталелитейную компанию, но, естественно, только после помолвки. К счастью, этого не произошло, ведь Ланевус скрылся. А их семья не влезла в долги. Впрочем, сестре и шурину пришлось объяснять знакомым, почему не состоялась помолвка, и к тому же беспокоиться о ребёнке Мегос. Мы верим в Бога Пара и Машин, не почитаем Повелителя Штормов и не верим в целомудрие до свадьбы. Мы даже не обвиняем Мегос, нам её искренне жаль. Но существование этого ребёнка всё осложняет, особенно с таким отцом.

«Он воспользовался не только их финансами, но и детьми…» — Клейн оглянулся на притихшую Мегос. И внезапно осознал, насколько же эта молодая девушка красива.

Чистое лицо, длинные светлые волосы и огромные глаза, прямо как у её тёти Кристины. Она выглядела подавленной, но спокойной, а её губы были упрямо сжаты.

«Что за бесстыжий человек, и даже успел скрыться…» — Клейн выругал Ланевуса и ненадолго задумавшись, сказал:

— Но это дитя ещё не явилось на свет. Да, действительно, мне ведом путь, который укажет местонахождение Ланевуса, используя его связь со своим ребёнком. Но, к несчастью, дитя должно явиться в мир и нам стоит набраться терпения. Может быть, на это и указывает моё предсказание. Сохраняйте терпение и не упорствуйте в жадности и увидите луч надежды.

— Несколько месяцев, — пробормотала Кристина себе под нос и покачала головой, — Нет, у нас нет столько времени, даже если мы найдём Ланевуса, уже не вернём деньги…

Она посмотрела вбок, на Мегос. Её голос понизился до шёпота:

— У тебя есть что-нибудь, что принадлежало Ланевусу?

— Нет, — твёрдо, но негромко ответила Мегос, — Подойдёт ли подаренное им кольцо?

— Он должен быть предмет, который он носил с собой очень долгое время, — покачал головой Клейн.

Кристина надолго замолчала, а потом посмотрела на Мегос:

— Ты должна решиться. Этот ребёнок сделает твоё будущее трудным и тернистым. Неужели ты будешь рассказывать ему, что отец мошенник, который отнял деньги у многих людей, включая и его мать? Пришло время отправиться в клинику. К тому же это поможет найти Ланевуса и вернуть утраченное.

«Эй, эй, не слишком ли — предсказывать по костям ещё не рождённого младенца?» — Клейну не стоило вмешиваться во внутрисемейные разборки, поэтому ему оставалось только терпеливо ждать, отпуская про себя двусмысленную шуточку.

Мегос склонила голову. И надолго замолчала.

Затем погладила живот и нежно улыбнулась.

— Он будет не таким, как его отец. Он будет внимательным и милым ребёнком. Он будет пинаться каждый день, показывая мне свою радость. И даже насвистывать и петь колыбельные…

То, что услышал Клейн, заставило его забеспокоиться.

Первая фраза была вполне нормальной, но остальная часть казалась бредом сумасшедшего.

«Неужели после всего пережитого, она повредилась умом?» — Клейн потянулся к глабелле. Он притворился, что устал и массирует переносицу.

Но Мегос внезапно развернулась и пошла к двери, высказав напоследок всего одну фразу:

— Может быть, его отец тайно вернётся и прихватит часть денег для своего ребёнка…

Клейн не ожидал подобного ответа и настолько опешил, что даже забыл активировать духовное зрение. Поэтому беспомощно наблюдал за тем, как Мегос оставила Клуб и пошла вниз по лестнице.

Кристина тяжело вздохнула:

— Прошу меня простить. Извините, что побеспокоила Вас, мы будем искать его вещи.

Клейн едва различимо кивнул. Затем уставился вслед спускающейся по лестнице женщине и покачал головой.

…

На следующее утро Клейн вошёл в охранную компанию, поприветствовал Розанну и сразу поинтересовался:

— Где утренняя газета?

Милая Розанна оглядела его сверху донизу и озадаченно сказала:

— Клейн, Вы такой странный.

— Почему? — улыбаясь спросил Клейн.

Розанна закатила глаза:

— Вы же читаете газеты во время обеденного перерыва, потому что по утрам занимаетесь со Стариной Нилом. Который, кстати, уже ожидает Вас в оружейной!

— Я узрел, что за поимку преступника положена немалая награда, поэтому хочу запомнить приметы, и, возможно, мы с ним ещё встретимся, — объяснил Клейн с улыбкой.

— Вот как? — Розанна взяла стопу газет и принялась их перелистывать, — Разыскивается… Ланевус, верно?

Клейн тут же ответил:

— Да.

— Вот… подлый мошенник! Украл около десяти тысяч фунтов! — разразилась ругательствами Розанна, когда прочла начало статьи.

Клейн разделял её чувства.

— Нелепо, даже я хочу заняться этим делом! — Розанна продолжила читать и с сожалением покачала головой. — В деле не замешано ничего сверхъестественного. А даже если бы и так, его бы отдали Уполномоченным Карателям, Повелителя Бурь.

Клейн не понял, что она имела в виду, но взяв газету и прочитав, вздохнул.

— Да, столько жертв. Пострадали верующие всех трёх церквей, а его офис располагался на юге.

Если в деле были следы Потусторонних, и вовлекались верующие одного божества, то его передавали соответствующей команде. Но если были замешаны верующие сразу Богини Вечной Ночи, Повелителя Штормов и Бога Пара и Машин, тогда дела распределялись по территориальному принципу. Ночные Ястребы контролировали северный, западный и район Золотого Инда, Уполномоченные Каратели отвечали за восток, юг и порт, а Механизм Коллективного Разума за университеты и пригороды.

Пролистав газеты, Клейн запомнил приметы Ланевуса.

Покатый лоб, чёрные волосы, карие глаза и очки с круглыми стёклами. А его незаметная улыбка, выглядела так, будто он насмехался над всеми.

Кроме очков, у Ланевуса не оказалось никаких особых примет, простой Тингенский обыватель.

Клейн поболтал с Розанной, затем прошёл за перегородку и направился под землю.

Но по пути увидел, как Сборщик Трупов Фрай вместе с черноволосой и черноглазой Полуночным Поэтом Сикой Трон, покидают комнату отдыха и идут к нему.

Поприветствовав друг друга по-простому, а не по этикету, Клейн наблюдал, как два его товарища уходят, и внезапно заметил Капитана в его неизменной чёрной штормовке, который стоял у полуоткрытой двери.

— У нас новая миссия? — решил поинтересоваться Клейн.

В такое время дня Ночные Ястребы не ходят парами без веской на то причины.

Дэн посмотрел на него своими серыми глазами и кивнул.

— Инцидент в западном районе. Я отправил Сику и Фрая проверить, но Вам не стоит беспокоиться. До того, как не научитесь действовать в боевой обстановке, я не буду Вас никуда посылать. Я ответственно отношусь к своей команде.

«Капитан, Вы такой душка. Если, конечно, не учитывать, лысину и дрянную память…» — поблагодарил его Клейн. Затем решил во всём убедиться:

— Другими словами, мне нужно учиться и тренироваться и я не должен ходить на миссии, но мне всё равно будут платить?

— Это временно, — подтвердил Дэн.

«Нужно только “быть в классе и тренироваться”, и мне будут платить! Даже думать об этом великолепно…» — Клейн был просто счастлив!

«Надеюсь, больше не случится никаких происшествий!» — Помолился он в тишине.

…

Всё было тихо до самой пятницы. Клейн завершил тренировку и отправился на общественном транспорте на улицу Бесик.

На улице перед дверью детективов, он оглянулся по сторонам. Убедившись, что за ним никто не наблюдает, натянул на себя маску, поднял воротник штормовки и быстро взбежал по лестнице.

Постучав в дверь, Клейн вошёл и увидел мускулистого детектива Генри.

— Сэр, добрый день. Мы выполнили одно из Ваших поручений, — прозвучал прокуренный бас голубоглазого детектива.

Клейн понизил голос:

— Это касается человека из бара Злой Дракон?

Тот человек, покупавший дополнительные ингредиенты для зелья Зрителя.

— Да, — Генри взмахнул дымящейся курительной трубкой.

Но дальше не продолжил, а лишь взглянул на Клейна с улыбкой.

Клейн сразу понял, чего он хочет, достал четыре однофунтовых банкноты и передал их детективу.

— Второй платёж. — Клейн на секунду задумался и добавил, — Выпишите квитанцию.

Его сбережения показали дно и уменьшились почти до одного фунта.

— Нет проблем, — закашлялся детектив, затем проверил водяные знаки и приказал помощнику принести перо и чернила.

Он указал Клейну на стул, пока выписывал чек и проставлял печать внизу листка.

Разобравшись со всем, детектив выпустил дым из трубки:

— По Вашему поручению, мы с помощником ждали в этом баре три дня, но всё же дождались нужного человека. Он, действительно, очень внимательный джентльмен, но, к счастью, и мы не новички… Его зовут Декстер Гудериан, он врач лечебницы для душевнобольных под названием “Зелёный Холм”.

Глава 117 — Первый визит

«Декстер Гудериан, врач лечебницы для душевнобольных Зелёный Холм.»

Клейн мысленно повторил слова детектива и призадумался, как же свести знакомство с тем самым врачом, подозреваемом в принадлежности к Алхимикам Психологии.

Ему не хотелось рисковать. А ещё не хотелось, чтобы о его тайной жизни прознали Ночные Ястребы. Вдобавок ко всему, Клейну не хотелось терять то немногое, чего он с таким трудом достиг, и всё из-за каких-то жалких крох мистических знаний.

«Более того, этот врач, скорее всего, Зритель. А любой человек, не прошедший специальную подготовку, не способен ничего утаить от этих Потусторонних.»

«Использовать посредника, чтобы казаться таинственнее? Нет, чем больше будет вовлечено людей, тем вероятнее утечка информации… Да… Отлично! Ведь можно прикрыть одну истину другой. Я позволю доктору читать язык моего тела, позволю видеть мысли и эмоции, но не все, а только те, что он должен видеть…»

Услышав словесный портрет Декстера Гудериана, Клейн тут же принялся думать, как же ему, не особо рискуя, достичь своей цели.

Не сразу, но он почерпнул вдохновение в одном из детективов, которые когда-то видел.

«Хмм, да, я могу попробовать, но придётся много тренироваться…» — Клейн кивнул сам себе, а потом целиком и полностью сосредоточился на том, что собрался сообщить детектив.

— Кхе-кхе. — Генри прочистил горло, — Мы всё ещё ищем тот красный дымоход. Вы же должны понимать, что в Тингене много подобных зданий. Но если бы Вы припомнили ещё хоть что-то, это бы ускорило поиски.

Клейн сухо рассмеялся.

— Я бы не нанимал детектива, если бы знал ещё что-нибудь.

Честно говоря, затянувшееся расследование вгоняло Клейна в тоску, противник наверняка заметил попытки предсказания, и у него хватило времени, чтобы сменить лежку.

И всё, на что ему оставалось надеяться, это на свидетельства жителей того дома.

«Но только на эту часть расследования ушло целых семь фунтов…» — Одни только мысли о подобных растратах заставляли его вздрагивать. Клейн схватил трость и выскочил из комнаты сразу же по окончании доклада детектива Генри.

…

Без двадцати минут девять, один из кабинетов лечебницы Зелёный Холм.

Декстер Гудериан, в своих очках в золотистой оправе, снял пиджак и цилиндр, и повесил их на вешалку для одежды.

Но только мужчина взялся за банку с молотым кофе, как, вдруг, раздался стук в дверь.

— Пожалуйста, входите, — спокойно сказал мистер Гудериан.

Полуприкрытая дверь тут же распахнулась, и внутрь вошёл молодой человек в чёрной штормовке.

Мистер Гудериан не знал, кто это такой, поэтому озадаченно спросил:

— Доброе утро, а Вы?

Клейн прикрыл за собой дверь, снял цилиндр и, прижав его к груди, поклонился.

— Доктор Гудериан, доброе утро, пожалуйста, прошу простить, что наношу визит без приглашения. Я инспектор-стажёр Клейн Моретти из полиции графства. Вот мои документы.

— Инспектор? — неразборчиво пробормотал Декстер, вглядываясь в карточку и значок. — Отряд специальных операций… — медленно произнёс Гудериан, при этом его глаза оставались спокойными, как будто изучая нечто ранее неизвестное, но для него абсолютно безвредное.

«Короткие чёрные волосы, глаза чуть темнее карего, с виду образованный, не имеет злых намерений…»

Гудериан вернул документы и указал на кресло на противоположной стороне стола.

— Прошу присаживайтесь. Офицер, чем я могу Вам помочь?

Клейн уселся и прислонил трость к столу. Затем медленно убрал карточку со значком и улыбнулся.

— Позвольте представиться ещё раз. Ночной Ястреб Тингена, специализируюсь на сверхъестественных происшествиях. Доброе утро, мистер Зритель.

Даже не договорив, он совершенно не удивился, увидев, как сузились зрачки Гудериана. Мужчина напрягся, как будто приготовился рвануться в любой момент.

— Офицер, я не понимаю, о чём Вы, — мистер Гудериан смог выдавить из себя несколько слов и почти удержал голос спокойным, — Мне не нравятся злые шутки. Возможно, стоит позвать нашу службу безопасности.

Клейн неторопливо извлёк револьвер из плечевой кобуры, но при этом с его лица не сходила улыбка.

— Мистер Гудериан, я знаю, Вы видите мою уверенность и отсутствие дурных намерений. Ха-ха, честно говоря, до этого я не был уверен, но Ваша реакция оказалась именно тем ответом, которого я ожидал.

«И каждое моё слово правдиво.» — Мысленно добавил Клейн.

Гудериан немного расслабился, но его взгляд не отрывался от револьвера. Он не удержался и спросил в недоумении:

— Мне сложно понять, как же Вы меня нашли… Я соблюдал все меры предосторожности…

Клейн только засмеялся в ответ:

— Простая случайность, а может и сама судьба желает нашей встречи. Мы столкнулись на подпольном рынке в баре Злой Дракон. Но Вы меня не заметили. Вы умно поступили, что сначала приобрели дополнительные ингредиенты, но мне известна вся формула, и я, естественно, догадался.

Гудериан внезапно выдохнул, как будто вместе с воздухом из него вышло всякое желание себя защищать.

— Ясно… Мне казалось, что я был весьма осторожен, но это, это…

Пробормотав нечто неразборчивое, он уставился Клейну прямо в глаза:

— Офицер, я знаю, Вы здесь не для того, чтобы меня арестовать. Зачем же Вы пришли?

Клейн спокойно продолжил:

— Я несколько отличаюсь от других Ночных Ястребов и не верю, что Потусторонние, не принадлежащие к нашим рядам, это начинающие преступники и само зло воплоти. Это не честно по отношению к законопослушным гражданам.

Мистер Гудериан устроился поудобнее. Потом сказал уже не так настороженно:

— Было бы много лучше, если бы Потусторонние из Ночных Ястребов, Уполномоченных Карателей или Механизма Коллективного Разума все рассуждали как Вы.

— Вы знаете названия подобных организаций? — фальшиво удивился Клейн, — Это не то, что должно быть ведомо простому обывателю, который по чистой случайности стал Потусторонним! За Вами кто-то стоит. — Он откинулся на спинку стула и с улыбкой предположил, — Алхимики Психологии?

Клейн с абсолютным спокойствием наблюдал за гримасами на лице мистера Гудериана.

— Я же видел, что Вы ждёте ответа, но, тем не менее, попался в Вашу лингвистическую ловушку… — раздражённо воскликнул мистер Гудериан.

Доктор начал замечать, что Зритель на самом деле не всеведущ, он понимал, зачем другая сторона нашла его, но совершенно не видел деталей.

Клейн провёл рукой по барабану револьвера:

— Доктор, давайте без экивоков(Прим. ред.: Двусмысленность). Начнём с меня. Я абсолютно не верю, что неподконтрольный нам Потусторонний это будущий преступник, но согласен с тем, что их надо регистрировать и держать под наблюдением. Предосторожность очень пригодится на случай, если они утратят контроль. Подобная мера поможет избежать и чего-то более страшного. Я не собираюсь вмешиваться в Вашу личную жизнь, но надеюсь, что между нами может быть ограниченное взаимодействие.

— Ограниченное взаимодействие? — спросил мистер Гудериан немного отрешённо, как будто о чём-то задумался.

Клейн негромко рассмеялся.

— Да, ограниченное. Позвольте мне всё объяснить. Мистер Гудериан, Вы, например, сможете сообщить о своём состоянии. Вы должны знать, что человека, который не полностью утратил контроль ещё можно спасти, а у Ночных Ястребов богатый опыт в этом отношении. Или Вы можете сообщать о Потусторонних, которых знаете или которые состоят в вашей организации, чьи действия грозят жизни невинных. Возможность обменять предметы собственного изготовления на что-нибудь более нужное вам. Вы же должны хорошо понимать, что означают мои слова. Не придётся беспокоиться, что с Вами захотят познакомиться Ночные Ястребы, Уполномоченные Каратели или Механизм Коллективного Разума. Можете не волноваться о завтрашнем дне. Мы дадим Вам что-то, чтобы Вы могли подтвердить свою лояльность, но это на крайний случай, когда не останется ничего другого.

Гудериан, не сказав ни слова, выслушал речь Клейна. Прошло довольно много времени, после чего он, наконец, заговорил:

— Вы хотите, чтобы я стал предателем?

— Нет, нет, упаси нас Богиня, — ответил Клейн со всей возможной искренностью, — Вы будете поборником справедливости, морали и доброты. Появится возможность остановить зло, беспощадность и жажду крови. Более того, я не буду просить передавать тайны вашей организации.

Гудериан задумался на мгновение, теперь, когда у него появилось пусть шаткое, но оправдание, он почувствовал себя лучше.

Помолчав пару секунд, он вытянул свою правую руку.

— Пожмём же руки. За удачное сотрудничество.

Клейн пожал руку мистера Гудериана свободной рукой и повторил:

— За удачное сотрудничество.

Затем задумался и вдруг рассмеялся.

— Доктор, но теперь-то Вы можете сказать, состоите ли в организации Алхимиков Психологии?

— Да, — кивнул мистер Гудериан.

Клейн, который так и не деактивировал своё духовное зрение с того самого момента, как вошёл в дверь, не заметил перемен в его эмоциях. Поэтому решил спросить прямо:

— Как же Вы к ним присоединились?

Мистер Гудериан посмотрел Клейну прямо в глаза и, не колеблясь, ответил:

— В нашей лечебнице есть пациент, который, кажется, видит тебя насквозь, когда работаешь с ним. И ничем не напоминает умалишённого… Его зовут Юджин Гуд.

Клейн отложил в памяти это имя и ещё немного поболтал с мистером Гудерианом, договорившись о связи и месте встреч.

Он не решился поднимать вопрос зелий, формул, слухов и тому подобного. Слишком рано. В положенное время Клейн попрощался, забрал со стола свой револьвер и покинул кабинет мистера Гудериана.

Декстер выдохнул, стоило ему только увидеть спину скрывшегося за дверью Клейна. Он обмяк в кресле, чувствуя одновременно, как его покидает нервное напряжение и накатывает расслабленность.

…

Улица Зоутлэнд. Внутри Охранной компании.

Из-за своего стола Дэн обвёл комнату своими серыми глазами:

— Что произошло?

Клейн, который опоздал на полтора часа, собрался с мыслями и сказал:

— Капитан, я обнаружил Потустороннего и выяснил, что это член Алхимиков Психологии. Врач и этим всё сказано, он согласен сотрудничать. Думаю, лучше сохранить сложившийся статус-кво. Он может помочь нам узнавать о том что происходит внутри этой организации. — Задумавшись на мгновение, Клейн добавил, — Я хочу, чтобы он стал информатором или сотрудником под прикрытием.

Слово “информатор” пришло в Лоэнский с языка империи Интис. А его в свою очередь ввёл в оборот Император Розелл.

Дэн неторопливо кивнул:

— Вы хорошо справились с ситуацией, но впредь лучше сообщайте мне. Передайте имя и фамилию и подготовьте отчёт о разговоре. Я придумаю, что дать ему для доказательства лояльности. И не сообщайте никому, даже Леонарду и остальным. Да, они проверенные люди, но соответствующий протокол требует, чтобы знали только мы двое. Вы единственный, с кем будет взаимодействовать доктор.

Клейн неслышно выдохнул и ответил с улыбкой:

— Отлично.

Глава 118 — Август

Время летело абсолютно незаметно и, вот, уже наступил конец лета. Но температура всё ещё держалась на уровне 26-27 градусов.

♫ Свист!

Клейн вылез из ванной и шагнул на кафельный пол, который тут же покрыли падающие с его тела капли воды.

Клейн стоял в чём мать родила и с радостью смотрел на собственный пресс. Он несколько раз напряг мышцы и залюбовался выступившими кубиками.

Это был результат ежедневных тренировок. И, более того, сейчас тело Клейна переполняла энергия.

А сегодня его учитель, мистер Гавэйн показывал, как правильно работать ногами и вкладывать всю свою силу в один удар.

♫ Шлёп. Шлёп. Шлёп.

Клейн шлёпал босыми ногами по кафельной плитке, изображая двигающегося туда-сюда боксёра, а потом резко уклонился вправо и ударил кулаком, одновременно прикрываясь второй рукой.

— Фуух. — Он остановился и удовлетворённо выдохнул. Потом снял полотенце с держателя и вытерся насухо.

После знакомства с мистером Гудерианом, доктором в лечебнице для душевнобольных, Клейн, казалось, смог избавиться от того навязчивого внимания со стороны сверхъестественных происшествий. Целых две недели спокойствия. А без постоянных волнений его жизнь вошла в мирное русло. Вовремя платили зарплату, и он всё больше погружался в глубины мистических знаний, тренировался в стрельбе и кулачном бою, готовил новые блюда, вместе с Мелиссой и Бенсоном не спеша обставлял дом, расспрашивал своих коллег о всяких сверхъестественных историях, предсказывал в Гадательном Клубе и строго следовал выработанным им самим принципам.

Клейн стал спокойнее. И если бы не те длинные ночи, когда его охватывала тоска по Земле; красный дымоход, который до сих не смогли отыскать, или не картинка, показанная Тканевой Куклой Несчастий, которая иногда преследовала его во сне, он был бы счастлив и полностью удовлетворён своей жизнью.

За это время Клуб Таро собирался им трижды, но Клейн так и не получил новых страниц из дневника. По заверениям Мисс Справедливость она познакомилась с парой Потусторонних и частенько с ними общалась. И когда ей станут больше доверять и познакомят с остальными, она сможет добыть больше страниц.

Висельник сообщил, что, наконец, вернулся из плавания и разбирается с накопившимися делами и, как только у него появится свободное время, тоже займётся поиском.

Кроме того, Справедливость чувствовала, что те двое Потусторонних потенциальные члены их небольшого Клуба. У них было великолепное прикрытие, весьма надёжные документы, полученные из разных источников, а ещё принципы и неплохой характер. Но пока главным и единственным препятствием для их вступления служило то, что они были всего лишь начинающими Потусторонними Последовательности 9, а это не очень-то подходило такой таинственной и престижной организации как Клуб Таро.

«Престижная организация? Звучит, как какая-то пирамида…» — Клейн тяжело вздохнул, прикрывая своё полное непонимание ситуации, когда Мисс Справедливость рекомендовала этих двоих. Ему оставалось только согласиться понаблюдать за кандидатами.

Конечно, Справедливость уже не была той наивной и романтичной натурой. Девушка оставалась на стороже и не упоминала лишних примет и имён. Она опасалась, что так её вычислит Висельник.

Мисс Справедливость упомянула, что чувствует признаки “усвоения” зелья. И через три-четыре недели, если будет “действовать”, как и прежде, ей понадобиться новая формула.

«Надо запланировать себе получение рецепта “Телепат”…» — Клейн задумался о прошедшем позавчера собрании Клуба Таро и отбросил полотенце, которым сейчас вытирался.

За эти двадцать дней он только один раз встретился с Декстером Гудерианом. Клейн прекрасно понимал, что спешка здесь неуместна, поэтому он просто беседовал с доктором о его делах и расспрашивал всякие мелочи об Алхимиках Психологии.

Учитывая скорость, с которой Мисс Справедливость усваивала зелье, у него не оставалось выбора, кроме как начать задумываться о том, как же добыть рецепт “Телепата”.

Клейн застегнул рубашку и взял новое полотенце, которое обернул вокруг головы, чтобы волосы немного просохли.

По сравнению со Справедливостью он переваривал зелье ещё быстрее. К концу этой недели, когда Клейн входил в состояние Когитации или использовал духовное зрение, слуховые и зрительный галлюцинации почти исчезли.

Развернув полотенце, Клейн вытер голову. А потом уставился на дверь и забормотал про себя:

«Принципы Провидца, которые я вычислил, доказали свою эффективность. Я полностью переварю зелье к следующей неделе. Но я не имею ни малейшего представления, где добыть рог половозрелого козла с гор Хорнакис или розу с человеческим лицом… Поступить так же, как и мадам Дейли и подать особое прошение? Но это может привлечь излишнее внимание со стороны иерархов Церкви, а я хочу идти своим собственным путём. Еретика из Ордена Авроры, который устроился в полиции, уже нашли, а таинственный Мистер Z. по-прежнему неизвестен.»

«Генри сообщал, что завершит поручение о красном дымоходе на этой неделе. Сбережения вернулись на уровень семи фунтов, поэтому не придётся беспокоиться об оплате его услуг…»

«В тех сведениях, что он уже добыл о жильцах некоторых домов, нет ничего необычного, но у меня не было времени проверить их тщательно, одного за другим…»

«Может быть, я мог бы выяснить в каких домах поселились новые жильцы?»

«Хмм, стоит заняться.»

…

Отдохнув ещё минутку, Клейн надел на себя чёрные брюки, галстук-бабочку и прикрепил плечевую кобуру. Затем поднял с пола потный тренировочный костюм и бросил его в корзину для грязного белья. После чего вышел из ванной комнаты. Была среда и он только что завершил свою послеобеденную тренировку, поэтому ещё находился в доме своего учителя, мистера Гавэйна.

— Мистер Моретти, здравствуйте, — опустив взгляд, поздоровалась проходившая мимо горничная мистера Гавэйна.

Клейн слегка кивнул и указал на дверь ванной комнаты.

— Не могли бы вы прибраться?

— Конечно, сэр. Одеждой сразу же займётся прачка. Она будет после шести, — сказала горничная, не поднимая при этом своей головы.

Прачкам не полагалось ни жильё, ни питание, поэтому они работали в нескольких домах сразу. Обычно их нанимали для стирки белья в нескольких домовладениях. Прачки работали в каждом доме по отдельности или собирали всё сразу и уже чистое разносили работодателям. И только так они едва сводили концы с концами.

Клейн ничего не сказал, он вернулся в гостиную, чтобы попрощаться с учителем, который удобно устроился в кресле-качалке.

Гавэйн только флегматично кивнул, его ноги прикрывал светло-коричневый плед, а в руках была раскрытая газета.

Клейн доподлинно знал, что этот джентльмен, купающийся в лучах заходящего солнца, только-только перешагнул порог пятидесятилетия, но этот безжизненный вид делал его похожим на глубокого старика.

Во время их тренировок Гавэйн молчал и говорил только, тогда, когда это было необходимо. Он не терпел пустой болтовни. Но Клейн так уставал после тренировок, что у него не было сил завести разговор. Следовательно, они так и остались просто знакомыми.

«Гавэйн всё ещё искусен, и очень быстро двигается. Думаю, для него не будет проблемой справиться с тремя, такими как я… Он получает плату от полиции Тингена, а ещё приобрёл землю в пригороде и сдаёт её в аренду. Нанял повара, горничную, прачку. В Империи Фудоголиков, мужчина с его достатком, путешествовал бы по всему миру…»

Клейн отвернулся от Гавэйна и покачал головой. Затем подошёл к вешалке, чтобы снять с неё цилиндр и тонкий чёрный плащ.

Приведя свой внешний вид в порядок, Клейн взял трость и вышел из дома. Он направился по тропинке мощённой камнями, которые уже давно заросли травой, прямо к воротам.

Но, вдруг, заметил, что за забором стоит двухколёсный экипаж, рядом с которым прогуливается знакомая фигура.

— Леонард? — пробормотал Клейн, подозрительно глядя на неряшливую причёску своего коллеги.

Леонард, как и обычно, был одет в белую рубашку, чёрные брюки и кожаные сапоги, а в своих руках нервно крутил цилиндр. Но, когда увидел выходящего за порог Клейна, улыбнулся и спросил:

— Приятный сюрприз, не правда ли?

«Просто сюрприз, без всякого удовольствия…» — Клейн проигнорировал фривольное поведение Леонарда и уставился в глаза Полуночного Поэта.

— Что случилось?

Леонард одел цилиндр:

— Капитан приказал, чтобы ты отправился со мной и Фраем. Поговорим по дороге.

— Хорошо, — Клейн залез в карету.

За окном быстро проносились дома, а Леонард в это время достал папку с документами и передал её Клейну.

Клейн пристроил её на коленях и достал первый лист. Затем принялся внимательно читать.

11 августа, 11 часов дня, в работном доме в западном районе, обанкротившийся человек, Салус, хотел совершить поджог, но вместо этого совершил акт самосожжения…
11 августа, 10 часов дня, обедневший грузчик, Зид прыгнул с моста в реку Тассок и тем самым совершил самоубийство…
11 августа, 8 часов утра, на нижней части улицы Железного Креста, миссис Льюис, зарабатывающая себе на жизнь склейкой спичечных коробков, умерла внезапной смертью…
…

Первые происшествия озадачили Клейна. Ему показалось, что это весьма ординарные случаи. Это не только не стоило внимания Ночных Ястребов, но даже простые полицейские не тратили бы своё время, занимаясь подобным.

Но, стоило ему дочитать до конца, Клейн нахмурился.

— Не слишком ли их много?

Когда подобных, кажущихся обычными смертей становится слишком много, поневоле возникнут вопросы.

Хоть раз, но Леонард решил побыть серьёзным:

— Число самоубийств и необъяснимых смертей за прошедшие две недели в пять раз больше обычного. Когда в штаб-квартире полиции свели данные воедино, они поняли масштаб проблемы и быстренько передали дело нам, впрочем, как и Уполномоченным Карателям и Механизму Коллективного Разума. Хотя при первоначальном расследовании все эти смерти кажутся вполне естественными, но Капитан думает, что мы должны проверить их ещё раз. Могут потребоваться Ваши предсказания или ритуальная магия.

Клейна настигло просветление:

— Я всё понял.

Леонард щёлкнул пальцами:

— Вы, я и Фрай в одной группе. Фрай будет ждать нас в начале улицы Железного Креста. Сика, Ройал и Старина Нил — в другой, занимаются расследованием в северном районе. А Капитан остался в компании на случай непредвиденных обстоятельств.

— Хорошо, — Клейн кивнул, но внезапно кое-что осознал и поспешил спросить, — Можем заехать ко мне, нужно оставить записку!

Он должен предупредить брата с сестрой, что не ужинает дома из-за работы.

Леонард рассмеялся.

— Никаких проблем. Всё равно по пути.

Услышав ответ Леонарда, Клейн успокоился и ещё раз перечитал отчёты, он хотел найти нечто общее у всех этих имён, времени и причины смерти.

Затем внезапно кое-что осознал.

«Это же моя первая совместная миссия после зачисления в команду.»

Глава 119 — Настоящее лицо улицы Железного Креста

Тинген, улица Нарцисса.

Клейн оставил записку, запер за собой дверь и поторопился к ждущему его на обочине Леонарду Митчеллу.

Короткие чёрные волосы Полуночного Поэта за этот месяц преизрядно отросли, а то, что они не знали расчёски, делало его гриву весьма неопрятной.

Но, несмотря на всё это, всклоченные волосы, изумрудные глаза и романтичный внешний вид дополняли его поэтический образ. Мужчина был красив какой-то другой, особенной красотой.

«Оказывается, правду говорят, что красавчику любая причёска к лицу…» — мысленно пошутил Клейн. Он указал в направлении улицы Железного Креста:

— Фрай ждёт нас там?

— Да, — Леонард разгладил не заправленную рубашку и обычным тоном сказал, — Вы что-нибудь заметили, когда перечитывали документы?

Клейн переложил трость в левую руку и продолжил идти по обочине дороги:

— Нет, я не нашёл ничего общего ни во времени смерти, ни в месте, ни даже в причине. Вы должны знать, что любой ритуал, вовлекающий призыв злых сущностей, проводится строго в определённое время или с применением специальных методов.

Леонард погладил револьвер, сейчас прикрытый полами его рубашки, и усмехнулся:

— Это не всегда так. Судя по моему опыту, некоторых злых богов или демонов очень легко удовлетворить, если они сами заинтересованы в происходящем. А ещё добрая часть этих смертей кажется вполне естественной. Но, чтобы выяснить истину, мы должны проверить их все.

Клейн оглянулся на Леонарда:

— Вот поэтому Капитан и приказал провести расследование ещё раз. Чтобы исключить естественные случаи. Леонард, кажется, Вы пытаетесь намекнуть, что обладаете большим опытом в подобного рода делах, но за четыре года в Ночных Ястребах, со средним количеством инцидентов по два в месяц, подобный опыт физически невозможно получить. К тому же большинство происшествий достаточно простые.

Он всегда думал, что Леонард немного странный и загадочный. Тот не только подозревал самого Клейна, будучи убеждённым, что с тем что-то не так, в дополнение к этому его поведение время от времени менялось! Иногда тихий, иногда высокомерный, беспечный и степенный.

— Не может ли быть так, что Вы тоже с чем-то столкнулись? С чем-то, что заставляет Вас думать, что Вы герой нашего времени? — Клейн сделал выстрел в небо, опираясь на свой опыт просмотра фильмов и чтения новелл.

Но услышав этот вопрос, Леонард только засмеялся:

— Это потому что Вы не настоящий Ночной Ястреб, а всего лишь стажёр. Святой Собор готовит подборку случаев из разных диоцезов и рассылает её каждые шесть месяцев. Помимо занятий мистикой, Вы, Клейн, могли бы подать прошение на имя Капитана на допуск за Врата Чанис и прочитать все эти рассылки.

Клейн потрясённо кивнул.

— Капитан никогда не говорил мне об этом.

До этого часа Клейну ещё не представлялась возможность проникнуть за Врата.

Леонард засмеялся:

— Я думал, что Вы уже привыкли к его стилю. И не предполагал, что Вы наивно полагаете, что он что-нибудь вспомнит… — А потом добавил значительно, — Стоит опасаться того дня, когда он всё вспомнит.

«Не намекает ли он на потерю контроля?» — Кивнул Клейн с серьёзным выражением лица. И решил поинтересоваться:

— Подобная забывчивость свойственна только нашему Капитану? Я думал, это признак Пути Бессонного.

«Работа по ночам ведёт к потере памяти…»

— Если быть совсем точным, этот симптом уникален для Ночного Кошмара. Когда переплетаются грёзы и явь, сложно отделить одно от другого. Человек должен помнить то, что не является частью нашего мира… — Леонард думал пуститься в пространные объяснения, но они прибыли на улицу Железного Креста и увидели ждущего на остановке Фрая.

На Сборщике Трупов был котелок и сходного цвета штормовка, а в руках — кожаный саквояж. Фрай был настолько бледен, что казалось, он готов свалиться с ног в любое время. А его ледяная аура заставляла ждущих общественный транспорт людей, сторонится Фрая.

Кивнув друг другу, они молча миновали пекарню миссис Смирин и повернули на Нижнюю улицу.

И тут же в уши ворвался шум. Продавали всё, что угодно — моллюсковый суп, печёную рыбу, имбирное пиво и фрукты. Торговцы бились в истерике, привлекая внимание покупателей, заставляя прохожих, помимо собственной воли, замедлить шаг.

Было уже чуть больше пяти. Люди возвращались с работы, и по тротуарам шёл нескончаемый людской поток. В толпе шныряли дети, а их холодные глаза бегали во все стороны, но почему-то больше всего их интересовали карманы прохожих.

Клейн частенько бывал здесь, когда покупал дешёвую уличную еду, поэтому ему хорошо знакома эта местность, особенно учитывая то, что он жил поблизости. Он предупредил коллег:

— Берегитесь воришек.

Леонард улыбнулся:

— Не обращай внимания.

Он отодвинул полу рубашки и открыл револьвер на всеобщее обозрение.

Внезапно все направленные на них взгляды, как будто куда-то исчезли. А прохожие инстинктивно посторонились.

Клейн на мгновение застыл, затем поспешно нагнал Фрая и Леонарда. Он спрятал лицо, старясь не быть узнанным кем-то из знакомых.

Бенсон и Мелисса всё ещё общались с людьми с этих улиц. Ведь, они, собственно, переехали не так уж и далеко.

Троица прошла этот участок и повернула на истинную Нижнюю Улицу.

На прохожих здесь были поношенные и изорванные вещи. Они боялись незнакомцев одетых в яркую и красивую одежду, но в их глазах виднелась жадность, как будто стервятники при виде добычи, которые готовы в любое время нанести свой удар. Но револьвер Леонарда надёжно защищал группу от случайностей.

— Давайте разберёмся со вчерашним делом. Начнём с миссис Льюис, женщины, занимавшаяся склейкой спичечных коробков, — Леонард перелистнул свои записи и указал на ближнее здание. — Первый этаж, №134…

Трое шли вперёд, а дети, играющие на улице, одетые в рваньё, быстро скрылись за углом. И наблюдали оттуда за Потусторонними полными страха и любопытства глазами.

— Поглядите на их руки и ноги, они же тонкие, как спички! — вздохнул Леонард. И первым вошёл в дом №134.

Стоило только войти внутрь, как обоняние Клейна атаковали множество запахов. Он смог различить вонь мочи, пота и плесени, а ещё запах жжёного угля.

Клейн не сдержался и зажал нос рукой. А уже потом обратил внимание на ожидающего их Бутча Маунтбеттена.

Офицер оказался обладателем роскошных жёлто-коричневых усов и явно завидовал Леонарду с его званием инспектора.

— Сэр, я попросил всех Льюисов собраться в комнате, — сказал Бутч неожиданно резким голосом.

Он явно не узнавал Клейна, на котором была новая одежда, и который держался увереннее. А всё, что волновало этого полицейского по пути к комнате Льюисов, это как выслужится перед тремя инспекторами.

Перед ними предстала комната без излишеств. Двухъярусные нары у стенки и столик сбоку, на котором валялся клей и куча картона. В углу притаилась груда ящиков для спичечных коробков, а старый шкаф слева служил одновременно гардеробом и ящиком для посуды.

Плита, ночной горшок и небольшая кучка угля со щепками примостились по обеим сторонам от двери, а центр комнаты занимали два грязных матраца. На одном из них, не давая никому пройти и укрывшись разодранным одеялом, спал какой-то мужчина.

На первом ярусе нар виднелось тело женщины, но её кожа казалась ледяной даже на вид. Было ясно, что жизнь покинула её, причём довольно давно.

Рядом с трупом примостился мужчина лет тридцати. Жирные волосы, потерянный вид и глаза, утратившие волю к жизни.

— Льюис, эти господа пришли чтобы осмотреть тело и задать тебе пару вопросов, — сказал Маунтбеттен, совершенно не заботясь понизить голос.

Утративший волю к жизни мужчина едва-едва поднял голову и с удивлением спросил:

— Вроде уже кто-то осматривал тело и задавал мне вопросы?

На нём была рабочая спецовка, явно не раз бывшая в починке.

— Отвечай, когда тебе говорят! Не задавай вопросов! — закричал на него Маунтбеттен, затем развернулся к Леонарду, Клейну и Фраю, — Господа офицеры, это Льюис, а на кровати тело его жены, которая недавно скончалась. В соответствии с результатами предварительного осмотра, она погибла от естественных причин.

Клейн вместе с остальными осторожно подошли к трупу.

Длинноносый и тонкогубый Фрай остался всё также безразличен и ничего не сказал. Вместо этого он похлопал Льюиса по плечу, чтобы мужчина отодвинулся и дал подойти к трупу.

Клейн указал на спящего:

— А это?

— М-м-мой арендатор, — Льюис потёр лоб, — Я плачу за аренду комнаты три сула и десять пенсов в неделю. Я простой рабочий в доках, а жена зарабатывала всего два с четвертью пенса за ящик спичечных коробков. А в каждом ящике примерно по 130 коробков. У нас, у нас есть ребёнок. Остаётся только сдавать место ещё кому-то. Мы просим немного, всего сул в неделю за матрац… У меня есть арендатор, разнорабочий в местном театре, и он не приходит раньше десяти вечера. Поэтому продал право на аренду своего места днём вот этому мужчине, ночному сторожу в том же театре, и платит шесть пенсов в неделю…

Услышав полные запинаний объяснения другой стороны, Клейн не мог не взглянуть в угол полный ящиков.

«В каждом ящике всего по 130 коробков, и за это они получают два с четвертью пенса — цена двух фунтов грубого хлеба… Сколько же ящиков им надо было сделать в день?»

Леонард оглядел окружающую обстановку:

— Видели ли Вы, чтобы Ваша жена вела себя необычно незадолго до гибели?

Льюис, которому уже задавали точно такие же вопросы, указал на левую сторону своей груди:

— На прошлой неделе, эээ, скорее, на позапрошлой, она сказала, что у неё жмёт в груди, и она задыхается.

«Болезнь сердца? Естественная причина?» — Клейн решился прервать монолог Льюиса:

— Вы видели, как она погибла?

Льюис постарался вспомнить:

— Она прекращала работать с закатом. Свечи и газ дороже спичек. Она сказала, что очень устала и попросила уложить детей. А когда я повернулся к ней, она уже почти не дышала.

На этих словах Льюис уже не мог сдержать свои горе и боль.

Клейн с Леонардом задали ещё несколько вопросов, но не выяснили ничего необычного.

Посмотрев друг на друга, Леонард сказал:

— Мистер Льюис, пожалуйста, подождите снаружи. Мы проведём тщательный осмотр трупа Вашей жены. Не думаю, что Вы хотите это увидеть.

— Хорошо, — Льюис взволнованно встал.

Бутч Маунтбеттен подскочил к матрацу и пнул мужчину, а потом при помощи тумаков погнал прочь из комнаты.

— Ну что? — Леонард взглянул в лицо Фраю.

— Она умерла от сердечного приступа, — уверенно сказал Фрай, отодвигая руки от тела.

Клейн подумал немного и вытащил полпенса, намереваясь по-быстрому провести предсказание.

«“Было ли сверхъестественное причиной смерти миссис Льюис?” Нет, это слишком точно, можно ошибиться… Хмм, “повлияло ли сверхъестественное на смерть миссис Льюис”? Да, сойдёт» — определился он с формулировкой.

Повторяя эту фразу, он обошёл вокруг и приблизился к трупу с другой стороны. А когда подбросил монетку, его глаза стали чернее обычного.

Комнату напомнил свист вращающейся монетки, и она преспокойно приземлилась в ладонь Клейна.

Но, в этот раз, вверх смотрел портрет короля.

А значит, здесь явно замешано нечто сверхъестественное.

Глава 121 — Гипотеза Леонарда

Выслушав Фрая и Клейна, Леонард подёргал воротник своей рубашки и принялся нервно ходить взад-вперёд:

— Тогда нужно проверять каждого с кем Салус контактировал в работном доме, и всех, с кем он общался после того, как обанкротился и лишился жилья. Сложно, слишком сложно… Надо действовать быстро. Разделимся и проверим людей в этом месте, потом отправимся в западный район — на место гибели третьей жертвы, а остальное оставим полиции.

— Великолепный план, — ответил Клейн, не покривив душой.

У Фрая не было никаких возражений. Сборщик Трупов тут же развернулся к людям, рядом с которыми Салус спал прошедшей ночью.

Клейн уже собрался заняться предсказаниями, как вдруг заметил вопросительный взгляд Леонарда. Полуночный Поэт показывал отойти с ним в сторонку.

«Чего он хочет?» — Клейн не знал, что и думать. Но решил действовать, как будто ничего не случилось, прошёлся по комнате и только потом, пока Фрай на что-то отвлёкся, последовал за Леонардом куда-то в сторону. Они завернули за угол и нашли тихое место, где их никто не мог потревожить.

— У меня есть гипотеза, — сказал Леонард, остановившись на против окна, покрытого сеткой трещин.

Клейн оглянулся в недоумении:

— И какая?

Уставившись на него своими зелёными глазами, Леонард ответил на вопрос вопросом:

— Хм, скажите если бы не вмещалось сверхъестественное, какой бы Вы думаете, стала судьба миссис Льюис?

Клейн задумался, затем уверенно произнёс:

— Такой же, просто отложенной на неделю, или, может быть месяц. Такие семьи, как у неё, посещают врача, только когда им по-настоящему станет плохо. И если бы ей становилось всё хуже, у неё даже не было надежды на спасение.

— А что касается Салуса? Если бы его не подтолкнули, какой бы была его судьба? — повторно спросил Леонард.

Клейн задумался:

— Судя по отчёту, Салус был очень зол после своего банкротства, и его грызла обида из-за того, что никто не пришёл на помощь. Мне кажется, что, рано или поздно, он бы свершил задуманное, но направил свой гнев не на простых людей в работном доме. Он атаковал бы начальника, сделавшего его банкротом, или работников банка, которые отняли его дом.

— И какой бы был результат? — давил Леонард дальше.

— Без всяких сомнений он уже решил, что делать со своей жизнью! Он бы погиб и не важно, удалась бы его месть или нет, — подтвердил Клейн.

Леонард кивнул и улыбнулся своей знаменитой легкомысленной улыбкой:

— Значит, можно сказать, что миссис Льюис и мистер Салус оба из тех людей, которым предначертано было умереть в ближайшее время.

Клейн был весьма опытным диванным теоретиком. Услышав вопрос Леонарда, он сразу схватил суть проблемы:

— Хотите сказать, их смерть “передвинул” некий сверхъестественный фактор? Но зачем?

— Более точным будет сказать, что их “жизненную силу” сократили. Или, проще говоря, украли. А “жизненная сила” — это лучшее средство для призыва злых богов и сущностей или сотворения ужасных проклятий, — улыбнулся Леонард, поправляя своего коллегу.

— Призыв злых богов и сущностей или сотворение ужасных проклятий… — Клейн задумчиво поглядел в изумрудные глаза Леонарда и засомневался, — Кажется, Вы слишком уверены? Но у нас только два случая…

Леонард цинично рассмеялся:

— Клейн, со мной можете не притворяться. Я заметил, как Вы вырвались из-под контроля Запечатанного Артефакта и догадываюсь, что Вы не простой Провидец. Вы же должны ощущать, что я тоже отличаюсь от среднего Потустороннего.

Его улыбка тут же исчезла, стоило ему взглянуть в глаза Клейна:

— Я уже говорил, что в мире есть люди, которые могут то, что другим не под силу, такие как Вы… или я. У этого мира длинная история. На всём её протяжении создано много артефактов, ими жаждали обладать, их жаждали контролировать. А их владельцы хотели вершить свою судьбу. Было не так много подобных людей, но всегда, во все времена они существовали. Я не думаю, что Потусторонний или Потусторонняя, у которых есть собственные тайны, обязательно плохой человек или преступник. И мне кажется, что не стоит допытываться, откуда взялись их особые способности или что они собой представляют… Пока под угрозу не будет поставлена моя жизнь, Ночные Ястребы или Тинген, Вы всё ещё мой напарник. И остаётся надеяться, что Вы отнесётесь ко мне точно также. Конечно, лучше не сообщать обо всём иерархам. Они ретрограды и консерваторы, старикам постоянно кажется, что такие люди, как мы, обязательно утратят контроль, почувствуют притяжение зла и искушение иных сущностей.

«Да у меня больше тайн, чем Вы, Леонард, можете себе представить…» — Подумал Клейн. Он же решил поддержать откровенность коллеги:

— Я придерживаюсь того же мнения. Я буду оценивать только Ваши действия и мотивы, а не способности Потустороннего. И постараюсь не допытываться Ваших секретов.

Сказав так, он мысленно добавил: «На самом деле мне не всё равно и очень любопытно, но я буду придерживаться правил. Хмм, Леонард мнит себя героем в главной роли? Интересно с чем же он столкнулся и каким артефактом владеет?»

Леонард расстегнул несколько пуговиц своей рубашки и усмехнулся:

— Я рад, что мы понимаем друг друга. В детективах подобные сцены всегда называют встречей главных героев. Колесо судьбы завертелось.

«Какое самомнение!» — Небрежно улыбнулся Клейн.

Клейн прекрасно понимал, что фраза про “колесо судьбы” пошла от Императора Розелла…

Леонард принялся ходить туда-сюда, но вдруг его зелёные глаза прояснились, а в уголках губ заиграла улыбка:

— Хорошо, я скажу прямо. Я абсолютно уверен, что жертвы должны были погибнуть в течение следующих трёх месяцев, но некто через неизвестные средства передвинул эту дату до двух недель. Мотивом служат либо призыв злого бога, либо проклятие ужасающих масштабов.

— Преступнику оказалось слишком легко скрыть эти смерти, ведь они демонстрировали подступающие симптомы. Это не привлекло бы внимание полиции, а уж тем более Ночных Ястребов, Уполномоченных Карателей или Механизма Коллективного Разума… — бормотал Клейн, пытаясь разобраться в ходе мыслей преступника.

Леонард улыбнулся и согласился с его анализом:

— Да, верно. Если три здоровых человека упадут замертво, это вызовет ненужные вопросы и станет причиной расследования.

— Но как найти алтарь? Неважно пытается ли преступник призвать злого бога или сотворить масштабное проклятье, ему или ей всё равно понадобится жертвенный алтарь и определённого рода ритуал. Жизненную силу ведь надо где-то хранить? — Клейн решил довериться Леонарду, у него самого не было новых идей и он не видел других подсказок.

«Попробовать всё равно не повредит!»

Леонард рассмеялся:

— Клейн, это же Ваша область знания, Вам и карты в руки. Неужели не сможете представить, что должно твориться в таком месте? — Не дожидаясь ответа, Леонард продолжил, — Вязкая аура смерти с центром вокруг алтаря. В радиусе десяти метров не будет ничего живого, кроме проводящего ритуал. Градусов на пять холоднее, чем в остальном городе, с дующим из центра ледяным ветром… А в алтаре застыла жизненная сила миссис Льюис и остальных жертв, отгороженная от остального мира духовной стеной… — Сказав это, он оглянулся на Клейна и пошутил, — Думаю, Вам будет слишком легко с помощью своих способностей найти это место.

Клейн слегка нахмурился:

— Если это место в приделах Тингена. Более того, мне понадобится тихое место, где меня не будут беспокоить. Например, мой дом. А ещё понадобятся личные вещи миссис Льюис и остальных.

Сердце Клейна пропустило удар. Ему показалось, что Леонард слишком сведущ в тёмных искусствах.

— Не вижу проблем, — рассмеялся Леонард. Он внезапно прошёл мимо Клейна и вернулся обратно в холл, так ничего больше и не сказав.

«Да, у него неповторимый деловой стиль…» — Мысленно выругался Клейн, но, тем не менее, пошёл следом.

Когда Леонард нашёл Фрая, который ответственно подошёл у вопросу и даже что-то записывал, то с серьёзной миной заявил:

— Есть гипотеза и я хочу, чтобы Клейн её проверил.

— Что за гипотеза? — спросил Фрай, оставаясь по-прежнему холодным и безэмоциональным.

— Я всё расскажу, если мы добьёмся результата. Не хочу, чтобы надо мной смеялась Розанна и остальные, — выдал заранее заготовленную отговорку Леонард и сменил тему.

Фрай не задавал вопросов. Он действовал, как ему было сказано, взял принадлежащие мистеру Салусу и миссис Льюис вещи из ближайшего участка и встретился с остальными дома у Клейна.

— Подождите в гостиной и не позволяйте никому беспокоить меня, — Клейн вытащил из кармана часы и взглянул на циферблат.

«Около шести. Мелисса может прийти в любое время.»

— Положитесь на нас, — Леонард сложил руки перед грудью и ходил туда-сюда по комнате. Фрай же прости молча занял диван.

«У Леонарда, что синдром дефицита внимания и гиперактвности?» — Удивился Клейн и пошёл к себе на второй этаж. Он прикрыл за собой дверь и запечатал комнату невидимой духовной стеной.

После этого, установил алтарь и помолился Богине, чтобы очистить запечатанное пространство.

Не медля ни секунды, Клейн написал на бумажке одну фразу: “Местоположение алтаря”.

Он специально задал столь широкие пределы, чтобы не пропустить ни крохи информации.

Сжав в руках бумагу и вещи жертв, он лёг к себе на кровать. Сначала Клейн припомнил то, что сказал Леонард, а потом семь раз повторил свою фразу.

Он не пытался использовать мир серого тумана, ведь внизу находился странный и таинственный Леонард. Кто знает, не заметит ли он нечто необычное. И второе, он почти усвоил зелье Провидца. Скорее всего, ритуала будет достаточно, чтобы узреть нужное.

Клейн готов был войти в мир серого тумана, только если не добьётся никаких результатов. Ведь, призыв злой сущности может грозить не только всему городу, но и Мелиссе, Бенсону и ему самому.

С помощью Когитации, он быстро заснул и увидел привычное уже искажённое пространство.

Вскоре перед его глазами проплыла картинка.

Двухэтажное серо-голубое здание, залитое кровавым светом заката. Окна первого этажа прикрывали плотно задёрнутые занавеси. Которые шли волнами и подёргивались время от времени.

Земля вокруг дома была чёрной, но на ней ничего не росло. Сад вокруг дома, казалось, давно заброшен и наполнен тенями.

Недалеко от дома протекала река.

…

Через некоторое время Клейн проснулся, так больше ничего и не увидев.

«Леонард прав… Где бы это могло быть? В Тингене слишком много текущей воды — в западном и восточном районах, гавани, около университета…» — Он открыл глаза и потёр виски, одновременно глубоко задумавшись с серьёзным выражением лица.

Глава 122 — Место ритуала

Улица Нарциссов, 2. Гостиная, в интерьер которой нетерпеливо вползает ночная тьма.

Фигура Клейна застыла напротив эркерного окна.

— Кое-что мне всё же удалось выяснить. В своём сне я узрел серовато-голубое двухэтажное здание. Окна на первом этаже плотно закрыты, а занавеси задёрнуты. Здание окружает небольшая, как будто выжженная полоска земли, на которой ничего не растёт - ни цветов, ни травы. Недалеко от него расположен зловещий сад, наподобие тех, что так любят писатели ужасов. Но единственной верной приметой, по которой можно опознать это место, является речка, при том довольно широкая. Это может быть только Тассок или Хой. Но проверить придётся обе. И я надеюсь, что мы придём вовремя.

Тассок — самая длинная река в Лоэне, она берёт начало на северо-востоке, в горах Мирминск, и протекает по юго-востоку, чрез Мидсишир, графство Авва, саму столицу — Баклунд, а потом впадает в море около гавани Притц.

В Тингене Тассок петляет через уголок западного района и часть доков. А исток реки Хой лежит на севере горы Йорк, сама она протекает через район университетов на востоке и впадает в Тассок.

Вот эти две реки самые значительные в городе. Остальные же можно считать ручейками, ни одна из них не обладает столь обширной водной гладью.

Выслушав Клейна, Фрай, как всегда бледный и безразличный ко всему, слегка кивнул головой.

У них не было других зацепок, поэтому следовало проверить эту.

Но вдруг Леонард улыбнулся:

— Может быть, нам удастся сузить область поисков.

— Каким же образом? — Клейн нахмурился и не удержался от нового вопроса, одновременно глядя на циферблат.

Леонард усмехнулся.

— Всякий преступник, у которого есть план, выберет цели подальше от собственной лёжки. Таков их инстинкт — стремление к безопасности. И только когда далеко от его алтаря не останется людей, чья скоропостижная кончина не вызовет подозрений, он перейдёт ближе. Поэтому надо снова изучить отчёты и исключить те места, где уровень смертности возрастал слишком быстро.

Клейну понравился этот план:

— Великолепные рассуждения!

Он пробормотал про себя — «Не стать мне детективом!»

Фрай только кивнул, взял с журнального столика папку с документами и принялся читать. Но через несколько минут, слегка хрипловатым от удивления голосом, сказал:

— Есть одно и только одно такое место!

— Какой район? — поинтересовался Клейн.

Фрай передал замершему рядом с ним Леонарду толстую стопку отчётов. Потом сжал свои тонкие губи и сказал:

— Западный.

«Западный?» — Клейн стиснул кулаки и тут же высказал собственное предложение:

— Тогда начнём с юго-запада. Там меньше всего искать!

— Согласен, — эхом отозвался Леонард и махнул толстенной стопкой отчётов, как будто это не он предложил сузить область поиска.

…

Двухколёсный экипаж продирался сквозь дорожную грязь. А сбоку от него в ширине водной глади бежало закатное солнце, представшее во всём своём красно-багровом великолепии.

Клейн и Фрай высунулись в окна и внимательно вглядывались в проносящиеся сбоку дома. Они искали то двухэтажное здание с запущенным садом. И если возможно, они обращали внимание на окна первых этажей.

А Леонард уютно устроился посредине сидения, откинулся на спинку и насвистывал популярную мелодию.

Погружающийся в сумерки пейзаж пролетал мимо них, но Клейн краем глаза успел ухватить серо-голубой отблеск двух этажного дома.

А перед домом был заброшенный сад.

— Нашёл, — сказал Клейн, ненароком понижая голос.

Не дав ему договорить, Фрай с Леонардом рванулись к окну. Они так тесно прижались к стеку, что между ними почти не было свободного места.

По мере приближения экипажа к зданию, уже можно было различить задёрнутые занавеси в окнах первого этажа.

Клейну даже не нужно было обращаться к своим особым силам, чтобы определить то ли это здание; он был совершенно уверен, что это именно то, что он видел во время своего ритуала. То место, в котором стоит зловещий алтарь!

Никто из них даже не порывался остановить экипаж, Потусторонние позволили везти себя так, как будто ничего не случилось. Они проехали мимо и поехали дальше, как будто это их не касается.

Когда здание скрылось из виду, и они завернули за угол, Леонард сказал кучеру остановить.

— Клейн, немедленно возвращайтесь на улицу Зоутлэнд и скажите Капитану поспешить к нам на помощь, — Леонард щёлкнул пальцами и усмехнулся в лицо своему коллеге.

«Неужели он думает, что мне не следует участвовать в столь опасном предприятии? Этот парень просто душка…» — Клейна ошарашили слова Леонарда.

Фрай согласно кивнул:

— Ты только начал боевые тренировки, и твоя задача — поддержка.

«Я всё знаю, но знаю и то, что человек, слишком легко убивающий, чтобы поддерживать ритуал, не самая лёгкая цель. Только Капитан может выровнять шансы…» — Клейн вздохнул и решил поступить рационально.

Он посмотрел на Леонарда, потом на Фрая и выдавил из себя улыбку:

— Будьте осторожны.

— Не беспокойся. Я слишком ценю жизнь. До прибытия Капитана, мы будем только наблюдать и не приближаться, — улыбнулся Леонард.

Фрай ничего не сказал, просто ухватился за свой саквояж.

Клейн помолчал немного, затем достал медный пенни:

— Позвольте мне предсказать? — Клейн начал декламировать, — То, что произойдёт здесь, завершится счастливо. — И подбросил монету ровно в тот момент когда его глаза потемнели.

Монету завертелась в воздухе и приземлилась ему в ладонь.

Клейн поглядел и увидел портрет Короля. Он тут же испустил вздох облегчения.

— Но это простое предсказание, могут быть и другие интерпретации. А самое важное — быть осторожным и внимательным! — истолковал он Фраю и Леонарду, как и должен был поступить каждый уважающий себя Провидец.

Но Леонард уже развернулся. Он махнул рукой и спрыгнул с подножки.

— Прямо как моя восьмидесятилетняя бабуля…

Фрай серьёзно кивнул и достал свой саквояж.

Глядя как оба его коллеги направляются к тому зданию, Клейн прикоснулся к своему револьверу и приказал кучеру:

— Улица Зоутлэнд.

Кучер, у которого была почасовая оплата, ничего не возразил и подхлестнул лошадей.

…

Улица Зоутлэнд.

Когда Клейн вошёл в двери охранной компании, Розанна, миссис Орианна и остальные гражданские уже пошли домой. Внутри было необычно пустынно и мрачно.

Дэн устроился на диване в уголке для клиентов. В газовой лампе уже не горел огонёк, и Капитан буквально сливался с темнотой в своём неизменно чёрном плаще.

— Что-нибудь нашли? — Клейна, который вглядывался во тьму, напугал его голос.

Клейн быстро развернулся и поглядел Капитану прямо в глаза:

— Да, мы…

Он быстро рассказал всё о гипотезе Леонарда, её подтверждении посредством предсказаний и последующем поиске здания.

А что касается уверенности Леонарда в его уникальности, сейчас это было не важно и не стоило никакого упоминания.

Дэн время от времени вмешивался в его монолог. Но когда рассказ завершился, внезапно встал и пошёл к двери.

Когда он почти дошёл до лестницы, то развернулся и сказал:

— Я почти забыл, Вы остаётесь здесь на случай непредвиденных обстоятельств.

— Хорошо, — кивнул Клейн.

В этот самый момент, кроме Кенли, который стоял на страже у Врат все другие Ночные Ястребы были заняты.

Дэн Смит пробежал несколько ступенек, но внезапно замер и остановился. Надев цилиндр, он прокричал сквозь прикрытую дверь:

— Заприте здесь всё и идёмте со мной. Вы не будете вступать в бой, но, во-первых прочувствуете атмосферу и во-вторых — нам может пригодиться помощь ритуальной магии для поисков или расследования. Помните, до того, как всё завершится, Вы должны быть, по меньшей мере, на расстоянии пятидесяти метров от эпицентра событий. Ни в коем случае не приближайтесь к самому зданию!

Клейн ничего не понимал и только кивнул.

— Хорошо!

…

Солнце уже давно зашло за горизонт и река Тассок казалось зловещей и мрачной.

Тёмные облака скрыли алую луну, заставляя двухэтажное здание выглядеть монстром, притаившимся в густой тени.

В саду перед домом не раздавалось ни звука, как будто в нём не было ни насекомых, ни других живых существ.

Клейн наблюдал за всем с расстояния, но его ладони вспотели и сам он дрожал.

Ему казалось, что вокруг бессчётное множество тварей, ждущих, жаждущих кровавого пира.

Он наблюдал, как Дэн, Леонард и Фрай осторожно ступают по направлению к зданию, постепенно растворяясь в окружающей тьме.

…

На втором этаже здания. В спальне без единого источника света.

Изящная и милая дева устроилась перед дамским столиком, внимательно вглядываясь в своё лицо, которое только что выдержало сложную косметическую процедуру.

Рядом с её рукой стояло серебристое зеркало, но его поверхность была так грубо отшлифована, что в ней невозможно было ничего разглядеть, в том числе её фигуру.

Внезапно из него вырвался кровавый фонтан.

Лицо Трисси тут же стало серьёзным. Она встала, подошла к окну и молча выглянула наружу.

Глава 124 — Последствия

Клейн притаился в тени здания, всего в паре десятков метров от разворачивающихся событий. Но до него доносилось только эхо револьверных выстрелов и завывания ветра.

«Если на меня выбежит враг, должен ли я выхватить револьвер или сделать вид, что ничего не заметил?» — Думал Клейн, покрываясь холодным потом.

Потусторонний, пусть и опосредованно, но прервавший столько чужих жизней, определённо не принадлежит к Последовательности 9 или даже 8. И, естественно, это не тот противник, с которым обычный Провидец мог бы справиться лицом к лицу. Даже если Клейн пожертвует собственной жизнью, этого может оказаться недостаточно, чтобы задержать врага, пока не подоспеют Дэн с остальными.

К счастью, Богиня Вечной Ночи, Повелительница Бедствий смилостивилась и прислушалась к мольбам своего “верного” стража. Никто так и не прибежал к зданию, где притаился Клейн.

А уже через несколько минут до Клейна донеслась прекрасная песня, льющаяся от того двухэтажного здания за которым он наблюдал.

Повернув голову, чтобы лучше слышать, Клейн убедился, что это была простенькая мелодия, которую постоянно насвистывает Леонард.

«Фуух.» — Клейн испустил вздох облегчения. Он вытащил револьвер и так, с тростью в одной руке и револьвером в другой, пошёл к зданию.

Это мелодия служила сигналом, чтобы он шёл на встречу с Дэном и остальными.

Клейн сделал несколько шагов, но внезапно замер на месте. Он прислонил свою трость к металлическому заграждению и переложил револьвер в другую руку.

Затем достал из рукава серебряную цепочку с топазом и позволил ей свободно свисать прямо к земле.

Клейн убедился в том, что топаз не вращается, прикрыл глаза, вошёл в состояние Когитации и принялся мысленно повторять:

«Песня не была приманкой.»

«Песня не была приманкой.»

…

Повторив фразу семь раз, он открыл глаза и убедился в том, что маятник вращается против часовой стрелки.

«Не приманка…» — Клейн убрал цепочку, подхватил трость и поспешил прямо к арке в сплошном металлическом заборе. Но потом снова переложил трость в правую руку, к револьверу.

Намереваясь толкнуть ворота, Клейн потянулся вперёд, но внезапно ощутил жуткий холод. Как будто ему за шиворот вылили ведро ледяной воды.

Клейн зашипел и отдёрнул руку.

«Будто зима пришла…» — в тусклом звёздном свете и в таком же неярком освещении уличных фонарей, Клейн оглядел сад. Перед Потусторонним предстала жутковатая картина из засохших веток, опавших цветов и инея на валяющихся в чёрной грязи листьях.

«Удивительно!» — Поразился Клейн. Он согнул пальцы и прикоснулся к глабелле, чтобы активировать духовное зрение.

Он снова переложил инкрустированную серебром трость в левую руку и уже ей, а не своей рукой, подтолкнул ворота.

Ворота в ответ противно заскрипели, и Клейн боком протиснулся за забор. Под его ногами растянулась мощёная дорожка, которая вела прямо к серовато-голубому зданию. А по обеим сторонам росли какие-то кусты, но сейчас вся эта зелень больше напоминала зомби, притаившихся в ночной тьме.

Увиденное напоминало Клейну сцену из всех тех ужастиков и мистических триллеров, которые он когда-либо видел.

Клейн неосознанно задержал дыхание и ускорил шаг. Но через несколько шагов кто-то хлопнул его по плечу.

♫ Тудух! Тудух! — Сердце пропустило удар, а потом забилось часто-часто.

Он поднял руку с револьвером и медленно развернулся.

В тусклом свете звёзд, Клейн увидел упавшую рядом с ним ветку.

«Это называется испугался до коричневых штанов?» — Клейн слегка улыбнулся, махнул тростью и пнул испугавшую его ветку.

Он продолжал идти вперёд, пока в его ушах не зазвучали стоны, а перед глазами не появились расплывчатые и полупрозрачные “тени”.

Эти твари налетели на него, когда почувствовали живое дыхание и тёплую плоть и кровь.

Клейн от страха подпрыгнул и буквально вбежал в дверь здания.

«Вот это сейчас и называется не будешь вмешиваться и “прочувствуешь атмосферу”? Страшнее чем в прошлый раз, когда я помог Сэру Дьюевиллу… Обида того злого духа была менее выраженной. Она так и не смогла меня атаковать…» — Так думал Клейн, направляясь к алтарю в центре комнаты. Алтарём оказался круглый стол, заваленный грубо сделанными куклами. А в его центре стояли три потухших свечи.

Развернувшись спиной к Клейну, Дэн замер перед алтарём. Он то и дело брал одну куклу за другой и тщательно их осматривал.

Фрай ходил от тени к тени и пытался схватить их, чтобы утешить, но ладони беспомощно проходили насквозь. А тени не атаковали Сборщика Трупов, видно признавали за своего.

Когда Леонард заметил Клейна, он сменил тон, песня стала тише, но казалось ещё более чарующей.

♫ Спокоен утренний восход,
♫ Что схож с моей сердечной раной;
♫ На землю падают каштаны:
♫ Листва сухая звук крадёт.(Прим. п.: "Памяти А.Г.Х.", Альфред Теннисон в переводе Э.Соловковой.)

Под навеянными образами Клейн увидел прозрачную гладь ночного озера, в которой отражается лунная дорожка, а высоко в небе висит алая луна.

Даже неутомимые тени успокоились и перестали гоняться за дыханием живых Ночных Ястребов.

Дэн положил очередную куклу, развернулся и сказал Клейну:

— Ритуал жуткого проклятия. К счастью мы успели прервать его. Подготовьте ритуал, чтобы умиротворить этих духов, попробуйте с ними поговорить и разузнайте хоть что-нибудь.

Клейн, который только что осознал, что он уже не балласт, который мешается под ногами, сразу же надул грудь колесом:

— Да, Капитан.

Он подскочил к столу и собрался смахнуть с него кукол.

Но вдруг заметил, что на каждой прицеплено чьё-то имя.

— Капитан, нашли ли Вы знакомые имена? — мимоходом спросил Клейн.

Затем уставился на Дэна, который посмотрел на него в ответ.

«Что я сморозил… Зачем задаю вопросы, которые ставят под сомнение память нашего Капитана?» — Клейн покраснел от стыда и вздохнул.

«Был бы это любой другой человек, он бы нашёл способ испортить мне жизнь. К счастью Капитан скоро забудет обо всём произошедшем… Интересно преимущество это или недостаток?» — Наполовину в шутку, наполовину всерьёз подумал Клейн.

После непродолжительного молчания, Капитан, наконец, смог отделить реальность от кошмара и ответил:

— Есть те, кого знаете Вы.

— Кто? — замер Клейн, его рука застыла в воздухе, так и не коснувшись свечи.

— Джойс Майер, выживший с “Люцерны”, — не скрывая, ответил Дэн.

«Джойс Майер? Жених Анны…» — Клейн внезапно вспомнил о Салусе. Оказалось, его подтолкнули, запутали и направили ярость на преступление.

Клейн убрал руку и вздохнул:

— Подстрекатель Трис? Он воспользовался чужими жизнями, чтобы проклясть выживших с “Люцерны”? И всё из-за того, что Трис не знал кто же был тот человек, который его заподозрил…

«Но если бы Трис решил заняться местью лично, он бы не успел расправиться со всеми выжившими, разъехавшимися по Тингену. Через два-три преступления им бы занялись Ночные Ястребы, Уполномоченные Каратели или Механизм Коллективного Разума. И ему пришлось бы прервать череду убийств.» — Клейн пытался понять, зачем Трис всё это задумал.

Дэн сперва кивнул, затем покачал головой.

— Не все, а только тех, кто остался в Тингене. Его ритуал повлиял бы на выживших в черте города. Кроме того, ритуал сотворила женщина, а не мужчина.

Клейн нахмурил брови:

— Может быть это человек Ордена Теософии, отправленный на подмогу? У Ордена довольно тесные связи с Сектой Демонессы, причём с самого их начала, — Естественно, что этот человек — женщина.

Дэн улыбнулся:

— Соглашусь. Хотя мы столкнулись с женщиной, а не с самим Трисом, можно сделать кое-какие предположения. Например то, что они ходят по отдельности. Или Трис ищет новых жертв.

Клейн больше ничего не сказал. Он поставил три свечи на положенное им место, достал Эссенцию Полной Луны, алый сандал, другие ингредиенты и быстро всё подготовил.

Затем с помощью серебряного кинжала создал невидимую стену и начал взывать к Богине Вечной Ночи, Повелительнице Спокойствия и Тишины. Клейн молился, чтобы на духов внутри и за приделами дома снизошло умиротворение.

К несчастью, попытка хоть что-нибудь узнать у духов провалилась, Клейну показали небольшие сценки незадолго до их гибели. Он не выяснил ничего полезного.

Позаботившись, чтобы духи упокоились во тьме ночи, он завершил ритуал и убрал стену. Покачав головой, Клейн обо всём рассказал.

— Откат от прерванного ритуала сильно ударил по духам и они не помнят, кто его вёл.

Дэн не удивился. Он показал на лестницу:

— Может, на втором этаже найдётся что-нибудь, что укажет нам путь?

— Хорошо, — кивнули Леонард и Клейн с Фраем.

Три Ночных Ястреба поднялись на второй этаж и разделились, чтобы быстро всё осмотреть.

Но в конце коридора они встретились в чьей-то спальне, которую наполнял ненавязчивый аромат. Потусторонние увидели только кучу платьев и груду открытых коробок.

— Косметика? — Дэн поднял открытую коробку с туалетного столика.

— Чтобы быть совсем точным, средства по уходу за кожей. Со времён самого Императора Розелла их выделяют в отдельную категорию, — с улыбкой объяснил Леонард, — Капитан, всякому джентльмену положено знать определённые вещи.

Клейн не присоединился к их дискуссии, а посмотрелся в зеркало.

Зеркало пересекала трещина, а на ковре виднелись осколки.

— Потусторонняя покидала свою спальню в жуткой спешке. Она не полностью затёрла следы… — сказал он глубоким голосом, — Могу я попробовать?

— Полагаюсь на Вас, — ответил Дэн.

Клейн принёс свечи с первого этажа и зажёг их перед разбитым зеркалом.

В тусклом свете, Клейн достал ингредиенты типа Эссенции Полной Луны и создал запечатывающую стену.

После того, как он всё приготовил, Клейн встал перед зеркалом, что отражало свечи, и начал читать на Гермесе.

— Молю о силе тёмной ночи. Молю о силе тайн и загадок. Молю о Богини любящих объятьях. Молю, о зеркале вновь совершенном, молю отразить любого, кто был здесь за месяц.

…

После заклинания вдруг завыл ветер.

Осколки зеркала взлетели с земли и заняли положенные им места.

Трещина налилась ослепительным светом. А Клейн распростёр над гладкой поверхностью руку, и, внезапно, в зеркале отразилось лицо. Но это был не Клейн.

Это была грациозная молодая девушка с округлым лицом. Может из-за того, что зеркало было повреждено, а может и и-за отката сорванного ритуала, повлиявшего и на второй этаж, но черты её лица оказались смазаны и их нельзя было различить.

Но даже так, оно показалось очень знакомым.

Глава 125 — Смелая идея

Когда Потусторонние иных Путей сталкивались с дежавю, они или пытались вспомнить или вовсе откидывали эти мысли прочь, как что-то мелкое, незаслуживающие их внимания, но так могли поступить только не Провидцы. Клейн решительно разобрался с ритуалом и тут же развеял запечатывающую стену. Потом достал клочок бумаги и написал: “Источник дежавю”.

Он уселся на край стоящей в комнате кровати и мысленно прочитал фразу.

Всего через семь прочтений его глаза потемнели. Клейн провалился в сон при помощи Когитации и начал рыться в собственной духовной оболочке.

В том искажённом мире Клейн увидел экипаж. Увидел молодую девушку в длинном сером платье.

У неё был длинные чёрные волосы и слегка округлый овал лица. Она казалась милой и изящной, но при этом её тело странно дрожало.

Картинка сменилась. Клейн снова увидел эту девушку, но на этот раз на подпольном рынке. Она присела на корточки и что-то разглядывала.

На этом сон завершился, и Клейн очнулся, понимая, почему же отражение в зеркале казалось ему таким знакомым.

Они уже встречались с этой девушкой!

«Первый раз — на улице Нарцисса, недалеко от перекрёстка с улицей Железного Креста. Той ночью Капитан с остальными гнались за Подстрекателем… Здесь же может быть связь.» — Клейн призадумался, потом начал новый ритуал, на этот раз он просил помощи Богини, чтобы перенести образ своего врага на бумагу.

Дэн и остальные молча ждали, не желая мешать Клейну. И только когда Провидец завершил рисовать, они сгрудились вокруг женского портрета.

— Вы уже встречались? — спросил Дэн.

Клейн слегка наклонил голову и без затей ответил:

— Да. Я видел её в общественном транспорте на остановке по улице Нарциссов, той ночью, когда Вы преследовали Подстрекателя. Рядом с улицей Железного Креста.

— Тогда велика вероятность, что это она — наш враг. Помощница Триса, — кивнул Дэн.

— А, не кажется ли вам знакомым это лицо? Один в один — Трис! — Внезапно вклинился Леонард.

Клейн тут же застыл с глазами упёршимися в портрет.

— Да, они очень, очень похожи. Округлое лицо, глаза-щёлочки, внушающий доверие внешний вид… — Чем больше Клейн смотрел на этот портрет, тем больше ему казалось, что слова Леонарда имеют смысл. Но главным отличием служило то, что Трис выглядел простым человеком, а вот девушку можно было назвать красавицей.

Клейн перевёл взгляд на Леонарда, заметив, что Полуночный Поэт на что-то намекает, приподнимая одну бровь.

«Что же он имеет в виду?» — Недоумевал Клейн.

Дэн Смит решил высказать свои предположения:

— Может быть это сестра Подстрекателя. Может быть, как и её брат, присоединилась к Ордену Теософии или Секте Демонессы.

Леонарду оставалось только вздыхать, он убедился, что Клейн очень плохо читает по лицу. И уже сам серьёзно сказал:

— У меня есть весьма смелая идея.

— Что за идея? — спросил Дэн.

Леонард был предельно краток:

— Я думаю, что это и есть Трис!

— Что? — удивлённо воскликнул Фарй.

Дэн нахмурился:

— Что ты хочешь этим сказать, думаешь, этот Трис — женщина или мужчина, прикидывающийся женщиной? Нет, во сне, я ясно видел, что нам противостоит женщина.

Клейн за всю свою жизнь видел немало интересных и нелепых идей. Он ещё раз взглянул на портрет и высказал новое предположение:

— А может быть, Подстрекатель Трис превратился в женщину?

«Это бы всё объяснило. Например, то, что ведущие к нему нити оказались обрублены. И почему никто ничего не нашёл, даже с помощью предсказаний. Может быть, как раз потому, что их цель кардинально переменилась! Единственным вопросом остаётся — как же это вообще возможно, стать женщиной за такой короткий промежуток времени. И это должно быть что-то довольно простое… Он неплохо выглядит после трансформации. Я имею в виду, если быть совсем честным, из него получилась красивая девушка…» — Отвлёкся Клейн.

Леонард облегчённо кивнул:

— Да, именно то, что я и хотел сказать. Теперь понятно, как же он от нас ускользнул. И становится ясно, почему наверху Секты Демонессы все Потусторонние — женщины.

Дэн и Фрай даже не знали, что сказать.

В своей жизни они видели много удивительных вещей, но это был первый раз, когда они столкнулись с подобной трансформацией!

— Хотите сказать, что среди верхушки Секты Демонессы есть оподленное число женщин, которые раньше были мужчинами? — озадаченно спросил Дэн. И продолжил, даже не дожидаясь ответа, — Да, верно… Может быть, это особенность, нет, не их, а скорее, их зелья!

Клейн неосознанно вздрогнул. Это уникальное зелье казалось ему голубой ловушкой.

— Будем надеяться, что ничего подобного не существует в пути Провидца… Нет, определённо, нет. Это же Путь Демонессы. Даже название зелья звучит неправильно. Но ведь и я не знаю, чем заканчивается Путь Провидца… — Клейн взмолился Богине, даже не осознавая этого.

— Неужели зелья способны даже на это? — с недоверием в голосе сказал Фрай.

Леонард рассмеялся и махнул руками.

— Даже средние и низшие зелья способны на чудо. Ведь все они произошли от Создателя!

Дэн оглянулся на Клейна:

— Попробуй узреть, где он объявится в следующий раз.

— Понял, — Клейн подошёл к куче платьев и со смешанными эмоциями вытащил одно из них. Потом расстелили его на ковре.

Он поставил трость на женскую одежду и вспомнил облик той девушки. Затем забормотал.

— Местоположение Триса… эээ, нет, Трисси! Местоположение Трисси.

…

Спустя сем ьповторений, радужки глаз Клейна потемнели. Вокруг него задул ветер.

Он отпустил трость, позволив ей свободно вращаться.

Несмотря на то, что её уже никто не держал, она всё не падала. Трость по-прежнему стояла прямо.

— Кто-то мешает… — сказал Клейн глубоким голосом.

«А помехи означают, что все наши предположения верны!»

«Девушка на самом деле Подстрекатель Трис, эээ, нет Трисси!»

Увидев это, Дэн едва различимо кивнул головой.

— Они соответствуют славе своей Секты, чья история восходит корнями в прошлою Эпоху…

Раз Трис превратился в Трисси, то и Дэн соответственно предположил, что им противостоит не Орден Теософии, а Секта Демонессы.

Обозрев обстановку, Дэн вздохнул:

— Мы можем искать и обычными методами, например, выяснить её ли это одежда или владелицы дома. Отправить полицию патрулировать вокзал, станции и доки.

«Может быть, даже кое-что найдём, но у Трисси определённо хватит времени, чтобы покинуть Тинген. Да… Я попробую ешё раз, но уже через мир над серым туманом.» — Клейн весьма опасался людей наподобие Трисси, которые по велению своей левой пятки готовы обрушить на ни в чём не повинный город жуткие проклятия. Отчаянно хотелось отыскать её и казнить на месте.

— Леонард, оправляйтесь в участок и подготовьте людей, чтобы тут прибраться. Клейн, а Вы можете возвращаться и отдыхать… — Дэн потёр виски и на секунду остановился. Затем спросил у Клейна, частично, чтобы проверить, а частично, чтобы чему-то научить, — А как бы Вы справились с этой миссией? Предполагая, что с Вами будут только я, Леонард и Фрай.

Клейн нахмурил брови и призадумался.

— Я бы попробовал предсказать скоро ли разрешится ритуал. Если бы ответ был отрицательным, остался наблюдать и не приближался. Известил полицию, чтобы они выставили оцепление, а ещё подтащил пяток пушек и сравнял бы это место с землёй. Она могла бы погибнуть в здании или пытаться сбежать под прикрытием канонады. Но это поставит её под удар. Я бы расположил вас по нескольким точкам…

Он всё больше и больше распалялся. Клейну казалось, что его идея проста и эффективна, первобытна и решительна. Да к тому безопасна и идеально подходила к ситуации!

Дэн, Леонард и Фрай пришли в абсолютное недоумение. Старшие Потусторонние очень долго молчали.

— Капитан, это плохая идея, да? — сердце Клейна забилось в груди, когда он не заметил никакой реакции с их стороны.

Дэн помолчал несколько секунд, потом ответил:

— Нет, идея неплоха, но Вы исходили из предпосылок, что разрушение алтаря не вызовет чудовищного отката… Эхх. Мы достаточно долго в Ночных Ястребах, чтобы полагаться только на себя, наши силы и револьвер в руках. Мы не привыкли, чтобы простые люди принимали участие в инцидентах…

«Отлично, а я всегда был фанатом пушечного огня…» — Мысленно добавил Клейн.

…

Клейну и Леонарду пришлось пройти пять сотен метров, прежде чем они увидели остановку.

Прождав немного до прихода экипажа, они вернулись к улице Железного Креста. Один из них в участок, а второй к себе домой, на улицу Нарцисса.

Когда показалась входная дверь, Клейн поправил одежду и убедился, что с ней всё в порядке, а уже потом достал из кармана ключ и открыл дверь.

Мелисса и Бенсон были в гостиной, они учили уроки и читали книги под светом газовой лампы соответственно.

«Бенсон должно быть сильно устаёт после долгого трудового дня, но неизменно погружается в учёбу. Решительность, достойная всякого восхищения… Я так не могу, всё, на что я способен и о чём могу думать, это о кровати…» — Клейн посмотрел на брата и улыбнулся, приветственно махнув рукой.

На что Бенсон улыбнулся:

— Теперь я понимаю цену высокой зарплаты.

— У всего есть своя цена. Сначала мы должны что-то потратить и уже потом, получить что-то в ответ, — сказал Клейн, оставив трость в подставке около двери.

— Очевидно, это слова Императора, верно? — Мелисса прекратила писать и подняла голову.

Тингенская техническая школа несколько отличалась от университетов и публичных школ. Их каникулы длились всего две недели, с конца июля до начала августа. Уроки начинались, когда миновала основная жара.

— Быть может? Не помню… — ответил Клейн, он очень устал.

Он снял цилиндр и пошёл к себе. Хотелось заняться местоположением Трисси так быстро, как только возможно.

Внезапно Клейн услышал, какие звуки издаёт его желудок. У него даже заныло под ложечкой от голода.

«Верно, даже не ужинал. Но в записке, которую я оставил, было написано, что я поужинаю в компании и попросил ничего мне не оставлять… Капитан, Вы забыли…» — Клейн несколько раз переменился в лице, он намеревался притвориться, что уже наелся.

В этот момент Мелисса обернулась посмотреть на него. Она указала на кухню:

— Мы оставили тебе немного мяса и чашку густого овощного супа. А ещё пару ломтей хлеба.

Она отвернулась и снова погрузилась в свои записи, одновременно что-то тихо забормотав:

— Мне всегда казалось, что еда на работе это не то, что нужно человеку и, скорее всего только испортит ему аппетит.

Глава 126 — Провидцы не всемогущи

«Сестрёнка, слишком много волнуешься, нет, ты просто очень заботливая!»

Клейн мигом почувствовал прилив энергии:

— Мелисса, ты слишком хорошо всё продумала. Верно, я немного проголодался. Да, только сперва мне надо сменить одежду и принять душ.

«Хотя рот уже наполняет слюна, важнее определить местонахождение подстрекательницы!»

«Никто даже не мог предположить, на что решится этот ублюдок, чтобы отомстить людям!»

— Хорошо, — сказала Мелисса не поднимая головы от учебников.

♫ Шлёп. Шлёп. Шлёп.

Клейн буквально взлетел по лестнице на второй этаж и ввалился в свою комнату. Затем вытащил простой серебряный нож из ящика стола.

Запечатав спальню, он, наконец, перевёл дыхание, немного успокоился и сделал четыре шага против часовой стрелки.

После обычных заклинаний Клейн вновь очутился в огромном зале над серым туманом. Он почти привык к тому безумному рёву, которым сопровождалось каждая его транспортация.

Сегодня Клейн совершил немало ритуалов, поэтому немного устал и сразу принялся тереть виски. Придя в себя, он пожелал, чтобы перед ним появился чистый лист пергамента.

Клейн серьёзно задумался, потом написал: “Местоположение Трисси”.

Он не был уверен, что девушку зовут именно так, но всегда можно переформулировать и воспользоваться описанием внешности или чем-то другим.

Он взял пергамент и откинулся на спинку кресла, одновременно представляя всё, что знал о Трисси, затем семь раз повторил свою фразу.

Клейн очистил мысли, прикрыл глаза и при помощи Когитации погрузился в сон.

В искажённом мире он увидел паровоз, который плевался дымом и искрами, в то же время перед его глазами мелькнули ряды сидений, покрытых кожей.

Грациозная и миловидная Трисси, огромные глаза и округлое лицо, уселась у окна вагона. Перед ней на столике лежала клетчатая ажурная шляпка.

Клейн пытался несколько раз выяснить номер поезда, но ни в одной из попыток не преуспел.

Он больше не мог выдержать того напряжения и вынужден был покинуть свой сон. Перед его глазами вновь появился длинный бронзовый стол и далёкие алые звёзды.

«Я могу быть уверен только в том, что Трисси купила билет на поезд и покидает Тинген. Больше ничего… Эх, кажется, это место помогает избавиться от чужого влияния и помех, но никак не усиливает мои собственные способности…» — Клейн постучал по краю стола и принялся обдумывать следующие шаги.

Он выяснил, что цель действительно была Подстрекателем Трисом. Но ведь новая Трисси уже покидает Тинген. А учитывая все обстоятельства, Клейн сомневался, что предсказание хоть как-то поможет Дэну.

«Капитан уже говорил, что отправит телеграммы на все станции вдоль железной дороги — гавань Энмат, Баклунд и другие. И Трисси будут искать по всей стране. Я же ничего не скажу, чтобы не привлекать излишнего внимания к собственной персоне…» — подумал Клейн. Независимо от его предсказания, Дэн сам принял все возможные в данном случае меры.

Так как он не смог увидеть номер поезда, то и остальные методики предсказаний, типа духовного маятника будут неэффективны, даже если он попытается воспользоваться методом исключения.

Прямо как ситуация с тем красным дымоходом.

В этот момент он почувствовал умственное опустошение, поэтому решил не оставаться в мире над серым туманом ни секундой больше и, обернув вокруг себя собственную духовность, рухнул вниз.

Когда он проявился в собственной спальне, его голову заполняли мысли о сочном куске мяса.

«Надо будет добавить немного фенхеля… Хвала Богине!» — Клейн сглотнул слюну, быстро убрал духовную стену и открыл дверь.

…

Следующим утром в двадцать минут девятого, Клейн уже входил в двери охранной компании. В его руках была трость.

— Доброе утро, Клейн. У меня отличные новости! — Розанна возбуждённо махнула рукой со своего места.

Глаза Клейна засияли.

— Поймали Трисси?

— Трисси? А кто это? — зеленоглазая Розанна казалось немного потерянной от его слов.

— … скорее всего, Вы её не знаете. Так что за новости? — Клейн сменил тему.

Розанна засияла:

— Запрос Капитана одобрили. К нам, штатскими сотрудниками, переведут двух полицейских, которые столкнулись со сверхъестественным! Наконец-то мне не нужно дежурить до ночи! Хвала Богине!

— Отличные новости, — эхом отозвался Клейн.

Обменявшись любезностями с Розанной, он прошёл за перегородку и пошёл вниз. Он планировал продолжить собственные занятия.

Но когда проходил мимо кабинета Капитана и комнаты отдыха для Ночных Ястребов, он склонил голову и огляделся. Он увидел, что Дэн, Леонард и остальные всё ещё тут. Это значит, что поиски и расследование прошлой ночью совершенно ни к чему не привели. Получается, остальное будет передано полиции, чтобы они выполняли любые рутинные задачи.

Сначала Клейн хотел поговорить с Капитаном и узнать последние новости. Но увидел, что Капитан занят, печатая телеграммы, поэтому решил его не беспокоить. Можно спросить и позже, во время обеда.

Он пошёл в подземный проход и увидел две обычных газовых лампы в своей сетчатой оболочке. Лампы, как и всегда, освещали пустынный коридор.

Клейн вдохнул прохладный, освежающий воздух и пошёл дальне, но внезапно остановился.

Он перевёл взгляд на лампы и нахмурился.

Похоже, он очень сильно ошибся!

И эту ошибку мог совершить только выходец с Земли!

В своём предсказании вчера ночью он увидел Трисси на поезде. И поверил, что это происходит сейчас, в этот самый момент.

Но в этом мире неизвестно электрическое освещение и подобное оборудование. Поэтому поезда с пассажирами не ездят в ночное время. А Клейн, которому привычны поезда, передвигающиеся в любое время, не осознавая этого, даже не подумал.

Другими словами то, что он видел, происходило не прошлой ночью!

«Это будущее!»

«Значит или сегодня или завтра!»

Клейн заволновался и принялся ходить взад-вперёд. Затем пошёл вверх.

Он постучал, открыл дверь комнаты отдыха и увидел, как Леонард читает томик стихов у окна, при этом Полуночный Поэт выглядел совершенно разбитым.

Клейн проигнорировал Фрая, Ройал и Сику, которые были заняты игрой в карты, и обратился прямо к Леонарду:

— У меня есть вопрос.

— Тебе нужен совет, как очаровать молодую леди? — пошутил Леонард, отложив в сторону томик избранных стихов Императора Розелла.

Он вышел из комнаты и последовал за Клейном на один лестничный марш вниз. Затем всмотрелся в глаза Клейна и усмехнулся:

— Похоже, вчера ночью кому-то удалось предсказание.

Клейн решил действовать прямолинейно и ничего не объяснять:

— Вчера ночью я увидел, как Трисси едет на поезде.

После того разговора в работном доме, он уже не возражал, чтобы выделиться перед Леонардом.

— Самое раннее отправление — это семь часов утра… — Леонард вытащил карманные часы, откинул крышку и кинул взгляд на циферблат, — Не будем терять времени! Я скажу Капитану, что получил информацию от осведомителя.

Он быстро поднялся по лестнице и вышел из компании. Потом вернулся через несколько минут и сразу пошёл к Капитану.

А Клейн испустил вздох облегчения, наблюдая, как Дэн Смит вызвал Ночных Ястребов, которые были заняты игрой в карты и отправил ещё одну телеграмму. Вскоре они вышли за дверь.

Вспоминая то, что случилось, Клейн ощущал противоречивые эмоции. Этот урок немного отличался от того, что он получил во время смерти клоуна в костюме. Он совершил ту же ошибку и почти в тех же обстоятельствах, но это заставило лучше понять её, оставило более глубокое впечатление.

Пройдя мимо оружейной, Клейн вошёл в дежурку, снял цилиндр и верхнюю одежду и привычно повесил их на вешалку.

Старина Нил только что закончил молоть кофейные зёрна на ручной мельничке и уже наслаждался ароматным напитком:

— Хочешь?

— Давайте, — Клейн расслабленно, как у себя дома, уселся на стул.

Старина Нил кинул на него взгляд и нахмурился:

— По-прежнему три куска сахара и ложку молока? Сладкоежка. Сахар вреден не только для зубов.

— Нет, нет и нет, сладким я пью только кофе! А мясо, жаренное или тушёное, предпочитаю есть перчёным, солёным, с фенхелем или другими приправами, — Клейн всегда был сторонником разнообразия.

Старина Нил быстро разобрался со своим напитком. Затем отставил чашку:

— Хотите сразу начать или Вы ещё не готовы?

— Дайте мне пару минут. Капитан с остальными получили сведения о местонахождении Трисси, и теперь на пути к вокзалу. Я беспокоюсь, что же у них выйдет… — вздохнул Клейн.

Старина Нил цокнул языком:

— Данные достоверны? Известен ли номер поезда?

— Нет, об этом и речи не было, — сказал Клейн.

Старина Нил внезапно рассмеялся:

— В подобных обстоятельствах они не преуспеют. Трисси должна быть Потусторонним Последовательности 7, а им подобных так просто не схватить. Эх-хех, не полагайся на предсказания, они не всемогущи. Предсказания дают некие символы, которые слишком легко неверно интерпретировать или чего-то не заметить.

Клейн вспомнил собственную ошибку и почувствовал тоску. Но затем со всей возможной искренностью кивнул.

— Да, предсказания тоже не всемогущи!

Сказав это, он вздохнул. А его мысли, тело и душа внезапно погрузились в особое состояние. Клейн хотел откинуться на спинку стула и перевести дыхание, но внезапно будто слышал треск разорванной струны.

Он почувствовал, как внутри него что-то растворяется, становясь с ним единым целым.

Клейн полуприкрыл глаза и в тишине наслаждался этим уникальным чувством.

Клейну не нужно было ничьих советов, чтобы догадаться, что он окончательно усвоил зелье Провидца.

…

Первый город, через который протекала Тассок после Тингена, назывался Виления. И это была первая остановка поезда на пути из Тингена в Баклунд.

На платформе Трисси появилась уже в бежевом платье в пол и круглой шляпке. Поля шляпки украшала полупрозрачная вуаль, которая прикрывала верхнюю часть лица. И в таком виде её невозможно было опознать.

Она уже отправила телеграмму своему помощнику в Тингене, напоминая быть предельно осторожным. Она сообщала, что раздобыла денег и купила билет на поезд до Баклунда.

Инстинкты и богатый опыт убийцы подсказывали ей, что не стоит отправляться прямо из Тингена, поэтому она сплавилась в Вилению и только потом купила билет на поезд.

♫ Свист!

Паровоз протяжно засвистел, сбрасывая пар, а длинный металлический бегемот застыл напротив платформы, пофыркивая дымом и искрами.

У Трисси не было багажа, поэтому она первой вошла в вагон. И тут же решила, что не поедет до конечной, а сойдёт через три станции и отправиться дальше другими путями.

…

В подземелье под Собором Святой Селены Клейн прикрыл глаза и откинулся на спинку стула.

Его целиком захватил процесс усвоения, перед глазами мелькали одна звезда за другой. Казалось, что эти звёзды разделяли с ним некую связь и стремились к друг другу, чтобы слиться в единое целое.

После того как его покинуло чувство непредставимого голода и жажды, Клейн пришёл в себя и больше не видел ничего необычного.

«Но я чувствую себя, как будто спокойнее и чище…» — Он открыл глаза и задумался.

В этот момент, он отчётливо понял, что стал настоящим, полноценным Провидцем.

Глава 127 — Закладывая основание

Свет газовой лампы пробивался сквозь прозрачное стекло и освещал комнату. Старина Нил закончил листать газету, глотнул кофе и перевёл взгляд на Клейна:

— Как Вы? Пришли в себя? Не хотите ли бокал вина, а может быть, повысить зарплату или ещё один выходной?

К этому моменту Клейн уже переварил зелье, но теперь пытался при помощи Когитации изменить жест для активации духовного зрения. Ему не хотелось быть слишком заметным.

Клейну больше не нужно было полагаться на глабеллу для активации духовного зрения, поэтому можно использовать менее заметный подход; например, потереть большим пальцем сустав среднего или дважды щёлкнуть языком по зубам.

Он представил себе ситуацию, когда надо активировать духовное зрение, но в руках у него трость или револьвер и, наконец, определился, что будет щёлкать по зубам. По левому клыку для активации, а по правому, чтобы отключить.

Неоднократно повторив порядок действий, он достиг желаемого результата. Затем открыл глаза и улыбнулся.

— Я просто очень беспокоюсь за Капитана. Сам я в полном порядке.

Одновременно он два раза щёлкнул по левому клыку и активировал духовное зрение. Ему хотелось поскорее привыкнуть к новому методу.

— Кхе! Кхе! Кхе! — Закашлялся Старина Нил. Его лицо покраснело и цветом напоминало варёного рака.

— С Вами всё в порядке? — взволнованно спросил Клейн.

Он проверил ауру Старины Нила, но не нашёл никаких проблем со здоровьем, только потускневшие от старости цвета.

Старина Нил ещё долго кашлял, пока не пришёл в себя. Он нащупал чашку с кофе и медленно отпил из неё:

— Каждый имеет право на ошибку, мда. Я просто подавился кофе… Давайте начнём?

— Я не против, — сказал Клейн, одновременно дважды щёлкнув по правому клыку.

Клейн обрадовался, но, одновременно, его настигло и раздражение, ведь он переварил зелье на неделю или две раньше срока. Нет, Клейн был весьма доволен тем, что ему уже не грозит риск утраты контроля и можно обрести большую мощь, выпив следующее зелье. Вот, что было причиной радости. А раздражало его то, что усвоение нарушало все его планы

Он хотел какое-то время побыть в рядах Ночных Ястребов и думал, что выпить зелье Клоуна в тайне — не лучший выбор. Если решится, постоянно будешь жить в страхе разоблачения, и нельзя применять способности во время миссий, тем самым подвергая собственную жизнь опасности.

Он планировал поговорить с Духовным Медиумом Дейли и подать прошение иерархам. Хотел воспользоваться заслугами, чтобы получить ингредиенты и саму формулу, тем самым официально заняв следующую ступень.

Но есть значительное отличие между усвоением зелья за целый год и всего за один единственный месяц. Клейн выдержал бы проверку Святого Собора и стал бы признанным гением, на которого не жаль потратить ресурсы, но ему не хотелось вызывать подозрений. Ему нужна причина.

Он планировал использовать оставшееся до усвоения время для того, чтобы заронить сомнения в мысли Дэна Смита. Например, упомянуть, что чувствует подъём сил, когда предсказывает в Гадательном Клубе. Или притворится, что только что осознал истинные законы Пути Провидца, на которые его натолкнули предсказания. А ещё можно было упомянуть, что он даже не слышит голосов, которые не должен был слышать или не видит того, что не должен был видеть.

Таким образом, иерархи могли бы подумать, что он неосознанно повторил путь Дейли, но справился немного быстрее.

Это заставило бы высокопоставленных членов Церкви сосредоточиться на выведении неких закономерностей и открытии “метода действия”, нежели на подозрениях в его адрес.

«Я мог бы даже помочь Капитану и остальным научиться “действовать”…» — Думал Клейн. Он чувствовал, что Дэн — неплохой Капитан. У человека не было вопиющих недостатков, кроме дырявой памяти. Следовательно, Клейну хотелось сделать его сильнее и снизить риск утраты контроля.

Конечно, Клейн мог бы, чтобы не рисковать подать прошение и через год. Но постоянные происшествия и красный дымоход, который он видел в предсказании, не давали ему выбора, кроме как становиться сильнее так быстро, как только возможно.

«Перед тем, как подать прошение я ещё пару раз поговорю с Капитаном. Одновременно можно будет поискать на подпольном рынке, есть ли там необходимые ингредиенты. Но скорее всего они будут очень дорого стоить…» — Клейн принял решение и вернулся к уроку.

Время буквально летело, и неминуемо приближался обед. Старина Нил допил кофе, прибрал стол и рассмеялся.

— Мы скоро закончим, судя по результатам проверки, ты даже можешь делать шармы.

— Я как раз планировал этим заняться, — Клейн был очень доволен.

Шармы немного отличалась от защитных амулетов, которые он подарил Мелиссе с Бенсоном. Их следовало вырезать при помощи ритуальной магии, и они обладали свойствами, которые можно было применить в бою.

Низкоуровневый шарм не так уж и силён. Наполняющая его сила со временем истощается и его надо перезаряжать раз в две недели. А чтобы воспользоваться, надо произнести ключевую фразу-заклинание, шарм нельзя применить просто так, силой мысли.

Более того, шармы, которые мог сделать Клейн, всё равно ограничивались доменом Богини Вечной Ночи. И в настоящее время ему по силам было всего три. Первый — Сонный шарм, его способности напоминали умение Капитана и Леонарда Митчелла погружать в сон одним своим стихотворением. Вторым был Заупокойный, который служил для упокоения призраков, задержавшихся на этом свете душ, зомби и тому подобных существ. В некоторой степени ему под силу были даже мстительные и злые духи. А последним был шарм Сновидений, его способности позволяли войти в сон простого человека.

Всё это очень напоминало способности Полночного Поэта и Ночного Кошмара из Пути Бессонных, поэтому для Капитана и Леонарда Митчелла, шармы были более чем бесполезны. Сборщик Трупов Фрай, Бессонная Ройал и Кенли таскали с собой один или два, но нужда в них возникала не так уж и часто, поэтому они носили их Старине Нилу на подзарядку.

Старина Нил посмотрел на Клейна и улыбнулся:

— Припоминаю, Вы говорили, что много тренировались и истратили все запасы материалов. Собираетесь на подпольный рынок?

Сначала Клейн не знал, что ему сказать, но потом скрепя сердце ответил:

— Да.

Он хорошо понимал стоимость ингредиентов. Оставалось надеяться, что он справиться с первой попытки и ему не придётся попусту переводить материалы.

Получив миссию принести обед в подземелье, Клейн надел пиджак и цилиндр, потом с тростью в руке отправился наверх, в охранную компанию.

Проходя мимо комнаты отдыха, он увидел Леонарда с остальными, которые уже вернулись и наслаждались обедом.

♫ Тук! Тук! Тук! — Постучал он в дверь кабинета Капитана.

— Пожалуйста, — прозвучал голос Дэна.

Клейн толкнул дверь, снял шляпу и вошёл внутрь.

— Капитан, Вы её поймали?

Дэн потёр виски и устало покачал головой:

— Мы не нашли Трисси на вокзале Тингена, но нам телеграфировали из Баклунда, что девушку похожую по описанию видели в вагоне первого класса поездом раньше. К сожалению, она сошла посредине пути.

— Как неудачно, — Клейн не сдержал вздоха, хотя подсознательно ожидал нечто подобное, — Предсказания не всемогущи…

Дэн мазнул по Клейну глазами.

— Не стоит переживать. Поймать Потустороннего 7-ой Последовательности не так-то просто. По меньшей мере, мы сорвали ритуал и спасли сорок невинных жизней. Более того, теперь мы знаем о её способностях. Она больше не сможет творить всё, что пожелает. А если попытается провернуть нечто похожее, Трисси заметят, обнаружат и доложат вовремя. Рано или поздно, но её кто-нибудь поймает, Ночные Ястребы, Уполномоченные Каратели или Механизм Коллективного Разума. Возможно даже, Трисси убьют при задержании.

— Давайте надеяться, что так и будет. На всё воля Богини, — Клейн сотворил символ алой луны.

Потом задумался над следующими словами.

— Капитан, я больше не слышу чужих голосов, и вот уже неделю меня не посещают видения. Это справедливо и для того случая, когда я в состоянии Когитации или активированного духовного зрения.

— Да? — озадаченно нахмурился Дэн.

Клейн немедленно пустился в пояснения:

— Чувствую, не далёк тот день, когда я полностью усвою зелье Провидца. Это может быть связано с тем, что я часто посещаю Гадательный Клуб и предсказываю людям их судьбы.

— … Почему Вы так думаете? — Дэн мгновенно сел поудобнее, а с его лица слетела маска невнимательности.

Клейн добавил волнения в голос:

— К-каждый раз, когда я направляюсь в Гадательный Клуб, я чувствую, как моя духовная оболочка становиться крепче, а когда предсказываю моё сердце, тело и душа становятся легче. А ещё я вывел набор, назовём их, правил Провидца. Я строго следую им, прямо как Жрецы Тайн своему принципу — “поступай, как пожелаешь, но не чини вреда”. Я вдохновлялся этой максимой и пытался вывести нечто подобное и для Провидца. Думаю, таким способом можно легче и быстрее усвоить зелье, а риск утраты контроля будет меньше. Прямо как Мадам Дейли, которая будто с рождения действует, как Духовный Медиум.

Никто не заметил, когда Дэн достал трубку, но сейчас он поднёс её к носу и вдохнул, казалось, совершенно не обращая никакого внимания на слова Клейна.

— Удивительное рассуждение. Просто удивительное, и весьма интересный метод.

В этот раз Клейн хотел намекнуть на причины, но не собирался рассказывать подробно, поэтому больше не произнёс ни единого слова. Он переключился на шутливый тон:

— Я стану самым быстрым Ночным Ястребом, усвоившим зелье Последовательности 9.

— Пусть Богиня приглядит за тобой, — благословил Дэн, не принимая его слов всерьёз. Затем погрузился в собственные мысли.

Увидев это, Клейн развернулся и попрощался, прежде чем покинуть кабинет Капитана.

Он уже прикрывал дверь, когда задумался над ещё одним весьма непростым вопросом:

«А как “действуют” Клоуны?»

«Пойти в цирк? Но в Тингене нет постоянно действующего цирка, только, приезжие.» — Улыбка Клейна немного угасла.

Провидец уважаемое занятие, он может быть им с высоко поднятой головой, даже если кто-то увидит или узнает. Но если он станет Клоуном и об этом узнают его друзья, репутации придёт конец!

«Может быть, существует другой способ “действовать” как Клоун. Когда Скрижаль Осквернения стала известна в мире, ещё не было ни цирков, ни клоунов… К чёрту, всё равно не будет шанса принять зелье ещё две или три недели, поэтому не стоит и думать про это.» — Клейн отбросил подобные мысли и пошёл в комнату клиентов, чтобы забрать у Розанны, миссис Орианы и Бредта свой обед.

Глава 129 — Человек потерявший контроль

«Утратил контроль?» — у Клейна сжалось сердце, и он едва сдержался.

Хотя Дэн Смит и Старина Нил без устали повторяли об этой напасти и вреде, который она может принести, Клейн столкнулся с ней в первый раз. На него накатил страх, недоумение, ужас, печаль. Целый водоворот эмоций.

«“Среди всех дел… каждый год примерно четверть случаев приходится на утративших контроль Потусторонних. И среди этой четверти много наших товарищей.”», — Клейну вспомнились слова Дэна, которые позволили ему сдержаться.

Старина Нил, переживший уже множество таких инцидентов, принялся задавать вопросы:

— Где потерявший контроль? Что требуется от нас?

Клейн даже опешил от такого напора. Ему казалось, что изворотливый Старина Нил, “одной ногой в отставке”, найдёт причину, чтобы отказаться или выжать денег за свою помощь. Клейн никак не ожидал, что Старина Нил без раздумий кинется на помощь, даже не принимая в расчёт различий между Ночными Ястребами и Уполномоченными Карателями.

Глядя на поведение Старины Нила, Клейн кое-что понял. Не важно были ли они Ночными Ястребами, Уполномоченными Карателями или Механизмом Коллективного Разума. Их целью было не дать сверхъестественному причинить вред невинным и поддерживать мир и порядок в Тингене. Если Потусторонние столкнутся с чрезвычайной ситуацией, то чувство долга заставит их даже не колеблясь прийти на помощь!

Свэйн не разглагольствовал:

— Пойдёмте со мной!

Он даже не объяснял, почему Потусторонний утратил контроль или где находится, а просто развернулся и пошёл к выходу.

Бывший Капитан Уполномоченных Карателей был алкоголиком, но, весьма неожиданно для себя, Клейн осознал, что не может угнаться за ним. И чтобы не отстать пришлось перейти на бег!

Он развернулся к Старине Нилу, только для того, чтобы увидеть, как престарелый Жрец Тайн припустил следом.

Троица даже не обращала внимания на ошеломлённые взгляды охраны на входе. Один в накинутой впопыхах потёртой флотской офицерской форме, второй в классической мантии, а третий — в чёрном плаще. Они пронеслись через бильярдную и ворвались в общий зал.

Посетители удивлённо уставились на новое зрелище, даже забыв о крысиных боях.

— Босс Свэйн?

— Куда он так бежит?

— Кто-то просрочил платёж?

…

Но вскоре вернулись обратно к боям. Люди вновь подбадривали собак, сбрасывая весь накопившийся за день стресс. Тем не менее, у самых внимательных появилось дурное предчувствие.

Клейн, Старина Нил и Свэйн пересекли дорогу и вошли в доки.

— На борту, — Свэйн замедлил шаг и указал на грузовое судно не так далеко от них, — Двое Карателей окружили корабль, чтобы не дать утратившему контроль уйти в Тассок. Помогите обездвижить его. А остальное оставьте мне.

Старина Нил жадно хватал ртом воздух:

— Отлично, н-но дайте мне минутку. Фу, одну минутку и я восстановлюсь.

Свэйн кивнул и ничего не сказал. Он рванулся вперёд и ринулся в бой.

Услышав шум и грохот на палубе, Старина Нил оглянулся на занервничавшего Клейна. Он вытащил из потайного кармана серебряную пластинку, размером с ладошку младенца. Затем передал её Клейну:

— Сонный шарм. Активация по фразе на Гермесе — “Вечная Ночь”. После того, как произнесёшь заклинание, влей немного энергии и через три секунды кинь в цель.

— Хорошо! — Клейн вытянул руку, чтобы взять шарм и одновременно ощутил воодушевление.

Шарм с обоих сторон покрывали письмена на Гермесе, загадочные символы, числа Путей и свойства заклинания. Ему не нужно было активировать духовное зрение, чтобы понять, что шарм пропитан мощной, но спокойной энергией.

Старина Нил выпрямился и достал второй такой же шарм. А на ходу к трапу, он даже пошутил:

— Не нервничай, расслабься и подумай о чём-то другом. Например, я одолжил тебе шарм. И если используешь его, тебе придётся сделать мне новый. Конечно, я подожду до следующего месяца, когда можно будет получить положенные нам материалы.

«Это… Вот, что значит опыт…» — Клейн положил шарм в карман, потянулся к кобуре, достал оттуда револьвер и взвёл курок.

— Я больше не нервничаю… — держа револьвер в одной руке и трость в другой, Клейн вместе со Стариной Нилом пошли по трапу.

Судно выказывало все признаки возраста. Хотя на борту стоял паровой двигатель и из палубы торчала труба, но вместе с тем сохранились и пережитки прошлого — мачты и паруса. Более того, только настил палубы и часть борта прикрыты металлом, остальное по-прежнему было деревянным.

Звуки боя становились всё сильнее, а, когда Клейн и Старина Нил искали путь в надстройку, раздался особенно громкий вскрик.

Стена деревянной надстройки разлеталась вдребезги, а её куски шрапнелью ударили по палубе. Через дыру вылетело чьё-то тело и рухнуло у борта судна.

У Клейна не было времени, чтобы позаботиться о мужчине. Он во все глаза смотрел на монстра, вырывающегося из пробитой дыры.

Создание было почти два метра ростом. На нём были остатки тельняшки и штанов, щиколотки покрывала тёмно-зелёная чешуя, а между пальцами сформировались перепонки, как будто это были конечности морского существа.

Голова была вся в складках, но тем не менее всё ещё напоминала человеческую. Чешуйки на ней покрывала слизь, которая постоянно падала на настил палубы.

♫ Шушуш!

Слизь быстро испарилась, оставляя после себя заметные подпалины.

♫ Бух!

Свэйн ударил монстра сбоку, заставив того отступить на пару шагов.

♫ Бух! Бух! Бух!

Даже с его гипертрофированной мускулатурой, Свэйн всё ещё уступал монстру. Несмотря на то, что каждый его удар попадал в цель, они не могли пробить чешую и нанести противнику хоть какой-то урон. И стоило Свэйну запнутся, его почти уничтожили.

Если бы не его удивительное чувство равновесия и помощь других Уполномоченных Карателей, которые принялись стрелять и отвлекли монстра, Клейн подозревал, что Свэйна могли бы без затей забить до смерти.

♫ Бух! Бух! Бух!

Свэйн отбежал далеко назад, но вновь устремился к монстру, как мотылёк летящий в пламя свечи.

Клейн чувствовал, что бывший Каратель что-то готовит, чего-то ждёт.

♫ Бух!

Свэйн снова вынужден отступить, перекрыв тем самым обзор одному из своих бывших коллег.

Монстр не упустил своего шанса и рванулся к борту.

Он хотел спрыгнуть с корабля прямо в реку Тассок!

Глядя на сморщенную, покрытую слизью голову монстра, Клейн поднял руку и нажал на курок.

♫ Бах!

Серебряная пуля для охоты на демонов попала точно в тело монстра, куда он и целился. Но бессильно ударилась о чешую и не причинила никакого урона.

Монстр испустил жуткий визг, напряг мышцы и рванул в сторону Клейна.

Когда Клейн ощутил отвратительный рыбный запах, он внезапно пригнулся и откатился в сторону.

♫ Бадах!

Клейн ощутил, как затрясся корабль.

Одновременно с этим он услышал надтреснутый, но по-прежнему сильный старческий голос, читающий заклинание на древнем Гермесе:

— Вечная ночь!

Клейн откатился ещё пару раз. Ему пришлось забыть о трости, он просто приподнял голову и взволнованно дёрнул револьвером. Всё, что он увидел это, как Старина Нил спокойно, несмотря на то, что стоял очень близко от монстра, бросил шарм.

Кусочек серебра тут же поглотило тёмное пламя и раздался негромкий взрыв.

Волна мощной, но как будто сонной силы рванулась вперёд. Монстр, который уже почти развалил борт судна, качнулся, а его движения стали неуверенными.

Свэйн налетел на него со стороны надстройки. Он подскочил к монстру и подобно молоту вбил в него руку. И попал точно в голову.

Но его удар едва потревожил противника, не говоря уже о каком-то уроне. Клейн почувствовал, что, то, что готовил голубоглазый ветеран, наконец-то, достигло пика.

♫ Бууум!

Монстр пришёл в себя. Он махнул рукой и заставил Свэйна отступить на пять шагов. От каждого шага в настиле палубы оставались глубокие дыры.

Заметив, что монстр уже готов был развернутся и спрыгнуть в Тассок, Клейн вытащил из кармана Сонный шарм.

Достав пластинку, он со знанием дела произнёс на Гермесе:

— Вечная Ночь!

Внезапно он ощутил, что серебро в его руке стало буквально ледяным, как будто белый металл был сделан из снега.

Клейн не задумывался. Он наполнил шарм энергией, затем замахнулся и кинул пластинку далеко вперёд, в сторону монстра.

Тем временем рыболицый подпрыгнул высоко в воздух.

Тёмное пламя осветило окружающую тьму и негромкий взрыв послужил прелюдий к сонной волне.

♫ Бух!

Монстр шлёпнулся об пирс, скрутившись в шар. Временно, он погрузился в сон.

Клейн уже собирался подбежать к борту и выстрелить ему в голову, как вдруг увидел, что Свэйн уже без своей формы, которая не выдержала перипетий этого боя, рванулся вперёд и перепрыгнул через борт.

Бывший каратель извернулся в воздухе и напряг мышцы.

Используя духовное восприятие, Клейн почувствовал, как что-то вот-вот взорвётся. Свэйн, на фоне ночного неба, устремился к земле, затем выпрямился по направлению к монстру.

♫ Треск!

Голова монстра разлетелась на куски. Тёмно-красная кровь и сероватый мозг вместе с зелёной слизью залили настил пирса.

«Это способность Народа Ярости?» — пробормотал Клейн про себя, встав у изломанного борта судна.

Старина Нил приподнял руку и опёрся о борт, чтобы лучше видеть происходящее внизу.

В это время Свэйн выпрямился. Он смотрел на монстра у своих ног, который только что лишился жизни.

Свэйн достал фляжку и отвинтил крышку, затем выпил добрую половину, прежде чем перевернуть посудину и вылить остатки спиртного на труп монстра.

Свэйн как будто постарел и сгорбился.

Старина Нил вздохнул, глядя на сцену внизу. Затем прошептал:

— Я знал этого человека, он был в отряде Свэйна тридцать лет. Однажды он уничтожил водяных призраков, которые охотились на побережье, а ещё схватил Потустороннего, который пытался бежать по реке Тассок…

Старина Нил замолк, но Клейн хорошо понял, что же он хотел этим сказать. Страж, который многое совершил, убил множество монстров, завершил свой жизненный путь одним из них.

И это не единичный случай. Это возможный исход для многих Ночных Ястребов, Уполномоченных Карателей и Механизма Коллективного Разума, который однажды может настигнуть и их…

Глава 130 — Подпольное сборище

Клейн посмотрел в сторону замершего над трупом монстра Свэйна, а потом перевёл взгляд на Уполномоченного Карателя, который помогал вставать своему контуженому товарищу. Внезапно на него навалилась неописуемая тоска.

Люди, скорее всего, и не узнают о героизме Потусторонних Ночных Ястребов, Уполномоченных Карателей и Механизма Коллективного Разума. Их деяния не станут достоянием общественности и только будут собирать пыль на полках секретных архивов. Но их боль и та опасность, которой они подвергались, была самой, что ни на есть настоящей.

«Придёт день, и, возможно, кто-то из этих людей станет моим врагом…» — Молча вздохнул Клейн. Он буквально почувствовал на плечах тяжкую ношу, которую до него несли Ночные Ястребы, Уполномоченные Каратели и Механизм Коллективного Разума.

Старина Нил тоже вздохнул, прерывая размышления Клейна.

— Пойдём. Не надо их беспокоить.

— Согласен, — Клейн не забыл поднять собственную трость. Как только он принялся шагать по трапу, Клейн внезапно заметил, что Старина Нил придерживает левую руку и взволнованно спросил:

— Вы ранены?

Старина Нил усмехнулся:

— Задело куском надстройки. Если бы я был моложе, то, естественно, уклонился бы. К счастью, это всего лишь царапина.

Он приподнял правую руку, чтобы Клейн увидел небольшой порез на обратной стороне ладони.

Убедившись, что это простая царапина, он пошёл рядом по трапу.

— Мистер Нил, Вы хладнокровнее, чем я думал. Несмотря на то, что стояли меньше, чем в паре метров в от этого монстра, Вы спокойно прочли заклинание и использовали шарм.

Хотя монстр набросился на Клейна, Старина Нил оказался очень близко к центру событий.

Старина Нил только усмехнулся.

— Я опытный Ночной Ястреб. Среди всего того, что я пережил, сегодняшнее даже не в десятке. Однажды, когда я патрулировал кладбище Рафаэля вместе с Дэном, то не имел ни малейшего представления, что труп восстанет из могилы в виде зомби и уляжется в тени дерева. Я спокойно прошёл мимо, даже не обратив на это внимания, был увлечён поиском подходящих мест. Вы же понимаете, что я имею в виду. В конце концов зомби запрыгнул мне на спину и ухватил за горло.

Клейн содрогнулся от ужаса, услышав эту историю и озвучил собственные предположения:

— И в такой ситуации Вы остались спокойны и смогли применить шарм? Что-то из заклинаний Жреца Тайн, которые можно использовать быстро?

Старина Нил искоса посмотрел на Клейна:

— Нет, в тот раз помог Дэн, успел усыпить зомби. Я рассказываю это для того, чтобы ты понял — будучи Ночным Ястребом стоит полагаться не только на себя, но и на товарищей.

Клейн примолк на пару секунд. Затем наполовину шутя, наполовину всерьёз ответил:

— Мистер Нил, сегодня Вы такой мудрый.

Старина Нил уверенно спрыгнул на доски пирса. И с пренебрежением ответил:

— Просто Вы знаете меня с другой стороны.

Вскоре они оставили гавань и пошли в бар.

Клейн убрал револьвер, отставил в сторону трость и снял пиджак. Под светом уличных ламп он пытался проверить всё ли с его одеждой в порядке.

— Как удачно, всего несколько щепок и только одно большое пятно…

Он вытащил щепки и смахнул пыль. Затем снова одел его на себя.

Старина Нил посмотрел на него с улыбкой и слегка передразнил:

— Какая жалость, что мы не сможем получить компенсацию.

Клейн даже не нашёлся с ответом.

«Я не такой меркантильный!» — воскликнул он в своём сердце.

Как только прибыл экипаж, Клейн вытащил из кармана часы с серебряными виноградными лозами на крышке и посмотрел на время.

— Если у Вас нет возражений, я бы поехал домой!, — развернулся Клейн к Старине Нилу.

Старина Нил кивнул:

— Можете наслаждаться ужином. И не думайте о Сонном шарме. Я заставлю Свэйна компенсировать. Он богатый человек. Конечно, пойду к нему не сегодня, я должен учитывать его настроение.

Клейн открыл было рот для длинной тирады, но, в конце концов, произнёс только:

— Спасибо за Вашу щедрость.

Он быстро залез в экипаж и вернулся на улицу Нарцисса. Было уже больше семи и солнце зашло за горизонт.

Клейн достал ключи и открыл дверь, чтобы увидеть, как Мелисса кладёт ажурную шляпку на полку. Он улыбнулся и решил поболтать:

— Ты только что пришла?

Внезапно противоречивые эмоции оставили его и он почувствовал покой и тепло в своей душе.

— Сегодня только практические занятия, — с серьёзным видом пояснила Мелисса.

Клейн дёрнулся и почувствовал запах еды. Он пришёл в недоумение и неожиданно для себя спросил:

— Тогда кто готовит ужин?

Стоило ему только завершить фразу, как они в унисон прокричали:

— Бенсон!

В их голосе даже зазвучали нотки паники. Бенсон, который услышал звук разговора, вышел из кухни. Вытирая руки об передник, он сказал:

— Неужели вы сомневаетесь в мох кулинарных талантах? Я помню, что до того, как Мелисса научилась готовить, вы ждали моего прихода и смотрели за мной у плиты. На самом деле готовить — легко. Хотите тушёную говядину с картошкой? Киньте в воду говядину, потому картошку, затем добавьте приправы по вкусу…

Клейн переглянулся с Мелиссой, но оба ничего не сказали.

Отставив трость и положив цилиндр на полку, Клейн развернулся с улыбкой:

— Думаю, пришло время нанять прислугу. Есть не ко времени очень плохо для пищеварения.

— Но я не хочу, чтобы незнакомец был в нашем доме, когда мы разговариваем, я буду чувствовать себя неуютно, — сказала Мелисса, пытаясь найти причину для того, чтобы отказаться от найма прислуги.

Клейн только улыбался, одновременно снимая пиджак:

— А я не возражаю.

Но вдруг он замер.

«Я чуть не снял пиджак. У меня же там кобура…»

— Кхм. — Он прочистил горло и сделал вид, что ничего не случилось: — Не возражаю. Когда мы дома, можно будет отправить её отдыхать к себе в комнату. Сомневаюсь, что какая-то горничная откажется от отдыха. Хммм, надо поискать горничную, которая согласна учиться готовить.

Он не хотел давиться едой, которая ему не нравится.

Бенсон встал около входа в кухню и согласно кивнул.

— Когда у нас будет время, надо сходить в Тингенскую Ассоциацию Домашней Прислуги. У них большой опыт и обширные связи.

— Значит решено! — Клейн проигнорировал недовольный взгляд Мелиссы.

…

Баклунд, район Императрицы, резиденция виконта Глейни.

Одри Холл покинула бальный зал вместе со своей личной горничной, Анной. Они прошли на второй этаж и нашли комнату, которую для них приготовил Глейни.

Она сняла с себя великолепное бальное платье и туфельки, конечно, всё с помощью Анны. Затем накинула заготовленную заранее мантию с капюшоном.

Она не замедлила обратить внимание, что более чем половина её лица скрывала тень капюшона, а на виду оставались только прелестные полные губки.

«Чёрная мантия, лицо, скрытое в тенях, загадочное ощущение… Это то, о чём я мечтала!» — Одри была счастлива.

Обеспокоенная, она не преминула добавить к наряду ещё федору с вуалью. Спускающаяся на лицо вуаль, делала её ещё более неразличимой.

— Отлично, да, вот так! — Одри втиснула ноги в кожаные ботильоны, оглянулась в сторону и сказала Анне, — Жди здесь. Не важно кто будет стучать, не открывай дверь.

Анна беспомощно на неё посмотрела:

— Но Вы должны обещать, что поездка займёт не больше часа.

— Верь мне. Я каждый раз сдерживала своё обещание, — Одри улыбнулась и склонилась к горничной. Она обняла женщину и поцеловала её в щёчку, как того требовал этикет.

Затем быстро пошла в сторону, одновременно накидывая на себя капюшон. Повернув, она покинула спальню через потайную дверь.

Одри спустилась вниз и вышла через боковую дверь резиденции, где её уже ожидала карета.

Глейни застыл в тени, но взглянув на Одри, сделал ей искренний комплимент:

— Вы сейчас по настоящему, да — прямо, как говорил Император Розелл, круто выглядите.

— Благодарю Вас, — Одри приподняла край воображаемой юбки и сделала книксен.

Вдвоём они взобрались в экипаж и оставили резиденцию. А через десяток минут оказались на месте встречи.

Около дома Одри увидела Ученика Форс Уолл и её подругу, Арбитра Сио Деречу, с которой они недавно познакомились.

Голубые глаза и слегка вьющиеся волосы демонстрировали естественную склонность Уолл к лени. Она указала на Сио Деречу:

— Это отличный переговорщик, она поможет добиться того, чего Вы хотите.

Сио Дереча была немного ниже, может быть, не выше полутора метров. Её черты лица были довольно мягкими и она казалось слишком молодой для подобного.

Хотя блондинистые волосы по плечи были в полном беспорядке, а на ней самой был тренировочной костюм, девушка казалась очень достойной и располагающей.

Одри уже встречалась с ней несколько раз. Она слабо улыбнулась:

— Мисс Сио, могу я Вам доверять?

— Не стоит беспокоится, — Сио Дереча улыбнулась и махнула рукой.

Как только она развернулась, чтобы идти за Одри и Глейни, все услышали глухой звук.

Одри оглянулась и увидела тускло блеснувший треугольный клинок, упавший рядом с ногой Сио Деречи.

Одри и Сио обменялись взглядами, обе не знали, что сказать в такой ситуации.

Через два десятка секунд, Сио согнулась и подхватив клинок, спрятала его в складках одежды.

— Мы должны быть готовы ко всяким разным случаям. Иногда некоторым не достаёт ясности мышления и их не так легко убедить, — серьёзным тоном объяснила Сио.

Одри кивнула и звонким голосом сказала:

— Верю…

— Это всего лишь средство успокоить тех ублюдков, — добавила Форс, глядя на травянистую лужайку.

В квартете больше не произнесли ни слова и пошли вперёд. Они постучали в дверь особым стуком — три длинных, два коротких.

Дверь скрипнула и отворилась. Очень внимательно, используя способности Зрителя, Одри осмотрела всю комнату, которая была буквально набита людьми. Большинство скрывали свои лица, кто-то маской, а кто-то и капюшоном. Впрочем, некоторые даже не старались и демонстрировали лицо открыто.

Почти сразу же, Одри обратила внимание на мужчину в чёрной мантии, который занимал единственное в комнате мягкое кресло.

На нём тоже был капюшон, который скрывал его внешность.

В наступившей тишине, он оглядывал всех гостей, давая им понять, что именно он здесь главный.

«Слишком уверен в себе, но его взгляд отвратителен. Глаза, напоминают склизкие щупальца, готовые сорвать с меня одежду прямо на месте…» — Одри была очень внимательна. Она незаметно наблюдала и делала свои выводы, но по её коже то и дело бежали мурашки.

Форс представила мужчину:

— Это Мистер А, могущественный Потусторонний, лидер этого собрания.

Глава 131 — Обмен

«Мистер А? Звучит, как кличка преступника, а не прозвище могущественного лидера таинственной организации. Не сравниться с Мистером Шутом… Нет, только Боги или полубоги могут сравниться с ним…» — В мыслях Одри сквозило превосходство.

Она спокойно посмотрела на Мистера А(Прим. ред.: Англ. “Эй”) и приглушённым тоном спросила у Форс с Сио:

— Можете про него хоть что-нибудь рассказать?

Виконт Глейни, который накинул на себя капюшон, тоже проявлял любопытство.

Сио Дереча начала свой рассказ:

— Известно о нескольких происшествиях. Потусторонние восьмой и даже седьмой Последовательности пытались с ним разобраться, но все они загадочным образом исчезли.

— Он на самом деле могущественный Потусторонний, — восхитился Глейни.

За диалогом они не заметили, как прошли в комнату, а стражи прикрыли за ними дверь.

Привыкнув к неяркому свету газовых ламп, Одри увидела две школьных доски, которые были исписаны какими-то предложениями.

В это время Форс, держа в руках не зажжённую сигарету, прошептала:

— Это запросы членов собрания. Вы должны понимать, многие не желают, чтобы остальные знали, чем они обладают, никому не хочется быть мишенью для чужой жадности. Поэтому на досках пишут, что им надо, или что они готовы продать и в какую цену, естественно, всё анонимно.

Одри кивнула. Её не интересовали простые члены собрания, вместо этого она принялась читать записи на доске.

«Нужна пара глаз половозрелой рыбы Манхэл.»

«Порошок злых духов, 165 фунтов.»

«Три страницы записей Императора Розелла, 20 фунтов.»

Одри не смогла удержать состояние зрителя, когда увидела крайнюю запись. Она была удивлена и обрадована одновременно.

«Три страницы… это, это… слишком дёшево!» — Обрадовалась она.

По мере её продвижения, она обратила внимание и на другие записи.

«Слёзы Цветка младенцев, 200 фунтов»

«Секрет Рыбака, 30 мл., 29 фунтов.»

«Формула Последовательности 8, Шериф, 450 фунтов.»

…

«Это слишком… просто слишком дёшево! Ингредиенты для Потусторонних дешевле 300 фунтов!» — Глаза Одри сияли, когда она вместе со своими компаньонами нашла место, где можно было присесть.

Сио Дереча склонилась к ней и прошептала на ухо:

— Что-нибудь приглянулось?

Одри была очень взволнована. На ум пришло крылатое выражение Императора Розелла: “Я хочу всё!”

У неё было два старших брата, которые наследовали титул и большую часть всего состояния. Но, как единственна дочь семьи, обожаемая родителями и братьями, она владела домами, фермами, пастбищами, шахтами, украшениями, акциями и обязательствами на её имя. Если сложить всё это вместе, выходило — 300 000 фунтов.

Это была всего часть наследства, но Одри не могла ничем распоряжаться либо до гибели графа Холла, либо до своего замужества. Каждый год она получала только небольшую ренту из своего трастового фонда.

Но даже так, ежегодно она могла получать сумму от 15 000 до 25 000 фунтов, что автоматически делало её одной из самых богатых аристократок во всём Лоэне.

Конечно, у неё было расходы на поддержание статуса. Но, сейчас, когда Одри получала ежегодные выплаты, ей больше не нужно было приставать к родителям.

Одри хорошо владела собой и спокойно ответила:

— На первое время мне приглянулись страницы. Я восхищаюсь Императором и думаю, что эти специальные символы созданные им обладают сверхъестественной силой. Просто мы не способны понять их.

«Одри, ты становишься всё более и более лицемерной…» — Добавила она про себя.

Стоило ей это сказать, как рядом с ними подскочил юноша в белой рубашке. Он всецело соглашался со Одри:

— Да! Истинно так! Я наконец-то нашёл единомышленника! Я тот человек, который это написал, у меня эти страницы, и я могу продать их прямо сейчас!

Сперва Одри даже не нашлась с ответом, но потом улыбнулась:

— Пожалуйста, позволите ли Вы выразить мою благодарность?

Она достала из кармана две банкноты по десять фунтов и передала их юноше, а в ответ получила страницы из дневника. Конечно, никто из присутствующих даже не подозревал, что это часть дневника, а по привычке именовал их записями.

Одри пробежалась взглядом и убедилась, что они похожи на то, что она уже видела.

Она убрала дневник прочь и обратилась к Сио и Форс:

— К кому мне обращаться, если записи подделка? К Мистеру А?

— Да, Мистер А не позволит мошенникам занять место в наших рядах. И я могу представлять Вас на переговорах, — ответила Сио Дереча.

— Понимаю, — Одри возобновила своё состояние Зрителя и принялась наблюдать за потусторонними и жаждущими ими стать.

В их сторону повернулось множество людей, их привлёк эмоциональный молодой человек. Они наблюдали за Одри с Глейни, но некоторые этого даже не скрывали, а другие, наоборот, делали это почти незаметно. Впрочем, капюшоны надёжно защищали от пытливого взгляда.

«Вокруг разбросаны стулья и диванчики, разбросаны так, чтобы с любого места можно было видеть доски. Мебель не столько роскошная, сколько довольно простая, а это значит человек, собравший нас здесь, Мистер А, не аристократ и его не волнует репутация…» — Одри непринуждённо оглядывалась вокруг и наблюдала за обстановкой.

«Мистер А пялится на женщин, но его взгляд задерживается, только на красавицах… Развратник… Почему он так часто глядит в мою сторону? Неужели может видеть сквозь одежду?»

Одри шокировало её наблюдение. Она почувствовала отвращение, как будто ей в горло залетел мотылёк и она его съела.

Но её беспокойство быстро иссякло, когда она заметила, что Мистер А не глядит на её тело или фигуры других женщин…

«Это значит, что он не может глядеть сквозь ткань. Но у него великолепное зрение, как будто он глядит на меня с близкого расстояния. Капюшон в этом случае почти бесполезен.» — Одри продолжила наблюдать за присутствующими, занятыми своими собственными делами и смогла понять кое-что.

В этот момент, к ним подошёл помощник Мистера А и прошептал:

— Вы можете написать свой запрос на бумаге и передать его мне или дождаться перерыва и написать уже на доске в малой комнате.

Форс затянулась дымом и внимательно оглядела окружающих:

— Думали ли Вы о Последовательности, которой хотели бы обладать?

Она сдержала своё обещание и рассказала о всех Путях, о которых она знала.

Одри притворилась, что думала над вопросом:

— Зритель, хочу стать Зрителем. А в будущем Телепатом.

Она хорошо понимала, что если продолжить встречаться с Форс и Сио Деречей, то они могут догадаться, что Одри тоже Потусторонняя, Зритель. Поэтому девушка решила воспользоваться возможностью и залегендировать своё желание, а также скрыть существование Клуба Таро.

«Да, я потрачу деньги, но это того стоит…» — похвалила себя Одри.

Одновременно с этим, Одри заметила, что Сио время от времени глядит в сторону объявлений, на её лице смешались желание и отчаяние.

«Сио говорила, что следующая ступень за Арбитром это Шериф. Её смущает цена в 450 фунтов? Хм, очевидно, она слишком хочет эту формулу…»

«Она Арбитр уже больше года и не сознавая этого, “действовала”, её зелье должно было усвоится…»

«Всё это подсказывает мне, что у неё недостаёт денег!»

Выбор Глейни прервал размышления Одри:

— Аптекарь, я хочу формулу Последовательности 9 Аптекарь.

Чувствуя на себе взгляды Одри, Форс и Сио, он решил объяснится:

— Для меня здоровье и возможность не беспокоится о болезнях и ранах это самое важное!

— Разумное решение. Когда-то и я мечтала об этом, — улыбаясь, вздохнула Форс Уолл.

Она выглядела весьма апатично.

Сделав выбор, Одри и остальные записали его на листке бумаги. Затем принялись наблюдать, как помощник Мистера А обходит помещение и собирает листки бумаги.

Затем помощник перемещал их и передал человеку, который отвечал за доски, попросив переписать их.

— Нужна формула Зрителя и Телепата, цена оговаривается при личной встрече…

Помощник проговаривал три раза, делая запись на доске. А если кто-то заинтересуется, он мог пройти в тайную комнату для переговоров. В которой другие помощники помогут завершить сделку.

Подождав немного ни Одри, ни Глейни не получили приглашения и были немного разочарованы.

В этот момент, помощник подошёл к Одри и передал ей сложенный листок бумаги.

— От Мистера А, — негромко сказал помощник.

Одри развернула послание: “Не заинтересованы ли вы в других формулах девятой последовательности?”

Одри презрительно скривилась и написала на пустом месте: “Я заинтересована только в Зрителе”.

Она сложила бумажку и отдала её помощнику, наблюдая, как тот несёт её Мистеру А.

Мистер А взглянул на ответ, но ничего не сказал и продолжил наблюдать за собранием.

Но Одри обратила внимание, что он в тайне от всех сжёг бумагу и позволил лишь пеплу упасть на пол.

Пятнадцатью минутами позже Мистер А сказал:

— Перерыв, можете свободно общаться.

В это время, молодой человек, который продал страницы из дневника, приблизился к Одри и возбуждённо сказал:

— Я уже расшифровал часть специальных символов и вытатуировал их на себе, приобретя удивительные способности. Заинтересованы?

Одри внезапно вспомнила, что уже спрашивала у Мистера Шута, несут ли символы из дневника особую силу. На что получила ответ, что они полностью бесполезны, если только ими не заинтересуется божество.

Она посмотрела на юношу перед собой и задумалась на секунду. Потом осторожно поинтересовалась:

— Какие способности?

Юноша так же эмоционально воскликнул:

— Я стал сильнее и крепче!

Одри посмотрела на него с жалостью:

— Прошу меня извинить, но я полагаюсь на собственные силы.

В оставшееся время, она наблюдала за пришедшими на собрание, но не выяснила ничего нового. Всё что она смогла понять, это то, что многие были простыми служащими такими как врачи и юристы.

Одри вместе с остальными покинула место встречи уже через полчаса и вернулась в поместье виконта, но им пришлось дожидаться окончания бала.

Одри оказалась дома только в десять вечера. Она уже хотела приказать горничной наполнить ванну, когда увидела многозначительный взгляд Сьюзи.

«Подумать только, на меня с намёком будет глядеть собака…» — Всё смешалось в голове Одри.

Глава 133 — Дорогостоящие шармы

Ответ Клейн заставил Элизабет понервничать. Не осознавая этого, она заговорила быстрее:

— Помогите определить причину? Будет лучше, если Вы подскажете, как мне избавиться от всего этого…

«Предсказание даёт только общее направление для решения и более того, нечётко и наполнено символами, которые сложно истолковать… Конечно, Вам повезло, я не простой Провидец, я истинный учёный мистики!» — Мысленно пошутил Клейн.

— Так, как Ваш вопрос зависит от снов, я предлагаю воспользоваться похожим методом.

— Хорошо, хорошо, — Элизабет закивала головой, как голодный дятел.

Клейн удержал маску профессионала:

— Понадобится, чтобы Вы уснули прямо сейчас, и чтобы кошмар проявился. Это не составит проблем?

— Нет, я Вам верю, — Элизабет ответила без всяких колебаний, только сжав губы. — Но поспешила добавить, немного заикаясьm — Н-но не могу утверждать… что увижу этот кошмар.

— Попытаться стоит, — мягко улыбнулся Клейн. Затем указал на длинную кушетку, — Прошу.

— Нет, в этом нет необходимости, я посплю здесь, — Элизабет мягко покачала головой. Она скрестила руки на столе, — Так я отдыхаю во время уроков, когда почувствую усталость.

Она использовала скрещённые на столе руки, как подушку и наклонилась вперёд.

— Хорошо, представьте, что меня здесь нет, — улыбнулся Клейн, наблюдая за эмоциями в ауре девушки. Он контролировал, заснула она или нет.

— Хорошо, — Элизабет закрыла глаза и опустила голову на руки, пытаясь одновременно успокоить дыхание.

Клейн ничего не говорил, просто обмяк в кресле. И в комнате повисла тишина.

Спокойная тишина, тишина в которой можно позабыть о всех проблемах.

Немного позже, убедившись, что Элизабет уснула, Клейн достал из кармана пластинку серебра в форме полумесяца. Она была исписана едва различимыми символами языка Гермес, картинками и числами.

Это Шарм сновидений, который Клейн завершил только этим утром!

Он также сделал два Сонных и два Заупокойных шарма. Первые представляли собой прямоугольные, а в вторые треугольные серебряные пластинки. Это помогало различить их на ощупь в боевой обстановке.

— Алый, — произнёс он ключ-фразу на древнем Гермесе.

Это была фраза, которую он установил для активации шарма. Оставалось только заполнить шарм энергией, поэтому фраза могла и не отличаться от других. Она просто должна быть короткой и лёгкой для запоминания.

Загадочные волны пронеслись по комнате. Клейн ощутил, что в его руке холодеет шарм, он как будто временно утратил вес.

Клейн положил его на поверхность стола и наполнил энергией.

Прозрачный огонь вырвался из пластины, охватил весь шарм и превратился в чёрное спокойное пламя.

Языки чёрного пламени быстро прошлись по комнате, охватывая при этом Элизабет с Клейном.

Клейн воспользовался возможностью, чтобы войти в состояние Когитации. Он представил призрачный шар света прямо перед собой.

Сферу окружала бесконечная тьма, заставляя, выглядеть очень одинокой.

Клейн больше не смел тормозить ритуал, поэтому выпустил свой дух, позволяя ему, коснуться сферы.

Пространство вокруг него стало сверкать и искажаться, но быстро сменилось желтовато-коричневой равниной. Повсюду были разбросаны трупы всадников и их лошадей. Всю землю залито свежей кровью и обломками оружия.

На Элизабет было бальное платье с летящими рукавами и ажурная шляпка. Она оглядывалась вокруг, как будто не зная, что ей делать.

Затем она заметила Клейна и на её лице отразилось радость и удивление.

— Мистер Моретти мы снова встретились! Я подозревала, что “Мистер Моретти” в реестре предсказателей, когда мы пришли с Селеной, и Вы это одно и тоже лицо. Я приходила много раз, но так и не смогла Вас застать, ведь днём у меня уроки… А когда у меня начались каникулы, родители затащили меня в Ламуд… Вы же поможете мне?

На мгновение Клейн даже опешил от этой болтовни.

«Только подумать, Элизабет подозревала, что я работаю на полставки в Гадательном Клубе и пыталась найти меня…»

«Да, совершенно обычная девочка!»

«Хмм, её удивление естественное, но маскирует истинные мысли…»

«Да, сны показывают людей такими, какие они есть, кроме меня — Мистера Шута.»

Пока Клейн задумался, сон Элизабет сменился. К парочке устремился высокий рыцарь, около двух метров ростом, а за ним волочился палаш, который издавал противные звуки.

На нём был воронёный доспех. А каждый его шаг сопровождался клацаньем металла. Из-под забрала шлема виднелся красноватый свет, так напоминающий алое пламя. Его глаза уставились прямо на Клейна с Элизабет.

«Воля привидения… Но всё равно не уровень злого духа.» — Клейну, который находился в своём духовном состоянии даже не требовалось активировать духовное зрение.

В соответствии с классификацией, основанной на архивах Ночных Ястребов, чувства мести и несправедливости, питающие задержавшихся на нашем свете духов, были слабейшие из всех. За ними шли тени и привидения. А злые духи были самими трудными противниками. По слухам, самые сильные из них могли посоперничать и с Потусторонними высших Последовательностей.

Заступив дорогу рыцарю, Клейн заслонил собой Элизабет, затем топнул ногой и сон разлетелся.

Брызги света полетели вокруг подобно светлячкам. Духовная оболочка Клейна снова вернулась в тело, но его глазам пришлось приспосабливаться к полутьме агатовой комнаты. Он увидел разбросанные по столу приспособления для предсказаний, а ещё почти сгоревший Шарм сновидений.

У Клейна закололо в сердце, стоило ему увидеть эту картину. Шармы Богини Вечной Ночи изготавливались из чистого серебра, поэтому видеть это было непросто.

«Использовать шармы, всё равно, что топить деньгами! Даже если не учитывать затраты на их изготовление, одних материалов вышло от шести до восьми сулов за шарм!»

Ну, он чувствовал, что есть справедливость на свете, когда думал о Потусторонних из Церкви Вечного Палящего Солнца. Ведь, те жгли золото — металл солнца.

Элизабет негромко застонала и медленно пришла в себя, одновременно выпрямляясь.

Она украдкой посмотрела на Клейна и спросила:

— Мистер Моретти, есть ли результат?

— Да, — серьёзно сказал Клейн, — Ваши кошмары исчезнут через неделю.

«Я доложу Капитану и он пошлёт кого-нибудь, чтобы разобраться с проблемой в Ламуде…» — добавил Клейн про себя.

— Да? Великолепно! Благодарю Вас мистер Моретти! — Элизабет очень обрадовалась. Затем внезапно нахмурилась.

— Что случилось? — взволнованно спросил Клейн.

— Ничего. Я просто вспомнила, что мне надо домой, — она медленно достала банкноту в один сул, которую заранее приготовила и положила её на стол. Затем схватила шляпку и немного неуверенно распрощалась с Клейном.

Покинув агатовую комнату, Элизабет спустилась вниз по лестнице наружу. Затем махнула руками и убедившись, что за ней никто не подсматривает застонала:

— У меня онемели руки!

…

В охранной компании Дэн глядя на Клейна схватился за голову.

— Вы вернулись столь внезапно, чтобы доложить о новом инциденте?

«Эй, Капитан, я слышу пренебрежение в Вашем голосе…» — Клейн прочистил горло и ответил без колебаний:

— Да

— Что на этот раз? — Дэн Смит снова потёр лоб.

Клейн привёл мысли в порядок:

— Две вещи. Первое, Я увидел, что Монстр Адемисаул скрючился в углу и дрожит от страха, когда был на подпольном рынке за ингредиентами.

Говоря это, Клейн намекал, что неплохо бы компенсировать затраты. Клейн же не мог упомянуть суммы, которые он заплатил за найм детектива, для поисков красного дымохода. Он искренне сожалел, что не нанял нескольких детективов для каждого дела.

— Что случилось с Адемисаулом?

Клейн тихо выдохнул и пустился в подробные объяснения:

— Адемисаул видел сон. В котором везде трупы и кровь. И одним из трупов был он сам, что его очень напугало.

Дэн задумался на секунду, потом, не торопясь, спросил:

— Что Вы думаете, как Провидец?

— Катастрофа. Стихийное бедствие. Но у меня нет другой информации. Более того, не всё в его сне имеет значение, — сказал Клейн, тщательно обдумывая свои слова.

— Я доложу в Святой Собор. Посмотрим, что они скажут, — Дэн покачал головой и горько сказал, — Не моя область знания.

У Клейна не было других идей. Он сменил тему и заговорил об Элизабет…

— Ламуд… Эта девушка — почитательница Богини? — спросил Дэн.

— Да, — подтвердил Клейн.

— Тогда никаких проблем. Отправимся прямо сейчас, там и поужинаем. О, только прихвати с собой Фрая. Его способности будут очень полезны, если дело коснётся трупов и привидений, — Дэн тёр виски и старался вспомнить, не забыл ли что-нибудь важное.

Если бы Элизабет не была верующей Богини, то пришлось бы отдать дело Уполномоченным Карателям или Механизму Коллективного Разума в зависимости от веры. Если бы она не верила ни в одного из главных божеств, случай бы передали Механизму Коллективного Разума, так как они отвечали за пригород.

Клейн молчал. Он тихо ждал, пока не услышал слова Дэна:

— А ещё нас трое. Мы можем взять Запечатанный Артефакт 3-782.

«3-782», — через минуту Клейн вспомнил, что его ещё называют “Мутировавшей Священной Солнечной Эмблемой”.

Влияние Эмблемы весьма продолжительно по времени. Она обладает свойством успокаивать любые трупы в радиусе пятнадцати метров от себя. Но у неё есть недостаток — она действует и на обычных людей. Исследования подтверждали, что если простой человек пробудет под воздействием Эмблемы около часа, он превратится в слюнявого идиота воздающего хвалы Солнцу. Предел Потусторонних — шесть часов.

А что касается привидений и трупов, они продержаться всего минуту.

«Хмм, удивительно, но Капитан помнит номер Артефакта. Проклятье, чувствую, что моя память ещё хуже, чем у него…» — Клейн застыл, от стыда ему хотелось провалиться под землю.

Дэн Смит откинулся на спинку стула и уставился на Клейна глубокими серыми глазами.

— Ты же ходил сегодня в Гадательный Клуб? Нет ли каких перемен?

Глава 134 — Больше минуты

«Капитан, именно этот вопрос я и хотел услышать!» — Кивнул Клейн.

— Даже лучше. Думаю, я готов пройти испытания Святого Собора. Это непередаваемое чувство уверенности, его нельзя облечь в простые слова.

Осознав, что ответ может быть истолкован двояко, Клейн поспешно добавил:

— Название зелья, действительно, ключ. Когда я строго следовал принципам Провидца, которые сам же и вывел, и действовал, как предсказатель, всё получалось слишком легко. А ещё, теперь я могу включить духовное зрение незаметно.

Дэн нахмурился, в его глазах появился блеск, и он забормотал, глубоко задумавшись:

— Название зелья…

Через десяток секунд он снова взглянул на Клейна.

— Хочешь предупредить родных? Ведь сегодня выходной день после дежурства у Врат. Ты должен был отдыхать.

Элизабет была хорошей подругой его сестры, а Клейн пообещал, что всё разрешится за неделю, поэтому согласился без всяких раздумий:

— Не стоит тратить время. Можно заехать и по пути.

— Хорошо. Прихватите Фрая, а я заполню форму на извлечение артефакта из-за Врат, — Дэн указал на комнату отдыха, расположенную по диагонали от его собственного кабинета.

Фрай был Сборщиком Трупом, поэтому не обладал избытком энергии, свойственном Бессонным. И если у него выдавалась минутка, он отдыхал.

«Заполнить самому, одобрить и взять тоже самому… Капитан, наша система склонна к коррупции…» — Молча пошутил Клейн, потом взял цилиндр и вышел из кабинета, чтобы постучать в дверь по диагонали.

Пришлось стучать несколько раз, чтобы из-за двери показалось удивлённое лицо Фрая:

— Что случилось?

Волосы Фрая были в беспорядке, а рубашка не заправлена. Подобный вид смазывал свойственное Сборщику Трупов впечатление холодности и неприступности.

«Но он всё ещё выглядит как свежий мертвец, только что вылезший из могилы…» — Клейн сдержал улыбку и серьёзным тоном сказал:

— Привидения, Капитан думает, что Ваша помощь будет неоценима.

— Хорошо, — даже не замечая этого, Фрай пригладил волосы и снова превратился в человека, который никого не подпускает к себе.

Одевшись, они ждали на диванчике в холле. Через несколько минут им стало жарковато, как будто комнату залил солнечный свет.

Сразу после этого, они увидели идущего на встречу Дэна Смита, в руке которого был древний значок размером с половину ладони.

Жетон отдавал золотым блеском и на нём были выгравированы знаки Солнца и линии уходящие за края. Это и был Запечатанный Артефакт 3-782 из Республики Интис — Мутировавшая Священная Эмблема Солнца.

Интис — это та страна, которую Император Розелл сначала превратил из империи в республику, а потом снова сделал Империей. В настоящее время они снова стали республикой и занимали территорию на западном побережье северного континента. Граница между Лоэном и Интис проходила через Мидсишир, горы Хорнакис и т.д.

С самого начала существования народа Интис, как нации, Церковь Вечного Палящего Солнца превалировала над Церковью Бога Мастерства, которая позже стала известна, как Церковь Бога Пара и Машин. С такой-то главенствующей религией, неудивительно, что Интис иногда называли Королевством Солнца.

— Выступаем. Фрай — на козлы. Чезаре не выдержит очищающую силу Эмблемы, — спокойно напомнил Дэн.

Чэзаре Френсис отвечал за закупку припасов. А ещё был кучером, но он всего-навсего простой человек. И не мог дольше часа оставаться под действием Артефакта 3-782. Путешествие же от улицы Зоутлэнд до Ламуда, по представлению Клейна, потребует не меньше двух с половиной часов. И это не включая остановку у его дома.

— Хорошо, — Сборщик Трупов не возражал, просто проверил всё ли взял с собой.

…

Когда лучи закатного солнца раскрасили багрянцем шпиль городского собора, карета, наконец, прибыла в Ламуд.

Городок располагался на северо-запад от Тингена. Многие здания носили приметы времён ещё до наступления Эры Пара. В округе почти не было фабрик, а всё необходимое для существования поставляли окрестные деревеньки.

После того, как карета остановилась, Дэн посмотрел на парикмахерскую напротив.

— Я порасспрашивал местных. Потребуется пятнадцать минут, чтобы дойти до развалин. А жители утверждают, что когда-то замок принадлежал правившему во времена Четвёртой Эпохи аристократу. Но никто не знает, что с ним случилось. Конечно, это может быть и городской легендой. Да, давайте уже отправляться, постараемся справиться до заката. А затем по очереди приглядывать за Эмблемой и не дадим ей повлиять на людей.

С того момента, как Дэн достал Эмблему из-за Врат, прошло больше трёх часов и её воздействие могло повлиять даже на Потусторонних. Поэтому им надо будет разделиться и дать возможность каждому отдохнуть.

— Хорошо, — сухо ответил Фрай.

— Не возражаю, — Клейн прикоснулся к Сонному и Заупокойному шармам в своём кармане.

Трое Ночных Ястребов в своих чёрных плащах шли по улицам города навстречу развалинам замка, когда наткнулись на развилку дорог. На их пути обочины заросли сорняками и кустарником, но дорога была всё ещё достаточно широка, чтобы могли разъехаться две кареты.

Прошло не так много времени, прежде чем появилась обвалившаяся замковая стена. По той части стены, которая всё ещё стояла, вились плети плюща, а на незанятых плющом камнях рос мох.

Когда они подошли поближе, у Клейна по рукам побежали мурашки, и он почувствовал потусторонний холод.

— Ого, действительно привидение, — монотонно сказал Фрай, глядя на древние стены.

Дэн искоса поглядел на новенького Ночного Ястреба, затем рассмеялся:

— Не волнуйтесь. У нас есть Фрай и 3-782 привидение не составит проблем.

Капитан взял в одну руку Эмблему, а во вторую револьвер и сделал шаг к руинам.

Клейн пошёл следом, он был готов в любой момент нажать на курок или ударить тростью.

♫ Свист! Свист! Свист!

Когда Дэн подошёл на пяток метров туда, где начинались развалины конюшни, остатки колодца и прочих построек, которые только попались на глаза Клейну, завыл холодный ветер. Этот вой можно было описать, как пронзительный и печальный. Похоже, сам замок отвергал непрошеных гостей.

Троица упрямо шла дальше, они не замедлились ни на миг. Тепло и чистота Эмблемы разогнали холод и метр за метром отвоёвывали преддверия древнего замка.

Взобравшись на кучу булыжников, они перелезли обвалившуюся стену и вошли в сам замок, который лишился главного входа и был завален обломками камней.

Пол древнего строения устилали обвалившиеся колонны и мох. Зал был огромен, но вот окна остались стрельчатыми и располагались довольно высоко от пола. Поэтому освещение оставляло желать лучшего. Внутри было тускло и мрачно.

«Архитектура соответствует Четвёртой или началу Пятой Эпохи…» — В Клейне заговорил историк, он инстинктивно определил временной промежуток и активировал духовное зрение.

Внезапно раздался неразличимый простому уху, но вместе с тем пронзительный крик. Буквально из ниоткуда воздух наполнило тёмное облако, противостоящее теплоте и очищению.

Посреди облака всплыла высокая фигура. На ней был полный воронёный доспех, а в руках палаш, который простой человек поднял бы с трудом.

Привидение было точно таким же, как и во сне Элизабет. Два огонька красного пламени глядели на них сквозь забрало шлема, они казались спокойными, но вместе с тем, в них была, направленная на трёх Потусторонних, злоба.

— Вы потревожили мой покой! Придётся заплатить плотью и кровью! — внезапно фигура рванулась вперёд и мгновенно сократила дистанцию до Дэна. Потом нанесла удар палашом.

Дэн быстро отступил и поднял руку с зажатым в ней револьвером.

♫ Бадах!

Серебряная пуля не смогла пронзить прочную броню и раздался хруст.

Клейн с Фраем разошлись в стороны. Один из них держал в руке револьвер и, перед тем, как нажать на курок, прицелился в огоньки пламени, заменяющие привидению глаза. А у второго в это время побелели зрачки и он уставился на противника.

Рыцарь в воронённом доспехе снова взвыл со злости. Ещё один длинный шаг к Дэну и новый взмах меча, на этот раз горизонтально.

♫ Бам!

Палаш не повредил Дэну, но отбросил его прочь, заставив удариться о разбитые плиты пола. Изо рта у Потустороннего полилась кровь.

С грохотом 3-782 упал на пол. Так как рыцарь носил металлические ботинки, он пнул ногой и отправил ненавистный и опасный для себя жетон к двери древнего замка. Подальше от себя, метров на пятнадцать.

Клейн так и не смог попасть, занервничал и очень удивился нелепости происходящего. Как будто прямо на его глазах, привычное и обыденное превратилось в нечто жуткое и опасное.

♫ Банг!

Он выстрелил снова! Серебряная пуля на этот раза угодила в шлем и высекла из него искры. Но не причинила видимого вреда.

— Правая перчатка! — прокричал Фрай. Он всегда был спокоен и холоден, но в этот раз его голос переполняло волнение.

Раньше чем он закончил говорить, приподнял свой револьвер и направил ствол на правую перчатку.

♫ Банг! Банг! — Клейн последовал приказу Фрая и выстрелил одновременно с ним.

В этот раз привидение не принимало выстрел на свой доспех, а подставило пулям меч.

♫ Бам! — Привидение шагнуло и атаковало, просто врезавшись в Клейна.

Пока Клейн летел спиной вперёд, он видел, как прогибается его грудная клетка, видел собственное сочащееся кровью горло, но боли не было, он её будто не чувствовал.

Внезапно Клейн словно проснулся, упал на землю, прокатился по ней и заорал.

Древний замок, привидение, туманное облако и мох на стенах разлетелись вдребезги. Всё вернулось к появлению тёмного облака, в тот самый момент, когда показался рыцарь в своём воронённом доспехе.

Единственным отличием было то, что Дэн сжимал кулаки и стоял, согнув голову, а его серые глаза приобрели необычайную глубину.

«Как и ожидалось, это всего лишь сон. Капитан затащил в него само привидение и нас с Фраем. Но я особенный и могу воспринимать реальность…» — Клейн осознал, что стоит в паре метров справа от Дэна. И его не тошнит кровью, а горло не разрывает крик.

Только тогда Дэн выпрямился и поглядел прямо на привидение, которое готовилось взмахнуть мечом. Потом спокойно сказал:

— Уже чуть больше минуты.

Привидение было ошарашено и исторгло пронзительный крик. А от его тела пошёл густой чёрный туман, как будто оно только что получило смертный приговор.

Всякий зомби или дух, который ещё не достиг ранга злого, не может оставаться под воздействием Эмблемы в радиусе пятнадцати метров дольше минуты!

«Вот дерьмо, Капитан, Вы офигенны!» — Клейн стоял сбоку и мысленно закричал от радости.

Капитан воспользовался способностью, чтобы не атаковать духа на его поле, а просто затянуть время!

Под воздействием Эмблемы чёрный туман быстро исчезал, а воздух становился теплее. Не прошло и минуты, как рыцарь стал полупрозрачным, а потом и вовсе испарился.

♫ Бах!

На земле осталась чёрная перчатка, её поверхность была покрыта инеем.

Клейн уже хотел попросить Капитана забрать дроп, но когда переводил взгляд, зацепился за что-то своим духовным зрением.

Где-то возле лестницы, разделяющей холл и обеденный зал, звучал мощный, хотя и едва различимый зов и звали именно его.

Глава 135 — Портрет Владетеля

— Там что-то есть, — сказал Клейн, указывая на лестницу.

Клейн читал в архиве Ночных Ястребов, что если кто-то заметил что-то странное, то, обычно, в том месте скрывалось нечто злое и искажённое. И лучше не ходить туда в одиночку, если не уверен в правильности происходящего, в противном случае можно лишиться жизни. Даже простой взгляд мог привести к непоправимому ущербу.

Дэн поглядел в ту сторону и тут же, своим высоким восприятием, действительно что-то заметил. Он развернулся к Клейну и проинструктировал:

— Предскажи, будет ли успех в этой затее.

«Капитан не просил предсказывать исход боя с привидением. И был довольно самоуверен… Значит, ему кажется, что скрытая вещь может быть опаснее приведения.» — Клейн кивнул в повисшей тишине. Он убрал револьвер в кобуру и попросил Фрая подержать трость.

Затем вытащил из рукава цепочку с топазом, опустил руку к земле и мысленно произнёс подходящую фразу.

Внезапно его глаза потемнели, а вокруг закружился ветер.

«Проверка скрытого места в древнем замке пройдёт успешно.»

«Проверка скрытого места в древнем замке пройдёт успешно.»

…

После того, как он проговорил про себя семь раз, его глаза вернули первоначальный цвет. Он увидел, что топаз вращается против часовой стрелки.

«Амплитуда небольшая, но вращается по часовой!»

«А значит, расследование будет успешным.»

Клейн, который уже стал истинным Провидцем, кивнул Дэну и Фраю.

— Мы справимся или опасности не будет вовсе.

Дэн приколол Эмблему на левую строну груди, затем надвинул цилиндр по самые брови. Он быстро подошёл к лестнице и начал со знанием дела искать потайной механизм.

Фрай, который взял перчатку, вернул Клейну трость. Потом выхватил револьвер и начал осматривать окружающее, как будто ожидал, что из-за каждого угла может выскочить новый враг.

«Я всё ещё недостаточно профессионален… как Ночной Ястреб…» — Клейн вооружился и тоже стал водить револьвером туда-сюда.

Парой минут позже неизвестно, что нажал Дэн, но со стороны лестницы раздались громкие звуки, как будто раздвинулось нечто тяжёлое.

Пол раздался в стороны, открывая вид на ряд ступенек во тьму. Оттуда пронеслась холодная искажённая волна, которая, казалась, затрагивает саму реальность.

Дэн посмотрел в дыру и снял с груди Запечатанный Артефакт. А потом кинул его на лестницу.

Раздались звуки ударов о ступеньки и через пару секунд уже нельзя было определить где же остановилась Эмблема.

«Если бы внутри были духи, они бы определённо бросили Эмблему назад… Это может быть интересным…» — Клейн смотрел на лестницу и терпеливо ждал.

Повисшее зловещее чувство растаяло, как снег под июньским солнцем. Теплота и чистота охватили вход в отверстие.

— Клейн спускаешься со мной, Фрай оставайся здесь и не дай никому запустить механизм, — со знанием дела решил Дэн.

— Хорошо, — Клейна не испугала порученная задача. Он шагнул вперёд и оказался рядом с Дэном. А Фрай кивнул, ни на секунду не теряя бдительности.

Дэн спускался первым, его шаги эхом отдавались во тьме коридора.

Ему не нужен был свет, для Потустороннего, шедшего по Пути Бессонного, тьма была не препятствием, но благословением — они ясно видели окружающее пространство.

Сделав пару шагов, Дэн внезапно развернулся к Клейну:

— Я забыл, что Вы не видите в темноте. Я не привык полагаться на зажигалки…

— …Капитан не беспокойтесь. У меня есть духовное зрение, — Клейн неожиданно понял, что даже не удивился.

«То поведение, которое Капитан демонстрирует в бою совершенно ему не свойственно!»

В его духовном зрении темноту сменяла серость. Да, всё было мутно, но достаточно ярко, чтобы понять, куда шагать.

«Хмм, Капитан здоров, как умственно, так и физически…» — Клейн осторожно ставил ногу и двигался вперёд.

Лестница оказалась не настолько большой. Всего пятнадцать ступеней и они достигли земли.

Уже здесь их ждал Запечатанный Артефакт, источая тепло и чистоту. А ещё он слабо светился.

С его помощью Клейн видел значительно чётче. Он огляделся и заметил, что это не настолько большой подвал. Внутри больше не было зловещей ауры, но оставалась сырость.

В середине подвала стоял чёрный гроб, в крышку которого были вбиты красные гвозди.

Крышка была слегка приоткрыта, позволяя видеть безголовый скелет.

Дэн оглянулся, затем согнулся, чтобы поднять Эмблему.

— Капитан этот гроб… Он не должен был позволить лежащему внутри стать привидением или зомби.

Клейн глядел на алые гвозди и то, как они были забиты. Он использовал все свои знания мистики, чтобы определить, что это был древний ритуал, не дающий трупу восстать ни в каком виде.

Одновременно он бормотал про себя:

«В нормальных обстоятельствах кому настолько нечего делать, чтобы защищать любимых против того, чтобы они восстали? Хмм, значит его хоронили не родственники… И если они поместили его здесь, вместо гробницы, значит боялись, что его найдут…»

Дэн, на котором снова была Эмблема, приблизился к гробу и принялся его изучать.

— Похоже его отравили.

— Это значит, что тот кто его отравил использовал ритуальную магию, чтобы не дать трупу восстать и отомстить. Около 1300 лет назад? Но он всё равно стал привидением… Воистину ужасающая жажда мести! — Клейн тоже подошёл к гробу, — А где голова? Ритуалом не предусматривается обезглавливание…

Дэн задумался на секунду:

— У меня есть мысль. Привидение не существовало всё это время, а появилось недавно. До города всего пятнадцать минут. За эти годы искатели приключений должны были облазить весь замок, но до инцидента, не было никаких слухов о привидении древнего замка.

Клейн незаметно кивнул

— Капитан Вы хотите сказать, что некто проник в замок, открыл гроб и забрал голову?

— Да, ритуал не даёт трупу восстать, но и запечатывает обиду мертвеца. Как только подняли крышку, ритуал нарушился, а обида трансформировалась в привидение при помощи этой перчатки…

— Рядом нет трупа того, кто открыл гроб, значит это непростой человек. Кроме того, зачем ему голова?

Дэн уставился на скелет:

— Чтобы обида сохранилась так долго должна быть иная причина, кроме ритуала. Он мог быть Потусторонним при жизни, может быть, наследником нескольких поколений Потусторонних Средней Последовательности. Я говорю об этом, так как понимали в то время — 5 или 6 Последовательность. А подобные никогда не были обычными трупами. Его голова может быть использована в ритуале или для чего-то другого.

Дэн задумался перед тем, как продолжить:

— Всё что я сейчас говорил это лишь мои предположения. Но мы можем попробовать развеять завесу. Разделиться и пройтись по городу, чтобы поискать людей, которые пролили здесь кровь. И если они всё ещё живы, значит привидение возникло недавно.

— Логично, — похвалил его Клейн. Он быстро обыскал подземелье, но так ничего и не нашёл.

Клейн пытался использовать магию, чтобы нарисовать портрет гостя, что был в подвале до них, но прошло больше месяца, а аура привидения не способствовала сохранению следов, и поэтому у него ничего не вышло.

Затем он занял место Фрая, позволив эксперту провести собственные проверки.

Пятнадцатью минутами позже, когда солнце закатилось за горизонт, Дэн с Фраем поднялись по ступеням и вернулись в холл древнего замка.

Дэн снова нащупывал переключатель для потайной двери, а Фрай рассказал Клейну результаты:

— Человека действительно отравили. Следы у шеи свежие, самое больше трёхмесячной давности.

«Это значит, что здесь действительно кто-то был…» — Клейн задумчиво кивнул.

Ночные Ястребы вернулись в город до темноты и заняли пару комнат в гостинице. Кто-то из них должен был взять Артефакт и отправиться за город, где нет простых людей. А каждые два часа происходила смена, поэтому им нужно было всего две комнаты.

После простого ужина, Клейн, Дэн и Фрай переоделись и прошлись по городу, расспрашивая его жителей.

В подобных ситуациях их принадлежность к полиции с соответствующими документами, оказывали неоценимую помощь.

…

— Офицер, а почему Вы спрашиваете? Да, играли в заброшенном замке, когда были детьми… Кровь? Определённо, дети, не обходятся без царапин. Да, помню, сам зацепился за острый камень на внешней стене, — блондинистый мужчина сорока с лишним лет в недоумении смотрел на Клейна, но честно отвечал на его вопросы.

Это был четырнадцатый житель, которого опросил Клейн и двое из них чётко помнили, что когда были детьми, проливали кровь в замке.

«Неужели Капитан прав…» — Решил Клейн, убирая свои документы. Затем улыбнулся:

— Благодарю за содействие. У меня больше нет вопросов.

Он уже собрался уходить, когда сорокалетний мужчина позвал его вновь:

— Офицер, интересует замок? У меня есть портрет его хозяина, барона. Он был дедом деда моего деда… Эээ, в общем это было ну очень давно. Он забрал портрет из замка и сказал, что это портрет Первого Владетеля замка, Барона Ламуд. Не хотите? Антиквариат!

«Если бы это был настоящий антиквариат, Вы бы продали его очень давно… У парня есть яйца, надуть даже полицию! Припугнуть его пистолетом, что ли?» — Пошутил Клейн и сменил тон.

— Кто знает, может на самом деле антиквариат, а может и нет? Поверю только собственным глазам. Показывай.

Блондин улыбнулся, вошёл в дом и принялся рыться в вещах.

Некоторое время спустя он вышел с картиной в руках.

Клейн небрежно взглянул на рисунок. Он увидел, что у барона была бронзовая кожа, мягкие черты лица и в его глазах мерцал опыт многих поколений. На голове у него был белоснежный парик.

«Э, очень похож на мистера Азика!» — Глаза Клейна широко распахнулись, взгляд невольно сместился на точку около уха барона.

Клейн уставился на родинку в том самом месте.

Ровно там же, где она располагалась и у мистера Азика.

Глава 136 — Недоумение Клейна

«Этого не может быть… Мистер Азик — первый в линии, так называемых, баронов Ламуд? Он же должен был жить четырнадцать или даже пятнадцать столетий назад! Не может быть, откуда мне знать, что человек на портрете — первый Владетель Ламуд?» — Недоумевал Клейн, озадаченно уставившись на картину. Происходящее шокировало его, как будто все вокруг стали монстрами или он попал в сон, где люди стали богами.

Парень поднял голову и посмотрел на блондина. Затем выхватил револьвер:

— Это не антиквариат. Если ты мне всё не расскажешь, я арестую тебя за мошенничество!

Его не заботило, есть у него на это полномочия. А единственной целью было получить информацию!

Одновременно Клейн щёлкнул по левому клыку и активировал духовное зрение. Затем принялся контролировать смену настроения цели.

Блондин подпрыгнул от страха и с паникой в голосе придушенно заявил:

— Нет, я ничего не знаю. Просто слышал, что это антиквариат, но я же не специалист. Я не знаю, на самом деле ничего не знаю. Я неграмотный, даа — абсолютно неграмотный.

Он забегал глазами вокруг, кажется, хотел позвать на помощь.

Клейн взвёл курок. Он выглядел, как будто уже собирается выстрелить.

Блондин замер и превратил вертеть головой.

— Откуда у тебя эта картина? — сурово спросил Клейн.

Губы блондина задрожали и на лице появилась льстивая улыбка:

— Офицер, дед нашёл её в замке вот уже больше сорока лет назад. На втором этаже обвалилась часть внешней стены и показывались предметы, которые до этого никто не видел. Одной из них и была картина. Нет, нет, нет, не эта. Настоящая! Но та была вся разорвана и её нельзя было сохранить. Поэтому мой дед нашёл кого-то, кто сделал копию. Мда, вот эту, которую Вы несомненно видите перед собой. Я не лгал, картину, которой исполнилось сорок лет можно же считать антиквариатом…

— Ты уверен, что это портрет первого барона Ламуд? — Клейн погладил курок и убедился, что мужчина ни на сантиметр не отрывает от него глаз.

Блондин усмехнулся:

— Нет, не уверен, но предполагаю.

— Причина? — Клейна очень насмешило подобное бесстыдство.

— На картине не было никаких подписей, — серьёзно сказал мужчина, — Меня называют — Подлец Грей, отца звали — Кудрявый Грей и только дед был настоящим Греем.

Клейн выдохнул и спросил:

— А где сейчас твой дед?

— Вестимо где, на кладбище, уже больше двадцати лет. А рядом с ним мой отец, которого закопали три года назад, — честно ответил блондин.

Клейн задал ещё несколько вопросов, пытаясь прояснить некоторые детали, потом поправил цилиндр и вернул револьвер в кобуру.

Он убрал документы, развернулся вокруг в своей чёрной штормовке и, вложив руки в карманы, пошёл в гостиницу. Клейн молча шёл по улице, которую заливал тускловатый свет из расположенных по обе стороны окон.

«Я не могу подтвердить, что это портрет первого барона Ламуд… Интересно есть ли в городе архив…»

«Не важно, человек на портрете должен был жить, по меньшей мере, тысячу лет назад.»

«Кроме волос, он точная копия мистера Азика. Не то ли это, что мы зовём реинкарнацией?»

«Когда мистер Азик отказался от места в университетах Баклунда и приехал в Тинген, должно быть его вела память о прошлом или инстинкт…»

«Хмм, есть и другая возможность, мужчина на портрете и мистер Азик одно и то же лицо!»

Только он подумал об этом, как, вдруг, его будто пронзила молния. Клейн сбился с шага и почти упал.

Он ходил туда-сюда вокруг сломанного фонаря и пытался разобраться в своих мыслях из-за внезапного озарения. На основании предположения, Клейн начал строить ещё одну гипотезу.

«Мистер Азик по каким-то причинам мог стать бессмертным, например, вампиром. Мог ли он выжить так долго?»

«Нет, фигня. Существуют ли вообще загорелые вампиры…»

«К тому же, когда мы пожимали руки, я чувствовал тепло его тела и струящуюся по жилам кровь.»

«Хотя он и не любит бывать на юге, но не боится солнца. Однажды он даже соревновался в гребле с другими учителями под его палящими лучами…»

«Хмм, есть ещё одна возможность. Зелье мистера Азика наделило его долгой жизнью, но взамен лишило памяти! О, а учитывая эти его сны, можно ли предполагать, что он теряет её каждый цикл? Раз в несколько десятилетий он теряет память и обретает новую жизнь. Следовательно эти сны — память о прошлой жизни… Эээ, кажется, я уже читал нечто подобное…»

«Я не могу положиться на предсказания. Придётся искать следы его жизней, доказывать, что у него не было детства и начинал он уже взрослым человеком!»

Клейн склонялся именно к этой гипотезе. Но не мог исключать и реинкарнацию.

Он взял под контроль свои разбушевавшиеся мысли и решил подумать стоит ли ставить в известность Капитана, или нет?

«Если мистер Азик действительно Потусторонний, которому больше тысячи лет, то его способности больше, чем я предполагал…»

«По доброте душевной он посоветовал мне один раз. Но, неизвестно, останется ли он таким же добрым, когда я найду зацепки о прошлом.»

«Но мистер Азик хорошо ко мне относился. Вовлекать Ночных Ястребов, значит, появится возможность причинить ему вред…»

«Эх. Кажется мне стоит предсказать об этом в мире над серым туманом. Это самый лучший выбор Провидца!»

Клейн решился и пошёл в гостиницу.

Дэн с Фраем ещё не вернулись, поэтому он воспользовался открывшейся возможностью и за сул снял ещё одну комнату.

Войдя внутрь, он создал запечатывающую стену с помощью порошка Святой Ночи. Потом прошёлся четыре шага против часовой стрелки, выдержал жуткий рёв и оказался в мире над серым туманом.

Величественный дворец по-прежнему гордо возвышался над серым туманом, под его сводами всё так же стояли двадцать два кресла и изъеденный временем стол.

Клейн занял место во главе стола и представил рядом с собой лист пергамента и перьевую ручку.

Потом со всей серьёзностью написал: “Я должен сообщить Дэну Смиту о мистере Азике”.

Вытащил из рукава цепочку с топазом и настроил маятник.

Топаз вращался против часовой стрелки, что означало, что он не должен об этом говорить!

Убрав топаз, Клейн задумался и, чтобы быть совершенно уверенным, решился на предсказание во сне.

Поэтому сменил формулировку на: “Результат того, если я скрою информацию о мистере Азике от Ночных Ястребов”.

Клейн взял пергамент, прочитал записанное семь раз, откинулся на спинку кресла и погрузился в сон при помощи Когитации.

Он оказался в искажённом пространстве. И увидел, как сам сражается, чтобы вырваться из моря крови.

Затем он увидел руку, которая помогла ему вырваться из ловушки. Тем, кто пришёл ему на помощь, оказался никто иной как загорелый мистер Азик с родинкой у правого уха.

Картинка разлетелась и перед взором Клейна открылась новая сцена. Он увидел тёмную и мрачную императорскую усыпальницу. Стоявшие внутри саркофаги открывались один за другим.

Азик стоял рядом и глядел в пространство, как будто что-то искал.

И прямо в этот момент Клейн покинул пространство сна, снова оказавшись в мире над серым туманом.

«Значение первого сна в том, что если скрою информацию об Азике, он поможет мне, когда я окажусь в опасности. Э…, но опасность может возникнуть из-за того, что я сохранил секрет… Но что значит вторая сцена? Я найду гробницу совместно с мистером Азиком? Да, скорее всего, мавзолей значит что-то другое…» — Клейн сплёл перед подбородком кисти рук и попытался понять то, что видел во сне.

Учитывая предсказание духовного маятника, он всё же решил не сообщать о мистере Азике Капитану, а просто сказать, что местные утащили из замка картину первого барона Ламуд и портрет напомнил ему учителя истории в университете. Клейн не мог быть уверен, что Капитан не услышит об этом от кого-то ещё, поэтому решил упомянуть о произошедшем.

Конечно, Дэн не знаком с Азиком и не знает о его признании и странных снах, поэтому не свяжет их между собой. Клейн даже подозревал, что Капитан не помнит, как выглядит тот самый Азик.

Дальше он не решился планировать и уже собрался покинуть мир над серым туманом. Но вдруг заметил, что алая звезда, которая не подавала никаких сигналов в последнее время, сейчас тускло мерцала.

Клейн заинтересованно коснулся её своей духовной оболочкой и вновь увидел юношу произносящего фразы на Йотуне. Он преклонил колени пред хрустальным шаром.

Юноша всё ещё был одет в одежду, которая отличалась от принятой на Северном Континенте. Его лицо было смазано и искажено, но Клейн мог различить коричневато-жёлтые волосы.

Он преклонил колени и возносил молитвы с неожиданной болью в голосе.

Клейн склонился, чтобы лучше слышать. Он полагался на свои начальные знания Йотуна и едва разбирал, что же этот юноша хочет.

— О Могущественнейшее Божество, молю, обрати свой взор на землю, что давно тобою забыта; О Могущественнейшее Божество, молю, дозволь нам, Народу Тьмы, освободиться от проклятья нашей судьбы; Я готов посвятить тебе свою жизнь, готов поделиться собственной кровью.

…

«Забытые земли… Народ Тьмы… Величайшее Божество…» — бормотал Клейн ключевые слова и внезапно подумал о месте о котором говорил Висельник.

«Забытые Богами Земли!»

«Кажется, это было и у Императора! Он даже отправлял экспедицию на поиски, но ничего не нашёл…» — Клейн прищурился и задумался, правильно ли он всё понял.

Он постучал по краю стола своими пальцами. Через несколько ударов, Клейн принял решение. Он втянул правую руку и коснулся алой звезды.

Мгновением позже, как будто взорвалось красное облако, и свет заструился как вода.

Глава 138 — Путь Гиганта

«Всевидящий и Всемогущий Бог… Повелитель, что сотворил всё сущее…» — Клейн откинулся на спинку и пытался сохранить позу всё понимающего человека, и в тоже время перекатывал в мыслях слова юноши из Города Серебра.

Он уже встречал эти слова. Создатель упоминался и в Книге Штормов, и в Откровениях Вечной Ночи, и во многих легендах. Тайные общества, наподобие Ордена Авроры, подобным образом описывали своего Истинного Создателя.

Но это был первый раз, когда Клейн слышал подобную формулировку здесь, в этом мире. Будь то Богиня Вечной Ночи, Повелитель Бурь или Бог Пара и Машин они не претендовали быть всевидящими и всемогущими.

«Если Город Серебра действительно Земля Забытая Богами, то он должен принадлежать этому миру. А титулом “всевидящий и всемогущий” могли называть создателя в совсем древние времена.» — Клейн глубоко задумавшись, уставился на юношу напротив себя. Он видел цвета печали и боли.

Когда Деррик встречался взглядом с Шутом он, не осознавая этого, опускал глаза.

Он невольно вспоминал истории, которые рассказывали родители. Деррик медленно и печально продолжил:

— Когда солнце исчезло с нашего неба, когда облака разорвало, когда гром и молния стали править миром, монстры явились из тьмы, ужасные за пределами всякого воображения, они разрушали город за городом в Королевстве Серебра. Наступила эра тёмных веков. Оставшиеся эксперты в Городе Серебра, силой единой своей и двумя артефактами, смогли отогнать Тварей из Тьмы. Постепенно они уничтожили монстров на день пути и создали город, что хранит светоч культуры людской.

«Стандартная легенда…» — Клейн не сдержался и мысленно прокомментировал.

Слова юноши создавали такое впечатление, что будто бы Город Серебра не принадлежал Северному Континенту.

«Может быть, это особенности Земли Забытой Богами?» — Подумал он, скрывая своё удивление.

Деррик выровнял дыхание и продолжил:

— За те первые десятилетия, растения перестали расти. В Городе Серебра недоставало еды, пришлось охотиться и пожирать тёмных существ и мутировавших животных, всё, только, чтобы утолить свой голод. Людей становилось всё меньше. К счастью мы нашли Темнолистую Траву. Это растение смогло приспособиться и стало единственным надёжным источником пищи. Это было последней помощью величественного бога своим людям. Оно позволило поколению за поколением жить в Городе Серебра. Но Тёмная Эра длится вот уже 2582 года. Это время записанное Вождями прошлого. Остальные же в Городе Серебра считают днём период времени, когда частота молний увеличивается, и ночью, когда их становится меньше. Из-за этой постоянной путаницы мы не знаем точного количества дней.

«Удивительное место…» — Клейн обрадовался, что не сказал завтра, а нагнал туману про два дня.

Деррик кратко упомянул несколько запоминающихся инцидентов из истории Города Серебра и продолжил:

— Когда популяция возвратилась на прежний уровень, число Потусторонних возросло. Совет Шести принялся формировать элитные отряды, чтобы исследовать тьму. Мы побывали на всей изначальной территории и в городах. Уходили всё дальше и дальше и погружались в ужасающие глубины тьмы. И там, на границе нашли странные города, разрушенные когда-то. Мы думаем, это были убежища, построенные остатками человечества. К несчастью, они всё равно проиграли Тварям из Тьмы.

«Твари из Тьмы, это должно быть те монстры, таящиеся во тьме, те, кого не возможно даже вообразить.» — Клейн едва заметно кивнул.

— …когда-то Королевством Серебра правил гигант. Тот Путь Потусторонних, которым мы владеем, зовётся Путём Гиганта, ещё известный как Последовательность Божественного Воина Крови… Когда мы убивали монстров и обследовали руины других городов, нашли и другие формулы. Но те Пути неполные, — сказал Деррик, объясняя текущую ситуацию в Городе Серебра.

Как только он это услышал, в голове Клейна мелькнула молния. Хотя он и не изменил позы, но очевидно, стал внимательнее.

«Я слишком люблю узнавать о зельях! Король Гигант… У Города Серебра и северного континента общая история? История Второй Эпохи… После убийства монстра остаётся формула? Но это же не игра? Нет, должны быть и другие объяснения. Эти монстры могли быть людьми, Потусторонними…» — Клейн внезапно почувствовал тяжкую ношу на своих плечах.

Деррик увидел, что Шут никак на него не реагирует. Он стиснул зубы, задумался и продолжил:

— Названия зелий Пути Гиганта — Последовательность 9 Воин, Последовательность 8 Гладиатор, Последовательность 7 Мастер Оружия, Последовательность 6 Паладин Рассвета, Последовательность 5 Страж и Последовательность 4 Охотник на Демонов. Остальные ведомы только старейшинам в Совете Шести.

«Последовательность 4 Охотник на Демонов… Название зелья высокой Последовательности? Я же первый раз слышу нечто подобное!» — Клейн обрадовался, что, наконец, узнал название одной из старших Последовательностей. Но вместе с тем, он подозревал, что это названия седой древности, которые могли отличаться от принятых на северном континенте, почти так же как Жрец Шторма и Навигатор.

«О…, Воин, Гладиатор, Мастер Оружия… Мне знакомы эти слова… Верно, Церковь Бога Биты владеет схожим Путём! Последовательность 9 Воин, Последовательность 8 Боец, Последовательность 7 — Мастер Оружия!» — По причинам секретности Клейн знал только первые три Последовательности Церкви Бога Битвы, но сходство между ними было, тем не менее, очевидным.

«Если отталкиваться от значения, они в общем-то идентичны. Путь, которым владеет Церковь Бога Битвы, это так называемый Путь Гиганта… Говорят, что их Бог появился в Третью Эпоху, Эпоху Катаклизма, чтобы наследовать Путь Гиганта? Или может быть Он и был древним гигантом?» — Клейн занимался анализом ситуации, сохраняя полную невозмутимость.

Деррик продолжил свои пояснения.

— После того, как мы преодолели первоначальные трудности, Городом Серебра стал править Совет Шести. Старейшина, занимающий в нём главное место, зовётся Вождём. Остальные пятеро равны по рангу… В настоящее время совет состоит из трёх Охотников на Демонов, двух Стражей с большим потенциалом и Пастыря.

«В Городе Серебра есть Потусторонние старшей Последовательности! Полубоги! Эти трое могут хоть сотню раз разрушить весь наш Клуб Таро…» — Клейн немного побаивался. Он ещё не пытался переманить кого-то прямо под носом у старших Последовательностей Потусторонних.

Но так как этот молодой человек был простым обывателем, даже не Потусторонним Последовательности 9, было почти невероятно, чтобы он привлёк внимание верхних эшелонов. Клейн расслабился.

«Пастырь? Неужели это ещё одна Последовательность, возможно тоже из неполного Пути? По стилю напоминает Орден Авроры. Тот член Ордена, писавший Мистеру Z, как же его? Он постоянно упоминал Агнца божьего…» — Клейн удержал беспристрастное лицо и спросил:

— Пастырь?

— Да. Этот Путь мы нашли в разрушенном Тварями Тьмы городе. Она достигла только Последовательности 5 Пастырь, но старейшина Ловия сильна, очень сильна, странно выглядит и всех пугает. Поговаривают, что она победила злого духа, способного соперничать с Последовательностями высших степеней, и не получила при этом ни царапины. Когда появилась вакансия в Совете Шести, естественно, для неё было сделано исключение, — немного испуганно произнёс Деррик.

Клейн задумался, затем улыбаясь спросил:

— А что за Последовательности перед Пастырем? Кажется они мне знакомы. Как ты знаешь исторические названия Последовательностей и текущие могут отличаться.

— В Городе Серебра названия никогда не менялись, — инстинктивно ответил Деррик. Затем склонил голову, — Последовательность 9 Проситель Секретов…

Верно, Клейн обрадовался когда его догадка подтвердилась.

«Название девятой Последовательности Ордена Авроры!»

— Последовательность 8 — Шептун, Последовательность 7 — Теневой Аскет, Последовательность 6 Жрец Розы, Последовательность 5 Пастырь, — Деррик вспомнил всё, что знал.

«Шептун тоже Слушатель, в каком-то роде это одно и то же… Хех, я знаю больше чем Ночные Ястребы Тингена.» — Пребывая в хорошем настроении, Клейн махнул продолжить.

Затем Деррик приблизительно описал текущую ситуацию в Городе Серебра и, наконец, не смог сдержаться:

— На мне проклятье судьбы. Не важно, кто живёт в нашем городе, простой человек или Потусторонний, но все мы обращаемся злым духом, когда погибаем. Злой дух из Потустороннего просто более странный, жуткий и с ним сложнее справиться. В прошлом было множество случаев, когда проклятье ставило наш город на грань уничтожения. Единственный способ не стать злым духом, это погибнуть от руки родственника.

— Ужасно. Надеюсь, ты станешь силён и найдёшь метод скинуть проклятье с жителей вашего города, — Клейн или Шут, который сейчас был просто ширмой, мог только утешить его душу.

— Поэтому я хочу стать Солнцем… Когда Солнце сияло над нашей землёй, мы не ведали ни о каком проклятии, — с трудом, наполненным болью голосом, пробормотал Деррик.

Клейн кивнул:

— У тебя будет шанс. Помни, я могу позвать тебя в течении следующих двух дней. Попытайся избегать людей.

— Повинуюсь, — кивнул Деррик.

— До этого, нужно, чтобы ты выбрал себе псевдоним, — Клейн улыбнулся и указал на колоду Карт Таро, появившуюся на столе.

Уверенный, что Деррик никогда не видел ничего подобного, он решил пояснить:

— Возьми одну из карт, любую кроме Шута, Справедливости или Висельника.

Деррик сделал два шага, перебрал колоду и сказал без колебаний:

— Солнце, я выбираю Солнце.

— Помни свой выбор, он последует за тобой всю твою жизнь, — ответил Клейн, как и полагает профессиональному шарлатану.

Одновременно он воздел руку и оборвал связь. А потом наблюдал, как алый свет затухает и юноша на против него становится полупрозрачным и исчезает часть за частью.

Глава 139 — Исследование 3-782

После того, как пропал алый свет, Деррик Берг снова увидел комнату и хрустальный шар у себя в руках.

♫ Хруст!

Но шар разваливался буквально у него на глазах. Часть осколков превратилась в свет, а часть упала на пол.

Деррик в недоумении оглядывался вокруг. В старом бронзовом зеркале отражались потёки крови на его лице. А ещё юноша заметил спираль алого света на тыльной стороне ладони, которая постепенно превращалась в круг с отходящими от него линиями.

Странный символ отпечатался на коже и тут же исчез.

Деррик будто впал в ступор, за это время небо несколько раз осветила молния, но потом юноша пришёл в себя.

Он переводил взгляд от осколков на полу на тыльную сторону своей ладони.

Деррик вышел из спальни, перешёл в гостиную, открыл дверь и выглянул наружу посмотреть на небо над Городом Серебра.

Небо осветила арка молнии, заливая улицы серебром. За ней последовали раскаты грома. Мир снаружи принадлежал тьме. Без единого проблеска света люди пребывали в отчаянии.

Деррик сжал кулаки. В его глазах больше не было радости, их наполняли остатки боли и печали.

Но он больше не чувствовал себя потерянным.

…

«Фуу, кажется я обманом втянул нового члена. Нет, я смог привлечь на нашу сторону человека…» — Клейн покачал головой и пошутил по поводу усилившейся мощи Собрания.

«Лидер, Шут, всего-навсего Потусторонний Последовательности 9, который только что усвоил зелье Провидца!»

«А в беспомощном Городе Серебра, о котором упоминал Солнце, было, по меньшей мере, три Потусторонних Старшей Последовательности.»

«Упомянув ещё раз “действие”, я расскажу Капитану его особенности и подам прошение. По меньшей мере, перестану быть Потусторонним поддержки после того, как выпью зелье Клоуна», — Клейн решил не оставаться в мире серого тумана. Он облёк себя духовной оболочкой и начал снижение.

Разрывая серый туман и вытерпев рёв, он вернулся и разрушил запечатывающую стену.

Затем Клейн взял ключи и направился прочь из комнаты. Он проверил те номера, которые занимали Дэн с Фраем и убедился, что они ещё не вернулись. Затем пошёл на первый этаж и вернул ключ хозяину гостиницы.

Владелец посмотрел на часы на стене и поднял большой палец.

— Отлично справился!

«Эй, ты меня неправильно понял, я снимал почасовую комнату не для этого!» — Клейн хотел объясниться, но решил всё оставить как есть.

Чувствуя, что его неправильно поняли, Клейн пытался утешить сам себя.

«Да, так, он не скажет при Капитане, что я снимал ещё одну комнату.»

Выйдя наружу, он провёл предсказание и решил не уходить из гостинцы. Вместо этого Клейн направился прямо на второй этаж и нашёл Дэна с Фраем, обсуждающих результаты собственного расследования, как он того и ожидал.

— Уже можно утверждать, что привидение появилось около трёх месяцев назад, — рассказал Дэн Клейну, когда тот шагнул через порог.

Клейн тут же отозвался эхом:

— Мои поиски только подтверждают… — Он рассказал о том, что нашёл и добавил, — Эээ, местный житель, Подлец Грей, заявил, что у него есть портрет первого барона Ламуд. Сказал, что это картина маслом и ей больше тысячи лет.

— Не говорите, что Вы её купили? — глаза Дэна опасно замерцали.

«Капитан, неужели Вы думаете, меня так легко одурачить?» — Клейн сухо рассмеялся.

— Нет, конечно, нет. Хотя я и историк, но будучи студентом, посещал курс археологии и имею некоторый опыт в этой области. Могу более или менее с уверенностью утверждать, что это фальшивка. Эм, единственное, что показалось мне странным, это то, что персонаж на портрете немного напоминал моего учителя, мистера Азика.

Он небрежно упомянул самую важную часть информации.

И действительно, Дэн не обратил на это внимания. Он потёр виски и сказал:

— Небольшой городок рядом с древними руинами. Здесь постоянно толкутся всякие любители “антиквариата”. Только что видел человека, который торговал столовым серебром барона Ламуд.

— А мне пытались всучить герб семьи Ламуд, заявляя, что откопали его в развалинах, — добавил Фрай.

Клейн не сдержался:

— А Вы купили?

Фрай с Клейном переглянулись и больше не поднимали эту тему.

Следующей задачей будет, чтобы Вы или Фрай взяли Артефакт 3-782 и унесли из города, туда где нет людей. Иначе добрая половина этой гостиницы превратится в слюнявых идиотов, почитающих солнце. Кто будет первым, Вы или Фрай? — Дэн посмотрел на Клейна своими серыми глазами.

— Я, — Клейн слегка приподнял руку и улыбнулся, — Ещё рано и я смогу вернуться и выспаться. У нас же смены по два часа, верно?

— Да. Фрай, идите с Клейном и определите место, где будете передавать Артефакт, — Капитан развернулся к Сборщику Трупов. Он уже передал артефакт Фраю, когда они разделились для сбора информации. В противном случае, Капитан был бы уже очищен и восхвалял Солнце. У Фрая не было времени, чтобы восстановиться и он мог держать артефакт только три часа.

— Хорошо, — Фрай достал из внутреннего кармана чёрного плаща “Мутировавшую Эмблему Священного Солнца” и передал её Клейну.

Клейн принял её с некоторой долей любопытства и интереса. Метал был тёплым к прикосновению, как будто сквозь него струилась горячая вода.

Тёплое, мягкое сияние распространялось от него подобно волне и приносило с собой запах свежести и чистоты. Одновременно Клейн чувствовал, как Эмблема тёмного золота с вырезанным на ней символом солнца очищает его духовную оболочку, убирая все примеси и нечистоты.

«Конечно, все запечатанные Артефакты опасны. Можно погибнуть, если не быть достаточно осторожным. Возможна судьба даже хуже, чем смерть…» — пробормотал он, убирая Эмблему во внутренний карман.

Проверив револьвер, шармы и трость, он вышел из комнаты и оставил гостиницу вместе с Фраем. Они направились за пределы Ламуда.

Двое Потусторонних покружили по округе пока не остановились около обширного и пустынного леса, где в пределах сотни метров не было никаких людей.

— Отгоняй любого, кто к тебе приблизится, — холодно напомнил Фрай, — Я сменю тебя через пару часов.

— Звучит неплохо, — улыбнувшись, сказал Клейн.

Увидев, что Фрай пошёл в город, Клейн нашёл валун, который заметил на пути сюда. Он поднял несколько листьев и протёр верхушку.

Затем проверил чистоту пальцем и внимательно осмотрел камень в лучах алой луны.

Убедившись, что всё чисто, он накинул на камень плащ и уселся сверху.

«Зачем стоять, когда можно присесть!» — подумал Клейн про себя.

Через пару минут тишины, он уставился на тёмный, тихий и такой пугающий лес. Он не сдержался, встал, вытащил из потайного кармана несколько металлических флаконов и разбросал, разбрызгал их содержимое — травы и эссенции вокруг валуна.

Затем зачитал заклинание на Гермесе. С помощью ингредиентов он создал духовный барьер, запечатав область с собой внутри.

Он поступил так по двум причинам. Первая — он не хотел полагаться на свои способности Провидца при защите от зомби и духов, если те попытаются напасть на него из-за леса. А вторая — чтобы избавиться от насекомых…

«Это в сто раз лучше репеллента!» — Клейн, удовлетворённый, уселся обратно.

Проведя так несколько минут, он из любопытства достал Запечатанный Артефакт 3-782 и начал его исследовать.

«Интересно, смогу ли я с помощью предсказаний определить его происхождение и как он стал таким особенным…» — Он достал ручку и бумагу и написал: “Происхождение Мутировавшей Эмблемы Священного Солнца у меня в руках”.

Как квалифицированный и истинный Провидец, Клейн был готов предсказывать, что угодно и где угодно.

Повторив своё утверждение семь раз, Клейн прикрыл глаза и вошёл в состояние Когитации, используя его как батут, чтобы погрузится в сон.

Всё что он увидел это осколки света. И кроме этого ничего не узнал.

«Да, Церковь должна была использовать Провидцев. И то, что нигде нет упоминаний о её происхождении, говорит о том, что предсказания не удались, прямо как у меня…» — Клейн вздохнул, — «Интересно, а что случится если я избавлюсь от помех?»

Мысль заполнила собой голову Клейна, подтолкнув любопытство.

После более чем десяти минут колебаний, он встал. Клейн решил, раз никого вокруг нет, то всё в порядке, учитывая, что он в уединённом лесу. Он шагнул четыре раза против часовой стрелки и вошёл в мир над серым туманом.

Клейн уселся во главе стола в древнем дворце. Потом сотворил пару листов желтоватого пергамента и чёрную перьевую ручку, в добавок к Мутировавшей Эмблеме Священного Солнца.

«Кажется такой реальной…» — он потёр Эмблему в пальцах, найдя ощущения очень схожими с теми, что чувствовал там, в реальности.

«Предмет создаётся на основе моих ощущений?» — Пробормотал про себя Клейн перед тем, как написать на листке пергамента то, что он придумал раньше.

“Происхождение Мутировавшей Эмблемы Священного Солнца у меня в руках.”

Повторив эту фразу семь раз, он удержал в руках пергамент и саму Эмблему, откинулся на спинку и погрузился в сон.

В искажённом мире снов, Клейн увидел каплю золотистой жидкости. Тёплую и яркую.

Она повисла над алтарём перед мужчиной в белом классическом одеянии.

Мужчина стоял спиной к Клейну. Он утратил все признаки жизни, медленно заваливаясь лицом на алтарь.

В этот момент Эмблема Священного Солнца, которую он сжимал в руке, столкнулась с золотой жидкостью и быстро впиталась в металл.

Сон рассыпался после того, как Клейн это увидел, тем самым вернувшись в мир серого тумана.

«Значит, из-за жидкости Эмблема так эффективна и неподконтрольна и по сей день. Хмм, десятилетия прошли с тех пор, но её свойства ничуть не ослабли. Интересно, что это было? Продвинутый ингредиент?» — Клейн повертел Эмблему и погрузился в свои мысли.

Подумав несколько минут, Клейн попытался восстановить то, ощущал во сне. Он хотел отделить жидкость от сотворённой туманом Эмблемы.

На удивление, Клейн сразу же достиг цели, стоило ему об этом подумать. Он удивлённо уставился на Эмблему, которая больше не была ни тёплой, ни очищающей. Он наблюдал, как капля жидкости повисла в воздухе. И ещё больше зауважал это таинственное место.

«Почти, что чудо, даже если разделение не настоящее!»

“Происхождение этой капли золотистой жидкости”, — написал он новое утверждение на листе пергамента.

Глава 143 — Синхронный переводчик Мистера Шута

Клейн ходил туда-сюда по стрелковой дорожке и обдумывал мотивы Церкви Богини Вечной Ночи относительно Пути Провидца.

«Неужели они хотят, чтобы Ночные Ястребы не шли по этому Пути? А может там не хотели, чтобы в целом Потусторонние стали сильнее? И намеренно рассекретили только лишь не боевую Последовательность 9? Капитан когда-то говорил, что у Святого Собора могут найтись дополнительные рецепты…»

«Нет! Никто даже не указывал названия зелий Последовательности 8 и 7 в своих секретных архивах! Просто описали боевые возможности соответствующих Потусторонних… Другими словами иерархи не хотят, чтобы подчинённые знали, что у Церкви могут быть ещё рецепты.»

«Неужели есть вероятность, что те, кто выберет зелье Провидца и пойдут по этому Пути, станут мстительными духами семьи Антигонов и из-за этого иерархи приняли такое решение? Или здесь иная причина?»

Клейн ощутил, что здесь что-то не то, и, внезапно, на него накатило чувство недоверия к иерархам Церкви. Он начал сомневаться в том, что ему стоит подавать прошение.

«Если за этим стоят ужасные тайны, не взойду ли я сам на костёр? Откровенно говоря, я не тот человек, что может выдержать чужое внимание…»

«Но Тингенский филиал Ночных Ястребов уже передал тот самый рецепт Клоуна. А каждый Провидец, который об этом узнает, будет стремиться на верх. Это же естественно, верно? Последовательность 8 считается не самой сильной, поэтому не должна привлекать много внимания…»

«Единственной проблемой будет то, что я усвою зелье всего в течение месяца и сразу подам прошение. Если иерархи знакомы с “действием”, то сразу догадаются, что я сделал… Конечно, есть отговорка — Мадам Дейли и тот же Старина Нил, строго следующий принципам Жреца Тайн, которого я очень хорошо знаю. Поэтому моим словам о том, что я черпал вдохновение из их действий и открыл свой собственный метод, будет проще поверить.»

«Да всё та же Мадам Дейли обратила на себя столь пристальное внимание только после того, как продемонстрировала признаки усвоения зелья Последовательности 7 всего за три года, а сейчас её готовят к месту Архиепископа! Но Клоун не должен привлечь много внимания — пока я не усвою зелье за пару месяцев, тем самым давая повод поверить, что я полностью понял метод “действия”…»

«Другими словами, прошение — это не такой рисованный шаг. Можно продолжать работу по плану, но я должен быть очень внимательным. Эх. И действовать осторожнее. Буду дома — займусь предсказаниями.»

Клейн собрался с мыслями, вытащил револьвер и принялся за свою ежедневную практику.

Оружие, которое Клейн когда-то получил от своего однокурсника — Уэлша, оказалось в неожиданно превосходном состоянии, и ещё долго не подведёт своего нового владельца. Конечно, не стоило забывать и усилий Дэна и Леонарда, которые научили его ухаживать за револьверами.

Чтобы быть совершенно откровенным — не важно, даже если револьвер сломается, за это всегда можно будет получить компенсацию. Клейн посмотрел на мишень, убрал револьвер и оставил тир.

Он выбрал общественный транспорт, чтобы добраться до улицы Нарцисса. Не доходя до двери, он увидел молодую девушку, которая ходила туда-сюда перед его домом.

На ней было голубое кружевное платье и шляпка с полупрозрачной вуалью. Это была одноклассница Мелиссы — Элизабет, которая всё ещё сохраняла очаровательную свою детскую внешность.

Она быстро подбежала к Клейну, стоило только его увидеть, и сняла шляпку, абсолютно не скрывая радость от их встречи.

Девушка застыла на пару секунд, перед тем, как улыбнуться:

— Добрый день, Мистер Моретти. Полагаю, Вы только что из Ламуда, верно?

«Прошу меня простить, но я вернулся рано утром…»

— Нет, я с улицы Зоутлэнд.

«Да, это выглядит, как честный ответ…» — Рассмеялся он про себя.

Элизабет застыла всего на мгновение, затем возбуждённо продолжила, как ни в чём ни бывало:

— Хорошо, похоже, что я ошиблась, когда пришла сюда, но я хотела сказать, что прошлой ночью спала совершенно спокойно, без всяких кошмаров. Мне больше не снился рыцарь в чёрном доспехе! Всё было так, как Вы и предсказывали!

«Конечно — этот дух полностью уничтожен Запечатанным Артефактом 3-782. Я не смогу призвать его, даже если бы захотел, что уж говорить о твоём сне…» — Клейн внутренне рассмеялся и негромко ответил:

— Я счастлив, что Вы освободились от своих волнений. Я и сам доволен тем предсказанием, что сделал вчера.

— Спасибо, спасибо ещё раз! Отлично, мне надо идти, скоро уроки. Пока-пока, Мистер Моретти! Я навещу Мелиссу, когда будет время, — Элизабет радостно подскочила, словив извозчика у обочины дороги.

Как только карета покатилась вперёд, молодая девушка с гордостью подумала:

«Мелисса определённо не знает, насколько великолепный у неё брат…»

…

«Похоже, что мои слова пропали втуне. Ведь молодые девушки больше верят собственной интуиции и домыслам…» — Клейн увидел, как Элизабет залезла в карету, и открыл дверь собственного дома. Затем поднялся к себе в комнату.

Он немного отдохнул, а потом принялся вспоминать, что случилось за прошлую неделю, включая и вопросы, на которые у него так и не было ответа.

Разобравшись со всем, парень сжёг собственные записи, вытащил карманные часы и взглянул на циферблат.

«Пол третьего? Ещё пятнадцать минут…» — увидев, что у него всё ещё есть время, Клейн накинул старую одежду и направился к Пекарне миссис Смирин на улицу Железного Креста, чтобы купить стаканчик фирменного подслащённого чая со льдом.

Он выпил напиток сразу, как только вернулся, и запечатал комнату без пятнадцати три. Затем прошагал против часовой стрелки и вошёл в мир над серым туманом.

В безмолвном и древнем дворце, Клейн сотворил кусок пергамента и написал на нём утверждение: “Мне стоит получить зелье Клоуна через Ночных Ястребов”.

Затем Потусторонний отложил ручку и размотал с запястья цепочку своего маятника, позволив топазу, свободно свисать над листом пергамента.

Клейн повторил высказывание семь раз. Его глаза потемнели, а маятник в руке начал вращаться. Камень вращался по часовой стрелке.

«Ответ положительный, поэтому всё в порядке. Но сложно сказать, что случится после. Стоит подумать о развитии Клуба Таро…» — Клейн сделал ещё одно предсказание, чтобы во всём убедиться.

После этого махнул рукой и коснулся тёмно-красной звезды Солнца.

Он хотел призвать его пораньше и определиться было ли собрание Совета Шести. И если нет, то дать ему лучший способ определения времени начала собрания клуба.

…

Комната. Резиденция Берг.

Деррик тихо сидел на краю кровати, ожидая вызова Шута.

Чтобы избежать наличия рядом посторонних, он даже не выходил из дома со своего “возвращения”. Парень уже съел всю еду в доме.

Страдая от голода и выслушивая рулады своего желудка, Деррик чувствовал себя, как зомби, бредущий по тёмной равнине. Но парень не стонал и не двигался.

В этот самый момент, он увидел, как воздух окрасился красным, быстро поглощая его фигуру.

Серый, безграничный, хладный и одинокий мир вновь открылся его взору. А во главе стола всё также был Шут, которого всё также скрывал густой туман.

Клейн удовлетворился тем, что его призыв так никто и не прервал. Это подтверждало тот факт, что ему не грозит немедленная опасность.

— Солнце, мы снова встретились, — улыбнувшись, проговорил Клейн используя Йотун.

Деррик был шокирован происходящим и преклонил голову.

— Вы Шут, который держит своё слово.

— Остальные скоро прибудут. Но перед этим, я хотел бы решить ряд вопросов, — Клейн говорил на Лоэнском, но возжелал, чтобы загадочное пространство донесло его слова на Йотуне.

В воздухе зазвучало эхо, но ушей Деррика достигли слова Йотуна. Он удивлённо спросил:

— О чём Вы хотели спросить?

«Хм, хм, похоже, что теперь, когда я подучил Йотун, загадочное пространство будет переводить мои слова. А это значит, что не нужно волноваться о том, что Справедливость и Висельник не поймут, что скажет Солнце… Эх… Почему начальнику надо так много работать?» — Клейн потёр переносицу. Затем рассмеялся и качнул головой.

— Я разрешу взывать ко мне; запомни заклинания, которые я тебе расскажу.

— Шут, не принадлежащий этому миру; Загадочный правитель над серым туманом; Король Жёлтого и Чёрного, Хозяин удачи.

Зрачки Деррика расширились, когда он это услышал, но парень не посмел отвлекаться. Он повторял слова снова и снова, затем убедился правильно ли он всё запомнил.

— Ты должен использовать сей несложный ритуал и повторять моё имя всякий раз, когда возвращаешься в Город Серебра… А я предупрежу тебя, когда начнётся очередное собрание. В другие дни не обращай на это слишком много внимания и, да, не стоит избегать других людей. Но когда получишь моё сообщение, то должен будешь уединиться за тысячу ударов сердца, — Клейн рассказал о методе, над которым думал уже некоторое время.

В сущности это был ответ на молитву.

Он должен был учитывать ситуацию в самом Городе Серебра, поэтому, чтобы сократить ритуал, Клейн опустил почти всё лишнее, ведь это мольба напрямую к нему.

— Тысячу ударов сердца? — пробормотал парень.

Клейн немного описал стоящую за Клубом идею, а потом достал из кармана часы и перевёл взгляд на циферблат.

Деррик на мгновение застыл, прикипев взглядом к удивительному предмету.

Когда стрелка перевалила за три часа, Клейн протянул руку и коснулся звёзд Справедливости и Висельника.

Деррик даже не моргнул, увидев происходящее. Он заметил, как рядом с ним и напротив забили лучи света и появилось две покрытые туманом фигуры.

Одри Холл оглядела окружающее и внезапно застыла. Затем услышала, как и всегда спокойный голос Мистера Шута:

— Это наш новый член, его имя — Солнце. А это Мисс Справедливость и Мистер Висельник.

«Новый член?» — Одри сначала удивилась, но потом удивление сменилось радостью.

Девушка обрадовалась расширению Клуба Таро. В этот момент она чувствовала себя, как героиня её любимых историй.

Висельник нахмурил брови, он был немного огорчён тем, что Шут столь внезапно притащил нового человека.

«Он должен был хотя бы сказать… Но могущественному существу не пристало волноваться о наших мыслях и чувствах…» — Подумал он перед тем, как приветствовать Справедливость и Солнце.

За это короткое время Одри успела погрузится в состояние Зрителя и пристально изучила нового члена — Солнце.

«Должно быть он ещё очень молод… Его жесты подсказывают, что он нервничает и потому осторожен… Но вокруг постоянно висит аура тишины, заставляя думать о нём, как об одиноком волке, да, одинокий волк…» — думала Одри переводя взгляд на Шута, который занимал место в торце длинного бронзового стола.

Девушка радостно произнесла:

— Мистер Шут, у меня есть две новые страницы из дневника Императора Розелла.

Глава 144 — Трёхсторонняя сделка

«На самом деле страниц три, но эти символы слишком сложные и их трудно запомнить. Мой предел — чуть больше двух страниц. Я всё перепутаю, если запомню больше. Поэтому остальным придётся ждать до следующего собрания…»

«Новые страницы из дневника Розелла?» — Клейн обрадовался. Он улыбнулся и спросил в ответ, хотя уже знал, что она скажет:

— Мисс Справедливость, чего же Вы хотите?

Глаза Одри засияли от радостного предвкушения, но девушка сдержалась:

— Вы же знаете, что я скоро усвою зелье Зрителя. И, надеюсь, что смогу получить формулу Телепата, чтобы подготовить ингредиенты заранее. Хмм, я прекрасно понимаю, что на этих страницах не так много текста, а их содержимое может быть даже не равноценно рецепту зелья, поэтому я дам Вам ещё одну, а ещё заплачу некоторую сумму денег…

Она ещё не завершила всё, что хотела сказать, но внезапно почувствовала неправильность происходящего. Она не могла не выругаться.

«Мистер Шут, по меньшей мере, сущность, подобная самим Богам, как же можно предлагать ему деньги?!»

Из-за этого Одри не смогла удержать состояние Зрителя и, заикаясь, поспешно добавила:

— Это не то, что я имела в виду! Мистер Шут, на самом деле я думаю, что Вы и сами можете определить компенсацию. Да, вот, это, то, что я хотела сказать!

«Мне нравится и более ранняя версия… Я мог бы сказать: “Когда ты полностью усвоишь зелье «Зрителя», то получишь новую формулу. Мой подчинённый, нет, лучше использую слово — “последователь”, так звучит внушительнее, занимается некими вопросами, которые требуют денег. Вот Вам анонимный счёт в Банке Баклунда…” Да, а затем замаскируюсь и открою счёт в банке Баклунда.» — Клейн ответил не сразу — он взвешивал каждое слово, что собирался сказать, а по его лицу сложно было что-то определить.

Банк Баклунда был одним из семи главнейших банков Лоэна, которые обладали правом перевода денег.

В Лоэне в пределах одного города перевод денег между банками осуществлялся с помощью чеков. Но в отличии от банков Республики Интис, не все банки обладали равными правами. Самые крупные из них, а их было семь, крепко держались за свои привилегии. За это их прозвали чистыми, а остальные банки были вынуждены полагаться на них.

Перевод денег из другого города был возможен только в пределах одного банка. Только из одного отделения в другое. С изобретением поездов и телеграфа, эффективность подобных переводов чудовищно возросла.

Но вдруг, Солнце, Деррик Берг, заговорил:

— Рецепт зелья Телепат? Телепат, за которым следует Психоаналитик?

Одри озадаченно обернулась:

— Ты знаешь о нём?

Одновременно с этим, Мисс Справедливость кое-что заметила, ведь не даром она была Зрителем.

Молодой человек использовал древнее название — “Психоаналитик”, вместо современного “Психиатр”!

«Этот парень такой странный…» — Одри анализировала каждый его жест.

Деррик даже не думал, что кому-то покажется странным, поэтому просто продолжил:

— Я могу добыть этот рецепт!

Затем почувствовал вину за то, что не сможет предоставить рецепт прямо сейчас. Поэтому попытался как можно лучше объясниться:

— Этот Путь происходит от расы Драконов. А нашим Городом Серебра когда-то правил Гигант. Как Вы знаете, Гиганты и Драконы — смертельные враги, поэтому у нас есть все Последовательности от девятой до седьмой. А у меня есть возможность их добыть.

«Эх… Хотя Солнце и кажется много пережившим, серьёзным и молчаливым для своего возраста, но он всего лишь ребёнок! Вместе с тем кое-что стало понятнее. Похоже, что Последовательность Зрителя берёт начало от расы Драконов. Тогда и не удивительно, что символ на спинке кресла Мисс Справедливость — Дракон…» — Клейн смог не дёрнуться и по-прежнему сохранял свою позу, когда услышал столь тщательно описание.

На самом деле он мог бы с лёгкостью не дать Солнцу раскрыться. Если не помогать ему с переводом, то Справедливость и Висельник ничего бы и не поняли.

Но Клейн избрал иной подход. Он чувствовал, что это поможет создать могущественный образ самого себя в умах трёх его последователей. Тем самым он слушал с улыбкой и не проронил ни звука.

«Гигант, Дракон, Город Серебра…» — Одри была в недоумении. Сначала она посмотрела на Висельника напротив себя, но смогла понять только, что мужчина удивлён и шокирован.

Краем глаза она посмотрела во главу стола. Одри увидела Шута, который сидел на кресле с высокой спинкой, как и обычно, поглощённый клубами густого серо-белого тумана. Его правая рука возлежала на подлокотнике, в то время, как он сам откинулся на спинку кресла. Он не выказывал ни удивления, ни любопытства, ни мыслей, ни сомнений. Просто глядел с улыбкой.

«Он знает… Он знает обо всём.» — Одри с Элджером независимо друг от друга почти одновременно пришли к одному и тому же выводу.

— Город Серебра, никогда не слышала об этом месте… Где это? — Одри решила выудить немного информации, в то время, как Элджер внимательно слушал.

В этот самый момент голову Деррика Берга тоже наполняли вопросы. Он понимал, что кроме богоподобного Шута, Справедливость и Висельник, были Потусторонние какой-то Последовательности.

В Земле Забытой Богами, кроем людей Города Серебра, Деррик никогда не видел другого живого человека.

Поэтому он поинтересовался в ответ:

— Если Вы не из Города Серебра, то тогда из какого?

«Эхх…» — Клейн не мог сдержать внутреннего вздоха.

Одри пожевала губами, она не знала, что ей сказать.

«Да, подтекст в его вопросе в том, что если не хочешь отвечать на свой вопрос, не спрашивай где, живут другие люди…» — Мисс Справедливость слабо кивнула и сохранила величественное молчание.

Очевидно, Элджер тоже не так понял намерения Солнца. Он не знал, что его собеседник просто спросил, без всякой задней мысли. Поэтому Навигатор тоже промолчал.

Когда Деррик не получил никакого ответа на свой вопрос, он осознал, что случилось. Он решил не поднимать эту тему и вместо этого произнёс:

— Я попробую получить формулу Телепата так быстро, как только возможно. В обмен я хотел бы получить начальную Последовательность Пути Солнца.

— Путь Солнца? Последовательность 9 Бард? — спросил Элджер в ответ.

Деррик задумался:

— Вероятно, но у меня мало данных.

Клейн, который наблюдал за всем со стороны, решил вмешаться, потому что он не хотел, чтобы ему сорвали сделку.

Он улыбнулся и сказал:

— Предполагаю, что у Мисс Справедливость нет формулы Барда.

«Но Висельник кажется, мог бы её добыть…»

Увидев кивок Одри, Клейн продолжал со слабой улыбкой:

— Я дам Солнцу рецепт зелья Барда. Солнце передаст формулу Телепата Мисс Справедливость так быстро, как только возможно. Постарайтесь достичь этого в течении двух следующих собраний. А Мисс Справедливость отдаст мне новые страницы дневника Розелла. Затем, сделка будет завершена! Да, принцип равноценного обмена. Солнце явно в невыгодном положении, но, сейчас, он всего лишь пообещал. А когда передаст формулу Телепата, Мисс Справедливость должна предложить некую компенсацию, или это сделаю я, а Мисс Справедливость передаст деньги одному из моих последователей, которому потребуются средства для неких дел. Хе-х, всё из-за того, что Солнце не сможет получить наличные или ингредиенты от Мисс Справедливость.

Клейн намеренно добавил эту фразу, чтобы сместить внимание Висельника и Справедливости на то, что Солнце не сможет получить её компенсацию. Он и сам занял непонятную позицию, всё для того, чтобы его последователя проигнорировали.

«Не сможет получить компенсацию… Где же он живёт? Южный континент?» — Элджер внезапно нахмурил брови.

«Да и его происхождение весьма загадочно… Как и ожидалось, Мистер Шут имеет последователей. Одри наконец-то получила надежду на зелье Телепата. О чём же она теперь думает?»

Одри подавила радостное возбуждение и улыбнулась:

— Нет возражений.

— У меня тоже, — когда он понял, что может получить начальную Последовательность, Деррик кивнул без всяких колебаний. Его не волновала дополнительная компенсация.

Элджер, который остался за бортом этой трёхсторонней сделки, не мог ничего возразить. Хотя он и мог добыть рецепт зелья Барда, пришлось бы подождать неделю или две.

В этот момент, Клейн, который успешно перенёс вопрос компенсации на следующее собрание или, даже через одно, радостно приподнял руку. На его ладони появилась формула Барда.

Последовательность 9. Бард.
Основные ингредиенты: Кристаллический Подсолнух или хвостовое перо половозрелой Кремнёвой Птицы или хвостовое перо Огненной Птицы. Камень Сирен или Поющий Подсолнух.
Дополнительные ингредиенты: стебель трава середины лета, 5 капель сока Июльского вина, верхушка листа Тёмных Эльфов.

Он отправил формулу Солнцу и увидел, как молодой человек сперва нахмурился, а потом расслабился.

«Да ингредиенты в Земле Забытой Богами всё ещё носят древние имена. К счастью, моя формула получена напрямую от Вечного Палящего Солнца. Знания древних названий и различных замен…» — Клейн внезапно перевёл взгляд на Мисс Справедливость.

Одри, которая наблюдала за вчитывающимся в рецепт Солнцем, быстро проявила в реальности две страницы, которые сама запомнила.

Символы наполнили собой пергамент и во вспышке появились прямо в руке Клейна.

Как и до этого, он сразу же принялся читать.

3 Ноября.
Матильда уже на третьем месяце. Мне кажутся красивыми горничные, которые приходят из деревень. Нет, я не могу так низко пасть. Но совершенно случайно графиня Флоралис пригласила меня на частную встречу, хе-хе.
8 Ноября.
Архиепископ Фан Эстин ищет моей помощи. Эх, что я могу для него сделать?
9 Ноября.
Похоже, что в Путях кроется секрет. Архиепископ Эстин сказал, что после становления Потусторонним пятой Последовательности, остальные Последовательности можно заменить другими из одного или даже двух Путей! Другими словами начиная от средней до высших Последовательностей! Но это ограничивается только теми же одним-двумя Путями. Если выбрать зелье не из того Пути, то самый лучший исход это — лёгкое сумасшествие и невозможность идти дальше.
Таким образом, можно заменять Пути, начиная уже с четвёртой Последовательности. Бессонный и Сборщик Трупов. Да. Учёный и Жрец Тайн на высших ступенях тоже могут быть заменителями друг для друга.

Глава 146 — Всепожирающий Глад

— Но что в этом артефакте особенного? — с нарождающейся уверенностью спросила Одри.

Неожиданно даже для себя, но молодая Потусторонняя только что осознала, что не так уж беспомощна в случае с поиском людей в Баклунде.

Если посчитать, то сперва идёт её отец — один из богатейших аристократов с отличной репутацией и огромными связями, да и она сама довольно популярна у молодёжи. Тем самым у неё много возможностей среди людей высшего света.

Вторыми идут две Потусторонних, которые чувствуют себя, как рыба в воде, в своём круге общения. А ещё Форс, она когда-то была доктором, но сейчас переквалифицировалась в писательницу, правда при этом не только не потеряла своих связей с врачами, но и приобрела новые в среде литераторов и издателей.

Сио Дереча уже несколько лет помогает улаживать споры представителям среднего класса. Также она довольно известна в среде рабочих и бандитов Восточного Баклунда. У неё много скрытых возможностей

К тому же, учитывая их связи среди Потусторонних и репутацию, не стоило недооценивать способности этих двоих найти определённого человека.

Элджер не стал увиливать и ответил на вопрос Одри без всяких колебаний или задних мыслей:

— Никто не знает настоящего имени, но те, кто с ним сталкивались, дали ему прозвище “Всепожирающий Глад”. Каждый день Цилан скармливает ему по живому человеку, целиком, его плоть и душу. А в противном случае, артефакт пожрёт своего владельца!

— Это может быть одна из самых важных зацепок в его поиске, — сказала Одри, нахмурив брови.

Она чувствовала себя очень неуютно и ощутила сильную ненависть к этому магическому предмету, требующему живую человеческую плоть, кровь и душу.

— Да, но в многомиллионном городе никто не заметит пропажи пары бродяг, — напомнил ей Элджер, — С тех самых пор, как в его руки попал этот артефакт, с Циланом невозможно справиться. Изначально он был Благословенным Ветром. И хорошо владел силами воды, ветра и погоды. Но, позднее, люди стали замечать, что Цилан обрёл способности довести противника до сумасшествия, посещать чужой сон, призывать на помощь свет, чтобы справиться с зомби, усилить себя песней и исказить внешность… Нет ничего, чего бы он не смог сделать, — подробно описал Элджер, — Мы подозреваем, что это, на самом деле способности артефакта — Всепожирающего Глада…

Не дав Элджеру закончить, Деррик Берг, который до того внимательно слушал его откровения, внезапно выплюнул одно единственное слово:

— Пастырь!

«Пастырь? Последовательность 5 Пути Просителя Секретов и Слушателя? Хмм, среди Совета Шести в Городе Серебра, есть новая старейшина, которая тоже является Пастырем. Солнце упоминал, что она достаточно сильна, чтобы сражаться с Потустороннем четвёртой Последовательности, эээ — злым духом соответствующего ранга» — Клейн скривился, но перемены в его лице скрыл этот вечный серый туман. А Справедливость не обращала на него никакого внимания.

— Пастырь?

— Пастырь?

В унисон спросили Справедливость и Висельник. Один голос звучал недоуменно, а в другом слышалось узнавание, как будто он где-то слышал это название и что-то знает, но пока не осознаёт сложившейся ситуации.

Увидев обращённые на него взгляды, Деррик запаниковал. Не важно, что он был тихим, немного раздражённым и депрессивным, прежде всего он был просто мальчишкой.

Поэтому Деррик поторопился объяснить, немного при этом заикаясь:

— То, что я хочу сказать, черты, которые описывает Висельник, похожи на силу Потустороннего “Пастырь”. Каждый Пастырь способен поглотить чужую душу, включая привидений и злых духов. Они контролируют души и могут пользоваться их способностями, прямо как бог, выпускающий ягнят пастись. Тем самым никто не знает, сколько у них сил. Зависит от того, сколько душ они поглотили и это слишком пугает. Они почти на уровне Потусторонних Высших Последовательностей. Но есть люди, которые подозревают, что есть придел числу душ, которые может поглотить и контролировать Пастырь, и что эти души можно заменить одна на другую.

«Так вот, что означает быть Пастырем… Путь, который контролирует Орден Авроры не похож на другие… Тогда неудивительно, что они поклоняются Истинному Создателю, нет, не так — Падшему Создателю…» — На Клейна снизошло озарение, но он не кивнул, а сделал вид, что знает это уже очень давно.

Тем временем Клейн не сдержал мысленного вздоха:

«Солнце, ты всего-лишь мальчишка. Это важная информация. Ты мог бы обменять её на что-нибудь ценное. А вместо этого выболтал. Выболтал просто так!»

«Да, демонстрируемые артефактом способности очень напоминают Последовательность 5 Пастырь… Интересно, а у остальных Запечатанных Артефактов есть похожие свойства? Какую Последовательность имитирует Запечатанный Артефакт семьи Антигонов — 2-049?»

Выслушав объяснение Солнца, Элджер как будто сложил пазл и тихо кивнул.

А Одри ещё больше раззадорилась и принялась давить на парнишку:

— Пастырь это Последовательность какого Пути? Какой у неё номер?

— Проситель Секретов, Последовательность 5, — Клейн ухватился за предоставленную возможность продемонстрировать, что он знает всё на свете.

— Проситель Cекретов… Орден Авроры, — Одри внезапно вспомнила Мистера А, предположительно оракула Ордена Авроры, и ощутила как у неё потяжелело на сердце.

Девушка на полном серьёзе уже обдумывала, какую цену могла бы заплатить Мистеру Шуту, чтобы тот избавился от отвратительного Потустороннего. Но так и не смогла придумать, что могло бы заинтересовать могущественную сущность.

«Как и ожидалось, подобную богам сущность сложно заинтересовать… Не так уж много вещей и событий могут привлечь её внимание…» — Одри вздохнула.

Подавив сей несвойственный ей порыв, девушка благодарно кивнула. Её радовало, что подсказка Солнца позволяла взглянуть на проблему с другой стороны, и с его помощью можно эффективнее противостоять пирату.

— Мистер Висельник, я принимаю Вашу просьбу. Но вместе с тем, не могу гарантировать, что найду Контр-Адмирала Урагана, пирата Цилан, — девушка посмотрела напротив себя.

— Я не смел и подумать об ином ответе. Независимо от результатов этого предприятия, пока Вы согласны со мной работать, я буду добывать информацию. А если преуспеете в поиске, я готов поделиться главными ингредиентами зелья Телепата. Конечно только в том случае, если мы узнаем, что они собой представляют, — Элджер очень много обещал, что было для него большой редкостью.

— Согласна, — Одри сжала губы и ответила со слабой улыбкой.

Затем, с разрешения и не без помощи Мистера Шута, Элджер проявил портрет Цилана.

Это был один из семёрки известнейших пиратских адмиралов. Квадратная челюсть, связанные в пучок на затылке волосы — прямо как у тех древних воинов; зелёные глаза, в которых, казалось, притаился смех, но при этом источающие неестественный холод…

После того, как они обо всём договорились, Клейн улыбнулся и объявил окончание Собрания. Он обратил внимание на то, что Справедливость с Висельником вскочили с кресел и поклонились, а Солнце повторил их движения, только значительно медленнее.

Клейн незамедлительно махнул правой рукой, тем самым обрывая соединение, но сам не сразу покинул этот величественный зал.

…

Резиденция Берг, Город Серебра.

Деррик оглядел знакомую с детства обстановку и выглянул в окно на тёмное небо, залитое вспышками молний. Он как будто впал в транс.

Но вскоре парень пришёл в себя. И принялся искать пергамент и перо, чтобы записать формулу Барда, которую только что вспоминал.

Деррик несколько раз перепроверил написанное и только потом уверился, что ничего не перепутал.

Деррик ничуть не волновался, что то, что он станет Бардом вызовет подозрения в Городе Серебра. Члены исследовательских экспедиций, часто приносили с собой формулы, ингредиенты и странные артефакты, добытые с тел монстров и из руин городов.

В Городе Серебра считалось совершенно нормальным, когда часть добытого оставалось у самих добытчиков. Естественно, если при этом не утаивали ничего важного, то капитаны и прочие высокопоставленные личности закрывали на это глаза.

С течением времени все эти формулы вошли в оборот в Городе Серебра. Некоторые из них служили многим поколениям одной и той же семьи. А Твари во Тьме, кружащие вокруг города, уже долгое время оставались неизменными, поэтому часть ингредиентов можно добыть и в окрестностях, но за другими придётся идти в проклятые земли.

Отложив пергамент, Деррик припомнил инструкции таинственного Шута. После этого склонил голову и стены комнаты наполнила простая молитва:

— Шут, не принадлежащий этому миру; Таинственный Правитель над серым туманом; Король Жёлтого и Чёрного, Владыка удачи.

…

Йотун — древний язык, и в нём остались слова означающие ритуалы, молитвы и даже заклинания, поэтому Деррику не пришлось менять текст.

…

«Шут, не принадлежащий этому миру…»

Клейн, который так и не покинул своего места за длинным бронзовым столом, внезапно услышал, как в ушах зазвучали молитвы. А затем увидел, как мерцает звезда, символизирующая Солнце.

Он не пытался её коснуться, но планировал ответить за десять минут до начала следующего Собрания, так, чтобы юноша успел приготовиться.

Самой важной частью его плана было избегать упоминания даты и времени. Он не хотел разрушить образ могущественного и загадочного Шута.

После того, как убедился в правильности своей догадки, Клейн обернул себя духовным коконом и рухнул вниз.

Вернувшись к себе в комнату, он разрушил духовную стену и решил немного отдохнуть, перед тем как пойти дальше.

Уже не было необходимости играть роль Провидца и ездить в Гадательный Клуб каждую неделю. Клейн думал посещать его от случая к случаю — заработать немного денег и выполнить свой долг, как Ночного Ястреба.

Клейн планировал поваляться в кровати, но внезапно вспомнил, что он хотел кое-что сделать. Поэтому у него не оставалось выбора кроме, как встать с постели. У него была назначена встреча с детективом Генри, на которой он должен был выслушать финальный отчёт о расследовании дела о красном дымоходе.

«Эх… Я слышал, что популярные — вечно занятые люди… А ещё надо уделить время на посещение с Мелиссой и Бенсоном Ассоциации домашней прислуги, чтобы выбрать горничную…» — Клейн нехотя сменил рубашку, накинул сюртук, взял в руки полуцилиндр и инкрустированную серебром трость, а потом, одетый, как и подобает джентльмену, вышел за дверь.

На улице Бесик, напротив вывески частного детективного агентства, Клейн накинул на лицо маску, надвинул на глаза шляпу, перешёл улицу и шагнул на лестницу.

Глава 149 — Подсказки прямым текстом

Клейн посмотрел на серьёзное лицо Дэна и неожиданно улыбнулся:

— Капитан. Вчера я кое-что понял.

— И что же? — Не поддержал его веселья Дэн. Капитан откинулся на спинку стула и скрестил руки на груди.

Клейн же принялся вспоминать заранее заготовленную речь:

— Вспоминая всё, что произошло, с тех пор, как я стал Потусторонним, я внезапно осознал, что в названии зелий заключён глубокий смысл, помогающий принявшему их человеку обрести контроль над собственной силой; некий набор принципов, позволяющий избежать любых негативных эффектов. А когда мы начинаем действовать согласно этих принципов, кажется, что мы становимся представителем той профессии, которая заключена в названии зелья. Естественно, эти принципы скрыты. Их нельзя узнать просто выпив зелье. Всё, что мы можем сделать — это шаг за шагом приближаться к их пониманию, наблюдая за реакцией на те, или иные шаги. Затем, когда я стал Провидцем в Гадательном Клубе и вывел набор принципов, слуховые и визуальные галлюцинации, которые мучили меня всё это время, тут же исчезли. Вот, что я понял!

Завершив монолог, Клейн облегчённо выдохнул. Он сказал только то, что нужно было сказать, тем самым недвусмысленно намекнув на метод действия.

«Фух, остаётся надеяться, что Капитан не сообщит Церкви, что у меня уже были все эти идеи, когда его начнут расспрашивать. Это может привлечь слишком много внимания… И не стоит забывать о связи между Провидцами и семьёй Антигонов. Это может выйти мне боком. Но Капитан побывал в разных переделках, он умный и находчивый человек. И как только осознает метод “действия”, сразу заметит, что Церковь что-то скрывает. Капитан сам поймёт о чём можно, а чём нельзя говорить…» — Задумался Клейн.

Но быстро решился и придумал новый план.

«Если Капитан не сможет осознать метод действия, или не обратит внимания на скрытность Церкви, то я прямо скажу об этом ещё до того, как подам прошение!»

«Для сначала намекну и попробую понять, что же ему известно…»

Дэн ничего не говорил и просто слушал монолог Клейна, а его серые глаза стали ещё внимательнее.

Полминуты Капитан молча тёр виски, но потом взял трубку и втянул носом аромат табака.

Удовлетворившись, он достал спички, похоже, напрочь забыв о правилах Ночных Ястребов.

Белый дым наполнил воздух, а Дэн прикрыл глаза, явно наслаждаюсь ароматом табака.

Через некоторое время, Капитан открыл глаза и улыбнулся:

— Простите, я забыл, что Вы не курите.

— Курение вредно для здоровья! — заявил Клейн.

Дэн продолжал думать, но уже с трубкой в руке.

— Кажется я тоже, кое-что понял.

«Нет, Капитан, ровным счётом Вы не ничего поняли! Не шляйтесь так часто по моим снами!» — Клейн ничего не сказал, а вместо этого по-дружески улыбнулся.

— Скорее всего, не пройдёт много времени и я увижу Ваше прошение… — в шутку сказал Капитан, выпуская клубы ароматного дыма.

«Завтра?» — Пошутил про себя Клейн. Потом достал из кармана часы и посмотрел на время.

— Капитан, мне пора к Старине Нилу. Скоро начнутся наши уроки.

— Хорошо, — Дэн смотрел за тем, как он уходит, так и не выпустив трубки из рук.

Закрыв за собой дверь, Клейн воодушевлённо отправился к лестнице вниз. Там он увидел двух незнакомцев, мужчину и женщину, которые прошли в штатский офис.

«Новые сотрудники…» — Клейн отвлёкся, но потом мысленно добавил. — «В течение двух дней, и определённо на этой неделе, я подам своё прошение!»

«А затем придётся пройти серию тестов, прежде чем выпить зелье Последовательности 8 Клоун.»

…

В тишине подземелий, Клейн повернул к Арсеналу и толкнул дверь в караулку.

— Что с Вами?, — шокировано спросил Клейн, всматриваясь в лицо Старины Нила.

Старина Нил казался поникшим, его лицо побледнело. Постоянно зевая, он заговорил:

— У меня были проблемы с, эээ… опорожнением кишечника, да. Я пытался избавиться от них при помощи ритуала, но в конце концов… поспать мне так и не удалось. Я много раз ходил в туалет, а в конце, в конце я уснул на унитазе.

«Хм, зато Ваша проблема с кишечником разрешилась…» — Клейн почти рассмеялся, убедившись, что всё не так серьёзно, как ему показалось.

Но удержал себя в руках и спросил:

— Вам уже лучше?

Одновременно, волнение заставило его дважды щёлкнуть по клыку. Он использовал духовное зрение для того, чтобы проверить ауру Старины Нила.

«Немного затемнений и нечистот в области кишечника, у которого остался жёлтый цвет, оранжевые почки, но ничего серьёзного и всё в рамках нормального…» — Клейн с облегчением выдохнул.

— Я в порядке. Я взял таблетки от диареи у Фрая, — Старина Нил зевнул, как закоренелый морфинист, — Сегодня занимаешься самостоятельно. Всё равно материала осталось на пару дней.

— Хорошо, — ответил Клейн вежливо, — Я могу помочь и подежурить в оружейной, заодно и поучусь. Не отдохнуть ли Вам наверху?

Старина Нил немедленно выпрямил спину, его глаза блестели:

— Парень, ты добрейший среди нас всех, и уступаешь только Фраю! Передаю оружейную тебе!

Он сорвал подушечку с колен, которую положил туда до этого, и словно ураган вырвался из комнаты, оставляя за собой озадаченного Клейна.

…

Охранная Компания Терновник получила новое задание — охрана торговца во время сделки и на пути в доки. Леонард и Кенли легко со всем справились и, к полной зависти Клейна, заработали немного денег.

День шёл как и обычно — он изучал сверхъестественное, тренировал свои навыки в стрельбе и страдал от пыток инструктора Гавэйна, который, казалось, был чем-то взволнован.

«Фуф, фу…» — Клейн жадно хватал ртом воздух.

Но и оставив дом Гавэйна, он продолжил усердно трудиться. Клейн спустил почти два сула на извозчика и посетил оставшиеся десять домов.

Лицо Клейна помрачнело, когда последний дом с красным дымоходом скрылся из его глаз.

«Дом, который я видел, явно не в списке зданий, в которых недавно сменились жильцы… Если это так, у меня только что появились большие проблемы. Интересно, сколько понадобится времени, чтобы проверить все 1600 домов… Эхх… И я не могу просить о помощи. Ведь только я могу почувствовать нечто знакомое, когда увижу его…»

«Не расстраиваться и не сдаваться! Я продолжу, когда у меня будет свободная минута. Я сделаю это за три, нет, за два месяца! Кто знает, цель может оказаться за следующим поворотом!»

«И я пересмотрю отчёт и составлю план маршрута согласно удалённости и расположения домов!»

Так мотивировал себя Клейн, отгоняя депрессию.

Теперь, когда он принял решение, Клейн планировал приказать экипажу ехать на улицу Нарцисса. Но, внезапно, он осознал, что оказался в месте неподалёку от дома мистера Азика.

«До того, как мистер Азик отправился отдыхать, он писал, что вернётся на этой неделе, но не сообщил точного времени. Мне по пути, оставлю ему записку. А ещё экипаж нанимался на час за два сула, и время почти вышло. В любом случае я остановлюсь рядом с его домом, а оттуда поеду на общественном транспорте…» — Решился Клейн

Несколькими минутами позже он спрыгнул с подножки кареты и оказался напротив дома мистера Азика.

«Дома здесь явно получше, чем на улице Нарцисса, но не такие хорошие, как на улице Хоус.» — Перед домом была лужайка и небольшой палисадник на заднем дворе.

♫ Динь! Динь! Динь!

Клейн потянул за верёвку и где-то внутри дома зазвучал колокольчик.

Парой минут позже послышались шаги и вскоре дверь распахнулась.

Перед Клейном появился загорелый мистер Азик. Поскольку он был у себя дома, то одет был только в простую белую сорочку, коричневую жилетку и такие же брюки.

— Клейн? А я уже собрался тебе написать. — обрадовался Мистер Азик, — Я приехал прошлой ночью.

Клейн уставился на небольшую родинку около правого уха своего учителя.

— Мистер Азик я нашёл нечто, что может привести к вашему прошлому.

— На самом деле? — Азик ещё больше обрадовался. Печаль в его глазах потускнела.

— Давайте поговорим в доме, — огляделся вокруг Клейн.

Азик поспешно закивал. Он отошёл в сторону и пригласил Клейна.

Затем закрыл дверь и провёл Клейна в гостиную на первом этаже. Они уселись на один и тот же мягкий диванчик.

— Что же вы отыскали? — нетерпеливо спросил мистер Азик.

Не ожидая встретить своего учителя, Клейн вынужден был потратить время на то, чтобы привести мысли в порядок.

— Недавно у меня была миссия — справиться с привидением в городке Ламуд.

— Ламуд… — неторопливо проговорил мистер Азик, нахмурившись при этом.

Клейн понаблюдал за его лицом и сам заговорил в той же неспешной манере.

— Разбираясь с привидением, мы кое-что отыскали и пришлось проводить расследование в городе… Местный житель попытался всучить мне, естественно за деньги, портрет первого барона, Владетеля Ламуд. Из любопытства я попросил посмотреть и обнаружил, что человек на портрете напоминает Вас во всём за исключением волос. Та же родинка, то же место, тот же размер. Под давлением мужчина рассказал, что портрету всего-то сорок лет, но человек на портрете на самом деле когда-то жил в ныне заброшенном замке. Это была реплика извлечённой из-под руин картины. Вы должны знать, что люди с нашими способностями могут отличить правду ото лжи, кто-то лучше, кто-то хуже, но этот мужчина не лгал.

Слушая рассказ Клейна, Азик наклонился вперёд. Он скрестил на груди руки и замолк на несколько минут.

Пятью минутами позже он вздохнул.

— Описание ничего не значит, я ничего не помню. Может быть, самому посетить это место? Поедешь со мной?

— Почту за честь, — ответил Клейн, — Но сперва надо заехать домой. Не хочу, чтобы брат и сестра волновались.

— Конечно, — мистер Азик встал.

Глава 152 — Удачная попытка

По-прежнему клубился серый туман, а в глубине всё также мерцали алые звёзды. Клейн устроился за столом и наблюдал за привычной взгляду картиной.

Спустя несколько секунд он отвернулся и заставил появиться перед собой желтовато-коричневый кусок пергамента.

Затем взял ручку, чтобы записать туда изменённое им самим заклинание для ритуала призыва.

Зажечь свечу, что олицетворяет призывателя.
Использовать духовный барьер, чтобы создать освящённую область.
Капнуть масла Полной Луны на пламя, добавить Ромашковую Росу, порошок Дремоцвета и другие ингредиенты. (Нет нужды в абсолютной точности, ведь призыв направлен на самого себя)
Произнести заклинание:
Я! (Громко крикнуть на Гермесе, Ётуне, языке Драконов или Эльфийском.)
Призываю во имя моё (Гермес),
Шут, не принадлежащий этой эпохе;
Таинственный правитель над серым туманом;
Король Жёлтого и Чёрного, владыка удачи.
…

Изучив заклинание несколько раз, Клейн написал предсказание ниже отрывка:

“Случится беда, если ритуал, описанный выше, выполнить вне границ этого мира.”

«Фух.» — Он устало выдохнул, положил ручку, достал из рукава серебряную цепочку и зажал в левой руке.

Кулон из топаза завис ровно над пергаментом, на пару сантиметров выше предсказания. Клейн отбросил все свои мысли и вошёл в состояние Когитации.

«Случится беда, если ритуал, описанный выше, выполнить вне границ этого мира.»

«Случится беда, если ритуал, описанный выше, выполнить вне границ этого мира.»

Повторив предсказание семь раз, Клейн открыл глаза, но уже полностью чёрные, и посмотрел на камень, вращавшийся против часовой стрелки.

Это означало отрицательный исход: никакой опасности нет!

«В таком случае, можно пробовать…» — Клейн заставил вещи исчезнуть. Он призвал ауру обернуться вокруг своего тела и сымитировал ощущение падения.

Вернувшись в спальню, и, из-за того что уже воздвиг духовный барьер, немедленно решил попытаться. Первым делом, Потусторонний очистил стол и поставил прямо в его центр пахнущую мятой свечу.

Он слегка надавил на фитиль, призвав при этом силу, чтобы зажечь свечу.

Под колеблющимся тусклым светом, Клейн капнул в пламя свечи эфирные масла, экстракты и бросил туда же травяной порошок.

Воздух наполнил умиротворяющий аромат, и в комнате продолжилась извечная борьба света и тени.

Отойдя на два шага назад, Клейн взглянул на олицетворяющую его свечу и крикнул на Йотуне:

— Я!

Затем перешёл на Гермес:

— Призываю во имя моё! Шут, не принадлежащий этой эпохе. Таинственный правитель над серым туманом. Король Жёлтого и Чёрного, владыка удачи.

Закончив заклинание, он заметил, как колеблющееся пламя свечи яростно затанцевало и образовалось водоворот, поглощающий духовные частицы с безумной скоростью.

— Луноцвет, трава алой луны, молю, даруй свои силы моему заклинанию… — Клейн подавил неприятное ощущение, вызванное резким оттоком его духовной силы, и закончил декламировать.

Пламя свечи прекратило дрожать. Она вся покрылась серым налётом, примерно на ладонь от основания.

«Не удалось… Ох, возможно, следует откликнуться над серым туманом? Призывать самого себя так проблемно…» — поморщился Клейн, потирая пульсирующую точку во лбу.

Он заставил себя успокоиться, затем сделал четыре шага против часовой стрелки, прежде чем снова появиться над серой мглой. Клейн заметил, как струится свет над местом во главе стола.

Этот свет исходил из странного символа на спинке кресла. Знак состоял из Пустого Глаза, означающего сокрытие, и искажённых линий, несущих в себе перемены.

Клейн протянул руку, чтобы дотронуться до символа, и услышал:

«Я! Призываю во имя моё!»

«Шут, не принадлежащий этой эпохе.»

«Таинственный правитель над серым туманом.»

«Король Жёлтого и Чёрного, владыка удачи.»

Затем увидел духовные колебания, перемежавшиеся с колебаниями света, сформировавшие иллюзорную дверь, не имеющую формы.

Проход затрясся, будто бы призывая распахнуть его, а Клейн ощутил прилив энергии и сразу же приказал ему открыться.

В тот же момент бескрайний туман и огромный дворец растянулись в длину. По ним прошли едва заметные колебания.

Колебания поплыли в сторону иллюзорного прохода.

Но как бы Клейн не пытался его открыть, всё было тщетно. Каждое движение растворялось в мёртвой тишине.

«Дверь Призыва не сформировалась?» — парень взял себя в руки и нахмурился, пытаясь понять, что же пошло не так.

Клейн без всякой задней мысли назвал проход Дверью Призыва.

«Хмммм, моей силы недостаточно, и, поэтому, не получается открыть полноценную Дверь Призыва. Когда достигну Последовательности 8, попробую ещё раз. Возможно, тогда, этой проблемы не возникнет…» — Клейн кивнул собственным мыслям, примерно осознав, в чём потерпел неудачу.

Ритуал придал ему уверенности в своих силах, поскольку это был первый раз, когда он получил отклик от загадочного пространства над серым туманом — кроме того раза с предсказанием о Вечном Пылающем Солнце!

«Придёт день, когда я разгадаю все хранящиеся здесь тайны!» — Воодушевлённо воскликнул Клейн. После чего быстро спустился в серую мглу, окутав себя аурой.

…

Очутившись в спальне, Клейн тут же потушил свечу. Но прежде чем убрать духовный барьер, он завершил ритуал и навёл порядок на рабочем столе.

Клейн снял барьер, и по комнате прошёлся порыв ветра. Он завалился на кровать, укрылся одеялом и моментально уснул.

Клейн неожиданно осознал, что сидит посреди гостиной и держит в руках “Тингенскую Правду”.

«…Только не говорите, что Капитан снова здесь?» — Поначалу он растерялся и выглянул в окно, тем не менее, найдя забавным собственное раздражение по этому поводу.

Громко скрипнув, дверь отворилась. Дэн медленно зашёл внутрь — в неизменной штормовке, доходящей ему до колен. В руках он держал трость и трубку.

Он всё ещё носил чёрный цилиндр, из-под полей которого сверкали серьёзные серые глаза.

Дэн прошёл в гостиную и устроился на маленьком диванчике, забросив ногу на ногу.

Он отложил трость, снял шляпу и откинулся на спинку. Дэн так и сидел в тишине, пристально смотря на Клейна, будто бы раздумывая над чем-то.

«Капитан, что у вас на уме…» — Клейн пребывал в растерянности.

Не выдавая своё знание о том, что это сон, он притворился безучастным и продолжил читать газету.

Минута, две, пять. Клейн повернул голову и взглянул на диван. Но обнаружил, что Капитан всё ещё тихо сидел на месте, погруженный в свои мысли.

Пять, десять, пятнадцать минут. Клейн просмотрел газету вдоль и поперёк уже множество раз, краем глаза поглядывая на Дэна, который всё так же смотрел на него и думал.

«Капитан, мне так неловко…» — Клейн был уже не в состоянии спокойно сидеть. Он свернул газету и отложил её в сторону. Затем кивнул и улыбнулся Дэну, сходил на кухню за тряпкой и принялся протирать обеденный и кофейный столик.

«Капитан, смотрите же — этот сон такой простой, такой обычный, такой скучный! Не стоит за ним наблюдать. Поспешите! Почему бы не притвориться призраком, а я притворюсь испуганным, и Вы выполните своё “действие” Ночного Кошмара!» — Взмолился Клейн про себя и приподнял голову, но, всё, что он увидел — это бездонные глаза Дэна, витающего где-то в своих в мыслях.

Под этим пристальным взором Клейн протёр всю мебель и убрал комнату. Сон выжал его до предела.

Но больше всего вымотал Дэн Смит, что пялился на него со следами глубоких раздумий на челе.

Клейн не знал, сколько прошло времени, пока он отчаянно искал себе занятие, и до того момента как Капитан поднялся с дивана. Он взял трость, снова надел шляпу и вышел сквозь дверь.

Клейн задержал дыхание, наблюдая, как тот покидает дом.

Он не смог удержаться, чтобы не помахать ему вслед.

«Фух…» — Когда всё вернулось в норму, Клейн облегчённо выдохнул.

«Это был ужасный кошмар!» — Подумал он про себя, слишком усталый, чтобы ругаться.

…

Баклунд, Западный Баклунд, магазин Филиппа.

Магазин Филиппа был одним из лучших в королевстве Лоэн. Его двери открыты только для знати и богатеев, что достойны быть его покупателями.

Снаружи всегда ждали роскошные экипажи с гербами. Это место было не только безопасно, но к тому же служило подобием салона в виду строгих ограничений налагаемых на его покупателей.

Одри взяла с собой свою горничную, Энни, и золотистого ретривера, Сьюзи. В сопровождении чрезвычайно внимательного слуги она вышла из кареты и направилась к входу.

По пути она замечала дочерей виконтов, графов, а также девиц, чьи родители имели не такой высокий статус.

Одри приосанилась и изящно всех приветствовала. Она могла поддерживать беседу со знатью на различные темы. К примеру, повстречав графиню, похвалит вышивку на платье, встретившись с баронессой — восхититься блистательной речью её супруга в Палате Лордов.

Раньше Одри не обладала такими способностями: она была чересчур высокомерна и упряма. Но сейчас ей не требовалось прилагать больших усилий, чтобы вести себя безупречно.

В глазах Зрителя, большинство мыслей и чувств знатных леди написано у них на лице.

Поднявшись на второй этаж, Одри зашла в отдел готового платья.

Продавцом была юная девушка. Она носила чёрно-белое платье, её светлые волосы спускались до плеч.

Этой девушкой оказалась Арбитр, Сио Дереча.

Одри взглянула на Сьюзи, не меняя при этом выражения своего лица. Но собака тотчас поняла, что от неё хочет хозяйка, и рванула к другому прилавку.

Горничная Энни побежала за Сьюзи, чтобы вернуть её обратно.

«Отличная работа!» — Похвалила её про себя Одри и направилась к Сио Дереча, притворяясь, что разглядывает платья.

— Почему Вы назначили встречу именно в этом месте? — зашипела Сио, тем временем рекламируя свой товар.

Её голос был тонкий и нежный, как у ребёнка.

— Где настоящий продавец? — задала встречный вопрос Одри.

Сио огляделась по сторонам:

— Я убедила её отдохнуть.

Одри оглядывала представленный ассортимент, в то время, как достала аккуратно сложенный лист бумаги из своей кожаной сумочки и тайно передала его Сио.

— Контр-Адмирал Ураган Цилан пробрался в Баклунд. Вот портрет. Надеюсь, что вам под силу отыскать его. И да, не насторожите его.

Сио вскрыла конверт, чтобы пробежать записку глазами. Арбитр обратила внимание на портрет мужчины лет тридцати с заметным широким подбородком.

«Меня всегда хвалила учительница рисования…» — Одри украдкой взглянула на Сио и приподняла подбородок.

Зритель добавила:

— Королевство назначило награду — 10 тысяч фунтов за его голову. Если Контр-Адмирала поймают, даже сообщивший о его местонахождении, будет награждён парой сотен.

Закончив, Одри заметила, как вспыхнули глаза Сио, как она того и ожидала.

Глава 153 — Последний кирпич в основание

Этот величественный подбородок, эти собранные в пучок волосы и эта леденящая душу ухмылка тут же сразили девушку наповал, отчего она едва удержала равновесие, чтобы не упасть на диван.

В её глазах, мужчина уже был ходячим мешком с деньгами.

Запомнив приметы Цилана, девушка опустила взгляд, чтобы прочесть описание:

“Шатен с тёмно-зелёными глазами”, — гласила надпись.

“Портрет лишь примерное описание, поскольку наша цель обладает способностью менять облик. И неизвестно, сколько времени может поддерживать трансформацию.”

«Портрет лишь пример… Может менять облик… Пример, менять облик… Зачем я потратила столько времени на то, чтобы запомнить его приметы?!» — взгляд Сио был настолько ошарашенным, словно она, наконец-то, узрела всё зло этого мира.

Приподняв голову, девушка как раз увидела, как Форс Уолл вяло упала на диван напротив.

— У нас нет ни единой зацепки. У нас ничего нет, кроме того, что он не из Баклунда. Но Баклунд, это город, который посещают сотни и тысячи людей.

Форс попыталась сесть, но все три попытки оказались неудачными.

— Я всего лишь Ученик, а не Арбитр… — надулась она, положив руки на подлокотник и подтянувшись в сидячее положение. — Нашей леди, наверное, кажется, что мы пророки? — пошутила Форс Уолл.

Сио собиралась ответить, но вдруг заметила, что прочла не все сноски, и вновь обратила внимание на записи.

— Предполагаемые методы поиска, — спокойно произнесла она. — Первое: У Цилана есть проклятый артефакт. Этот предмет должен поглощать кровь, душу и плоть живого человека, причём ровно через день. Обратите внимание на пропавших бродяг или бездомных. Второе: Изучите информацию о Цилане. Постройте психологический портрет, учтите всё — привычки, увлечения, модель поведения! Третье: Пусть его черты лица и способны меняться, но сменить повадки он так быстро не в состоянии, поэтому будьте внимательны.

Слушая Сио, Форс кивала.

— Мисс Одри, несмотря на все слухи вокруг неё, не наивный цветочек. Она спокойна, скрупулёзна и наблюдательна.

— Что правда? — спросила Сио, и, не дожидаясь ответа, сменила тему, — Я буду отвечать за сбор информации. Ты бы могла узнать о привычках и увлечениях этого мешка с день… этого адмирала?

Форс широко раскрыла глаза и покачала стальным портсигаром.

— Как можно! Как можно принуждать столь утончённую и чуткую натуру заниматься такими скучными делами, как анализ и дедукция?

Сио бросила взгляд на свою подругу, сама того не подозревая, источая при этом ауру власти.

— В твоём романе был интересный абзац о дедукции.

Форс Уолл расслабилась и опустила голову. Она посмотрела на журнальный столик:

— Знаешь сколько нервов потрачено, сколько волос я повыдирала, и всё ради этого абзаца!? — Ученица бросила недовольный взгляд в сторону Сио Дереча и быстро подняла голову, — В конце концов! Жизнь слишком коротка! Почему мы должны тратить её на выполнения чёрной работы!?

«Разумно…» — Сио чуть было не кивнула в знак согласия. Она из-за всех сил пыталась сохранить свой авторитет Арбитра.

— Может быть, тогда у тебя есть идеи о том, как решить эту ситуацию? — Сио старалась заставить свой голос звучать серьёзнее, а не по-детски пронзительно.

Прежде чем поднять взгляд, Форс подумала над ответом.

— Мы можем нанять профессионала! После того, как закончишь собирать информацию, отдадим её сыщику, естественно не называя при этом имён, и попросим провести расследование. И всё, что нам придётся сделать — это заплатить!

— Почему я раньше об этом не подумала? — произнесла Сио и переглянулась с Форс.

Когда атмосфера стала неловкой, девушка прочистила горло:

— Хорошо, будь, по-твоему. — И сразу добавила, — Но платишь сыщику ты!

…

Улица Хоус. Гадательный Клуб.

— Добрый вечер, мистер Моретти, — симпатичная Анжелика удивлённо посмотрела на Клейна, — Обычно, Вы не посещаете нас по пятницам.

Измученный поиском дома с дымоходом из красного кирпича, парень улыбнулся и произнёс:

— Ни что в этой жизни не постоянно. Иногда судьба преподносит нам странные сюрпризы.

Он блуждал неподалёку и, когда время аренды его кареты истекло, решил перебраться сюда, выпить чая и передохнуть.

Кроме того, это послужило бы последним кирпичом в фундаменте его легенды. Получив “новый” опыт, логически, он бы смог бы обосновать подачу прошения.

— Ваши речи, как всегда, полны философского подтекста, — восхищённо заметила Анжелика.

Клейн призадумался, прежде чем нашёлся с ответом:

— Я вряд ли смогу и дальше здесь появляться, поэтому Вам больше не стоит меня рекомендовать.

Зелье, что он принял, уже усвоилось, поэтому Клейн поставил себе новую цель.

— Почему? — недоумевая, переспросила Анжелика, — У Вас ведь прекрасная репутация. Люди знают о том, что Ваши предсказания точны и чудесны. Мы даже собирались пригласить Вас читать лекции по воскресеньям.

«Если бы мне платили хотя бы по фунту за каждое предсказание, я бы занимался этим без выходных, двадцать четыре на семь. В любом случае, у меня есть дела поважнее. Нужно обойти все дома с дымоходом из красного кирпича и найти виновника как можно скорее», — Клейн тепло улыбнулся.

— Мадам, прошу не убеждать меня остаться, на то есть воля судьбы. Я не перестану посещать это место, просто буду являться сюда не так часто, как обычно, и продолжу платить членские взносы.

«В любом случае я получу какую-никакую компенсацию. Стоит заглядывать сюда и следить за тем, что тут происходит», — в сердцах добавил про себя парень.

— Очень жаль. Я надеялась на ваше присутствие в клубе, когда придёт моё время его покинуть, — Анжелика тяжело вздохнула.

Вскоре она осознала, что ничего удивительного нет, рано или поздно это всё равно бы произошло, и когда лёгкое потрясение спало, она успокоилась.

«Возможно, такого сильного провидца, уважающего путь судьбы, нельзя сдержать клубом в Тингене…» — Анжелика улыбнулась, задумавшись о чём-то своём.

— Чёрный чай?

— Да, — парень улыбнулся в ответ.

Он провёл в клубе около двадцати минут, хорошенько отдохнул и допил чай, прежде чем покинуть здание. Когда Клейн переступил порог клуба, он сел на общественный транспорт, и направился на улицу Нарцисса.

Парень по привычке открыл почтовый ящик, и заметил, что внутри находится письмо, которое, судя по всему, оказалось там совсем недавно.

«Письмо от мистера Азика!»

“Отправляюсь в Морс-Таун в воскресенье. Вернусь в среду”, — гласило послание.

Большинство жителей Морс-Тауна верили в Богиню. Он направился туда в воскресенье. Для Ночных Ястребов, это означает, что информацию они, в лучшем случае, получат только во вторник или среду.

«Я могу заняться этим. Надеюсь, мистер Азик помнит о просьбе и не займётся всем лично. Достаточно просто вызвать дух и подстроить что-нибудь пугающее», — Клейн слегка кивнул. Потом поджёг письмо и с воодушевлением глядел на то, как пепел падал на землю.

…

Полдень субботы. Клейн одет в чёрную штормовку и цилиндр. В руках трость, а сам он медленно направляется в Охранную Компанию Терновник.

Поприветствовав Розанну, он заметил, что кабинет Капитана был открыт, и потому нарочно заговорил громче:

— Вчера я встретил очень похожую на тебя девушку.

— Правда? — с неподдельным интересом спросила Розанна.

Клейн кивнул:

— Да, я до последнего думал, что это твоя сестра.

— Не хочу тебя разочаровывать, но, у меня нет ни сестёр не братьев, даже двоюродных, — рассмеялась Розанна. — Ты запомнил её имя?

— Нет, с чего бы мне узнавать её имя? — улыбнулся парень, — Я словно смотрел на тебя.

— Сочту за комплимент, — девушка была не из тех, кому нужна причина, чтобы начать разговор с другими людьми, и сама задала вопрос, — Клейн, наверное, ты много зарабатываешь в Гадательном Клубе? Будучи Провидцем, ты со своими способностями превосходишь людей, которые воспринимают это как хобби.

«И без способностей мы бы стали хорошими коллегами.» — Прокашлялся Клейн.

— Провидец должен уважать судьбу. Мы не можем использовать прорицание для собственной выгоды.

— То есть, как у Провидца, у тебя есть свои принципы? — спросила Розанна из любопытства.

— Да, — честно ответил Клейн.

Попрощавшись после их короткой беседы, парень взял цилиндр и подошёл к дверному проёму.

Постучавшись, он посмотрел на Дэна, пьющего кофе в своём кабинете.

— Пожалуйста, входите, — увидев Клейна, Капитан тут же сел ровно.

Клейн уже изучил Капитана. Он убедился в том, что мистер Смит забыл упомянуть о своих актёрских навыках, когда решил его проверить. Также, Клейн понял, что Капитан был очень осторожен, когда дело касалось церкви.

Прикрыв за собой дверь, парень сел напротив Дэна и с серьёзным, но слегка взволнованным лицом произнёс:

— Капитан… я… Полагаю, я уже усвоил зелье Провидца, и теперь готов к подаче прошения.

Глава 154 — Обмен “Опытом”

Посмотрев Клейну в глаза, Дэн со вздохом откинулся на спинку кресла. И медленно выдохнул, прежде чем заговорить.

— Вы уверены?

Выражение его лица едва заметно изменилось, даже показалось, что Капитан был готов к этим словам, но просто не рассчитывал, что всё произойдёт так скоро.

«Капитан, почему вы выглядите так спокойно», — Не пытаясь скрыть улыбку на своём лице, Клейн произнёс:

— Уверен. Когда полностью усваиваешь зелье, сразу чувствуешь нечто особое, почти волшебное. Вы сразу поймёте, что полностью всё усвоили.

— Особое волшебное ощущение… — тихо пробормотал Дэн и нахмурил брови, задумавшись над смыслом.

«Хах, значит, Капитан перешёл на следующую ступень, так и не усвоив предыдущее зелье? Конечно, если он не знал, что делает, то целиком и полностью усвоить зелье очень тяжело. Должно быть, чтобы достичь желаемого, Капитан сделал ставку на время, и подсознательно “действовал”, минимизируя риск утраты контроля… несчастный Капитан…» — Клейн молча смотрел на Дэна Смита, но не стал нарушать тишину, позволив тому, всё обдумать.

Спустя минуту, взгляд Дэна вновь сфокусировался и он уставился на сидящего напротив него Потустороннего. Он взвесил всё, прежде чем произнести:

— Может быть, лучше подождёте ещё один год?

«Капитан, наверное, думает, что этот год поможет избежать чужого внимания. Но из рассказа мадам Дэйли ясно, что иерархи не станут донимать меня. В худшем случае, я просто попаду под надзор», — подумал Клейн и со всей возможной откровенностью ответил:

— Сначала, я тоже подумывал о том, чтобы подождать до следующего года. Мне многое нужно освоить, к примеру, я всё ещё слаб в бою, но, Капитан, Вам не кажется, что за эти два месяца, произошло слишком много совпадений? Мы преследовали похитителей, а наткнулись на Дневник Антигонов. Доставка запечатанного артефакта 2-049 была отложена, но Рэй Бибер не покинул Тинген, и решил усвоить силу прямо в порту! Я пошёл на званый вечер, и тогда же случился инцидент с Ханнасом Винсентом. Когда я направился в библиотеку, то нарвался на члена Ордена Авроры… Я не знаю, что значат эти совпадения, но чувствую, что что-то будет, поэтому всеми возможными путями мне нужно стать ещё сильнее.

Клейн воспользовался возможностью, чтобы упомянуть таинственного манипулятора. Подвернувшийся случай был, как нельзя, кстати, ведь, не раскрывая своей силы, он подсказывал Ночным Ястребам, что нужно искать зацепки, и рассматривать ситуацию со всех возможных сторон. Слова, сказанные им в этот момент, покажут его в глазах Ночных Ястребов, как проницательного, умного и верного делу человека.

В тот момент, когда Клейн произнёс “но”, Дэн инстинктивно наклонился вперёд, сложив руки под подбородок.

Он пристально смотрел на него и молчал, раздумывая о том, что сказал парень.

Спустя какое-то время, Капитан поднял голову и спокойно произнёс:

— Очень проницательно… возможно, что-то и правда скрывается в тени. — И не дожидаясь ответа, добавил, — Можешь подавать своё прошение.

— Хорошо, — парень улыбнулся.

Он встал и направился к двери, и, как и ожидалось, дойдя до дверного проёма, услышал вполне привычное замечание.

— Постой, — окликнул его Дэн. Он хорошенько обдумал свои слова, прежде чем их произнести, — Хорошенько сформулируй то, что хочешь писать.

«Не волнуйтесь. Капитан, я придаю своему прошению гораздо большее значение, чем Вы», — подумал парень, а затем улыбнулся и кивнул в ответ на слова Капитана.

Сначала Клейн подумал о том, что Дэн предложит не вовлекать в их дела Церковь, а вместо этого перейти к восьмой Последовательности, и лишь через три года пройти обычную процедуру. Однако, хорошенько поразмыслив, Клейн понял, что это невозможно. Независимо от того, что за прошение подано, Святой Собор досконально изучал человека. Единственное отличие заключалось в том, что в одном случае проверка проще, а во втором — сложнее.

Достигни он восьмой Последовательности в тайне, это могло бы отрицательно отразиться на Ночных Ястребах Тингена.

…

Разобравшись с занятиями, Клейн не спешил спускаться в подземелье, а вместо этого направился в приёмную, находившуюся прямо напротив кабинета Капитана.

В комнате уже было два человека, мужчина и женщина. Мужчине за тридцать, а женщине немного за двадцать. Оба недавно принятые штатские.

Они удивились внезапно появившемуся парню, но, тем не менее, поприветствовали его улыбкой и кивком.

Эти двое с любопытством наблюдали за Потусторонними, с которым им придётся работать.

Клейн не стал с ними разговаривать, решив поскорее сесть за стол и набросать черновой вариант прошения.

Поскольку Клейн уже представлял его в общих чертах, потребовалось около десяти минут, чтобы всё закончить.

Перечитав написанное несколько раз и внеся правки, он уселся за пишущую машинку Акерсон модель 1346 и начал печатать на чистом листе.

Услышав стук клавиш, новые сотрудники переглянулись и встали с места. Они вышли из кабинета и направились к Розанне, что позволило Клейну закончить свою работу в тишине и спокойствии.

«Тактично и вежливо…» — Клейн проводил новых людей взглядом и мысленно похвалил их за сообразительность.

Вновь сосредоточившись, парень погрузился в текст, продолжая с тем же усердием жать на клавиши.

Как раз к завершению этого процесса, из уборной вышел Леонард Митчелл, застёгивающий на ходу свою рубашку. В его растрёпанных волосах был определённый шарм и сам он выглядел весьма привлекательно для женского взгляда.

— Что пишете? — произнёс он, оглядев кабинет. Прислонившись к дверному косяку, Полуночный Поэт опёрся на него, сложив руки в карманы.

Его зелёные глаза с интересом смотрели на Клейна.

Нажав последний символ, парень повернулся к коллеге и улыбнулся.

— Прошение!

—Прошение? — озадаченно переспросил Леонард.

Выхватив лист из каретки, Клейн пробежался по нему взглядом, и, не задумываясь, ответил на вопрос:

— Прошение на зелье Восьмой Последовательности.

От его слов Леонард закашлялся. Успокоившись, он спросил:

— Прошение? Парень… всего месяц…

Клейн держал прошение перед собой, и, проходя мимо Леонарда, он поднял бровь и произнёс:

— Да! — Затем, посмотрел ему в глаза и, сдерживая смех, тихо добавил, — Помнится, однажды, кто-то сказал мне, что существуют особенные люди, которые могут делать то, что другим не под силу. Такие, как я! Такие, как ты!

Леонард потерял дар речи. Он сменил позу, встав прямо и скрестив руки у себя на груди.

Обманчиво тихим голосом Полуночный Поэт поинтересовался у Клейна:

— Не слишком ли это рискованно?

«Поскольку он знает о действии, Леонард должен понимать, что риск не в потере контроля. Неужели его пугает внимание церкви?» — подумал Клейн:

— Леонард, помнишь первое задание, над которым мы работали? Мы просто выслеживали похитителей, когда случайно наткнулись на зацепки к дневнику Антигонов…

Он повторил ровно тоже, что сказал капитану.

Лицо Леонарда помрачнело, и он слегка кивнул в знак согласия.

Он забормотал себе под нос, но Клейн расслышал только: “Может и мне стоит поторопиться…”

Посмотрев на своего коллегу, Леонард улыбнулся:

— Не поделитесь опытом? Расскажите, как Вам удалось в такие короткие сроки усвоить зелье, и избежать потери контроля?

Быстро приспособился. Клейн улыбнулся:

— Обязательно.

В тот день, он планировал воспользоваться возможностью, и рассказать своим коллегам, Ночным Ястребам, о том, как минимизировать риск потери контроля.

Конечно, заботясь о своей безопасности, Клейн не мог изложить всё так чётко, как Дэну Смиту. В лучшем случае он мог описать всё в общих чертах, чтобы не привлечь внимание церковных иерархов.

— Тогда чего тянуть? — Леонард взял парня за руку и потащил его в комнату отдыха Ночных Ястребов.

В тот момент, Фрай, Кенли и Сика Трон играли в карты, а Ройял находилась у ворот Чанис.

— Народ! Народ! — Леонард начал свою речь с таким чувством, словно готовился прочесть стихи, — Позвольте представить вам человека рядом со мной, мистера Клейна Моретти, который усвоил зелье за полтора месяца!

«Любит же этот парень наделать шума.» — Почувствовал неловкость Клейн.

— Что? — даже Сика Трон, почти неизвестная Полуночный Поэт, и та склонила голову вперёд, словно у неё были проблемы со слухом.

— Хорош заливать Леонард. Ты вечно преувеличиваешь, — произнёс Кенли, пытаясь прикрыть свои карты от других игроков.

Фрай пристально смотрел на Клейна, держа карты перед собой, и через некоторое время спросил:

— Вы точно уверены в том, что полностью усвоили зелье?

— Да, — ответил Клейн, всё ещё чувствуя неловкость перед этими людьми, — Был чёткий признак.

— Эээ?! Правда?! — закричал от удивления Кенли и соскочил с места.

Леонард усмехнулся и указал на бумагу в руках парня:

— Это прошение, которое он собирается подать для перехода на восьмую Последовательность.

— Как ты это сделал? — у Сики было множество вопросов, которые кружились в её голове, но, только успокоившись и глубоко вдохнув, она озвучила самый очевидный из них

Обычно, она была тихой и элегантной, но сейчас, в её глазах появился огонь, который никому не под силу унять.

Клейн нашёл стул и присел. Тихим голосом он начал отвечать:

— Я вдохновлялся максимой Жрецов Тайн.

— Поступай, как хочешь, но не навреди? — добавил Леонард.

— Да. Согласно конфиденциальной информации, следуя этому принципу, можно достичь наименьшей степени риска потери контроля, — объяснил Клейн то, что некогда узнал от Старины Нила, — На примере мадам Дэйли, мне лучше далось понимание процесса.

— Духовный Медиум Дейли? — спросил Кенли, надеясь получить подтверждение.

— Да, мадам Дейли уже подавала специальное прошение. И на то, чтобы стать Духовным Медиумом, ей понадобилось всего два года. Однажды, она сказала Старому Нилу, что хочет стать настоящим медиумом, — подробно объяснял Клейн, — Благодаря накопленному в Гадательном Клубе опыту я постепенно постигал принципы Провидца. Затем строго придерживался их, и пытался стать настоящим Провидцем. А, когда понял, что зелье стало усваиваться быстрее, тут же осознал, что нахожусь на верном пути.

Слушая Клейна, люди глубоко задумались над его словами, и даже Леонард выглядел так, будто и правда “думал”.

— Я подам прошение, — парень махнул бумагой в своей руке, — Если у вас возникнут вопросы, обращайтесь.

— Хорошо, — холодно кивнул Фрай.

Покинув комнату отдыха, парень снова направился в кабинет Капитана Дэна.

Сев напротив него, он взял ручку, подписался, а затем, макнув палец в чернильницу, поставил отпечаток на прошении.

— Капитан вот моё прошение, — держась за листок обеими руками, Клейн передал его Смиту.

Дэн внимательно осмотрел его и отложил в сторону.

— Я передам его в Святой Собор, как можно скорее. Ты должен быть готов к проверке. Возможно, это будет на следующей неделе, или через две.

— Хорошо, — произнёс Клейн и кивнул, покинув кабинет Капитана, и закрыл за собой дверь.

После всего, он серьёзно задумался, что же за экзамен ему предстоит пройти?

Глава 155 — Неотложная встреча

Придя в себя, Клейн устремился в подземелье, прямо к Вратам Чанис, где постучался в дверь караулки.

Внутри была только Ройал Рейден, которая уже сбиралась. Увидев пришедшего сменить её Клейна, она поправила волосы и встала с кресла.

После того, как они поприветствовали друг друга кивком, Клейн неожиданно произнёс:

— Недавно я достиг некоторого успеха в усвоении зелья и поделился своими находками с Фраем и остальными. Если хотите, можете расспросить их.

Ройал, на лице которой обычно не отражались никакие эмоции, удивлённо посмотрела на Клейна. Её губы слегка дрожали:

— Хорошо, так и сделаю.

«Мадам, остаётся надеяться, что Вы сохраните спокойствие и через несколько минут… В комнате отдыха и так предостаточно ошеломлённых людей.» — Клейн мысленно рассмеялся и прошёл за стол, где отточенными движениями достал жестянку, в которой Дэн Смит хранил свой кофе Фермо.

Сделав себе ароматный напиток, Клейн уселся в кресло и расслабился. Он глядел в сторону пустого коридора и позволил своим мыслям течь вдаль.

«Остаётся надеяться, что мистер Азик преуспеет и не оставит за собой никаких следов. Да, даже, если бы и остались улики, я мог бы просто не заметить их.»

«Интересно, где за вратами Чанис лежит эта Эмблема? Она же неживая и ей надо не так уж много места…»

«А если подумать, я же не был за вратами. И не знаю, что же там такое… Для того, чтобы удерживать всякие странные и необычные Запечатанные Артефакты и наблюдать за ними, внутри должно быть нечто особенное. Например, прах Святой Селены?»

…

Клейн успел обдумать довольно много вещей, прежде чем услышал торопливые шаги. Он сосредоточился и посмотрел за дверь.

Парень увидел Старину Нила в его обычной мантии несущего в руках чёрный ковёр. Он вошёл в караулку и ничего не сказал, а вместо этого уставился на Клейна.

— Мистер Нил, что случилось? — Клейн сухо рассмеялся и глотнул ароматного кофе.

Старина Нил осмотрел его снизу доверху и вздохнул:

— Подумать только, что ты найдёшь вдохновение в максимах Жрецов Тайн и Мадам Дейли…

— Стоит восхвалить Богиню. А ещё поблагодарить Вас за науку, — серьёзно ответил Клейн.

Старина Нил подтянул себе кресло и уселся в него, а затем уныло заговорил:

— Как бы было хорошо, если бы всё случилось двадцать лет назад…

Клейну осталось только молчать, ведь Провидец знал, что Старине Нилу больше не разрешалось принимать зелье из-за возраста и слабого здоровья, не разрешалось, даже если он и вправду усвоил то, что принял много лет назад.

В таких обстоятельствах всё, что он скажет, могло ещё больше расстроить Старину Нила.

— Моей первой мыслью было тоже получить контроль над зельем, воспользовавшись для этого принципами Жрецов Тайн, но, к сожалению, я пошёл совершенно не тем путём. Успех Дейли помог понять кое-то, но, к тому времени, мне уже было больше пятидесяти, и я давно сдался. Подсознательно я думал, что её успех — заслуга её же гения и простому человеку не под силу повторить такое.

Старина Нил тёр виски, описывая своё разочарование.

Он немного помолчал, но потом поднял голову и уставился на Клейна:

— Какая жалость, что только сейчас я осознал, что же упустил в своё время.

«Старина Нил должен был понимать, пусть на зачаточном уровне, но понимать суть “действия”. Он так быстро схватил мои объяснения и догадался о произошедшем…» — Клейн принялся утешать:

— Даже если так — у Церкви же нет Последовательности 8 Жреца Тайн.

— Вполне возможно, что в Святом Соборе она всё же есть. Нет, тогда бы нам сказали название. Возможно, что она появится и на подпольном рынке… — пробормотал Старина Нил. Он огорчённо покачал головой и поднялся с кресла. Затем рассмеялся, — По крайней мере, я не утратил контроль и прожил много лет… Хвала Богине.

Он нарисовал алую луну на груди и немного подавленный пошёл прочь. В его глазах больше не было этого трезвого, расчётливого выражения.

Клейн посмотрел ему в спину и внезапно долго и протяжно вздохнул.

Сейчас парень ещё больше недоумевал, почему же иерархи скрыли метод действия.

Клейн через некоторое время привёл мысли в порядок и принялся изучать записи Ночных Ястребов.

С тех самых пор, как принял юношу из Города Серебра в Клуб Таро и узнал, что в том самом городе ещё пользуются древними названиями ингредиентов, он считал необходимым пополнить свои знания в этих областях.

Некоторое время спустя, он вновь услышал шаги в коридоре. Но в отличие от шагов Старины Нила, те были медленными и уверенными.

Одновременно с этим в его мыслях появился образ Дэна Смита в его неизменной чёрной штормовке.

«Восприятие стало лучше после того, как я усвоил зелье…» — Кивнул Клейн сам себе. И через некоторое время увидел Капитана.

— Для Вас письмо, — Дэн изогнул кисть, и письмо полетело к Клейну.

Провидец вытянул руку и попытался ухватить конверт, но не рассчитал и промахнулся.

♫ Бабах!

Письмо упало на пол, оставив Клейна глуповато стоящим, с вытянутой в воздухе рукой.

Во внезапно повисшей тишине, Клейн сначала замер, а потом притворился, что так и хотел пригладить волосы на голове.

— Лампа слишком тусклая, — небрежно заметил Клейн. Он согнулся и поднял конверт, мельком глянув на адресата.

«Мистер Хорнакис… Это от Гудериана!» — Он понимающе кивнул и открыл ящик стола, чтобы достать нож для бумаг.

По правилам Ночных Ястребов, если адресат известен, Розанна или остальные сотрудники должны передать письмо лично в руки, в остальных случаях письмо передавалось Капитану. А уже он принимал решение.

Клейн бережно разрезал конверт и вытащил оттуда письмо. Он развернул сложенный лист и прочитал написанное.

Клейн быстро понял, что Декстер, тот доктор из лечебницы, просит о срочной встрече в два пополудни.

«Получил формулу Телепата? Или нечто иное?» — Клейн взвесил письмо в руке и посмотрел на Дэна.

— Капитан, мой информатор из Алхимиков Психологии просит о встречи в два пополудни.

— Больше ничего? — спросил Капитан, как будто ожидая нечто подобное.

— Нет, — покачал головой Клейн.

Дэн задумался на секунду, потом сказал:

— Попроси Леонарда приглядеть за Вратами. Я же пойду с тобой и где-нибудь спрячусь. Эти срочные встречи, иногда, могут обернуться ловушкой. Я слышал о таких инцидентах. Более того, если будет что-то важное, мы отреагируем быстро.

«Капитан, Вы слишком опытны… Не говоря уже о том, что не сыскать более надёжного Капитана, которому можно доверять в сложных делах, когда у него не случаются проблемы с памятью…»

Клейн тут же кивнул:

— Есть.

В два пополудни. Дорожка номер 9. Тир на улице Зоутлэнд.

Клейн посмотрел на покрытую дырами мишень, затем перевёл взгляд на нервничающего Декстера Гудериана.

— Что случилось, что Вы в такой спешке отправились на поиски наёмников в “Гончую”?

Только в таком случае владелец “Гончей” передал бы письмо в Охранную Компанию Терновник, а не дождался бы Клейна.

Декстер внимательно следил за мимикой и жестами Клейна, но не замедлил с ответом:

— Недавно наш пациент, Юджин Гуд, стал вести себя странно.

Юджин Гуд — это пациент в лечебнице, который втянул доктора в группу Алхимиков Психологии.

— О каких странностях идёт речь? — надавил Клейн, демонстрируя собственный профессионализм.

Декстер испустил вздох облегчения, как будто нашёл для себя опору. Он начал говорить, осторожно выбирая слова:

— Кажется, он по-настоящему сошёл с ума…

— По-настоящему? — очень удивился Клейн.

«Не Юджин ли Гуд симулировал болезнь, чтобы проникнуть в лечебницу и влиять на пациентов для тренировки способностей?»

«Он повредился умом, по-настоящему стал сумасшедшим?»

— Думаю, да… — Нервно ходил туда-сюда Декстер, — Раньше я мог поговорить с ним и спросить, как лучше применить мои способности Потустороннего. Но в последние несколько дней его мысли смешались. Я едва понимаю его. Юджин сейчас, как и остальные мои пациенты, даже хотя… я и получил формулу Телепата, но не могу определить её истинность. Боюсь, может произойти нечто непоправимое.

«Не важно, как Провидец, у которого за спиной мощь мира над серым туманом, я определю, настоящая она или ложная…» — Клейн испустил вздох облегчения перед тем, как нахмурится и спросить:

— Он общался с кем-то перед тем, как сойти с ума?

— Только с пациентами, н-н-но я не могу гарантировать. Я же не целый день в лечебнице, мне тоже нужен отдых.

Клейн кивнул, как будто это было нечто совсем тривиальное:

— Не волнуйтесь, я отправлю кого-нибудь, чтобы тайно присмотрели за Вами. А Вы, как можно быстрее, должны найти того, с кем общался Юджин Гуд. При этом надо действовать осторожно, он может и испытывать Вас. Ещё стоит доложить остальным членам организации и посмотреть, как отреагируют главы Алхимиков Психологии.

— Хорошо, — Декстер надвинул на глаза свои очки в позолоченной оправе, он уже пришёл в себя и восстановил своё состояние Зрителя. Затем достал из кармана лист бумаги и протянул его Клейну, — Вот формула Телепата, но я не могу гарантировать её истинность.

— Мы всё проверим, — улыбнулся Клейн. Он развернул бумагу и прочитал её здесь, на месте.

Последовательность 8. Телепат.
Основные ингредиенты: Целый гипофиз радужной саламандры, 10 мл спинномозговой жидкости кролика Фарсмана.
Дополнительные ингредиенты: 5 грамм спор каштана, 8 грамм толчёной драконьей травы, 3 лепестка истинно белых эльфийских цветов, дистиллят — 100 мл.

— Превосходно, — похвалил Клейн, сложил листок и спрятал его во внутреннем кармане своего пиджака.

Обменявшись ещё парой слов с Декстером и убедившись, что голоса, которые он слышит постепенно сходят на нет, Клейн попрощался. Потом осторожно прошёл на дорожку, арендованную Ночными Ястребами. Его ждал Дэн Смит.

— Капитан, информатор дал формулу Телепата. Это благодарность за то, что я помог ему с побочными эффектами зелья, но он не может подтвердить истинность формулы, — Клейн передал листок бумаги, — более того, он упоминал кое-что ещё…

Дэн читал формулу, одновременно слушая опасения насчёт Юджина Гуда. После завершения речи Клейна, он кивнул.

— Я немедленно приставлю людей к лечебнице. Но Вы недостаточно тренированы и не должны участвовать. Идите и защищайте Врата Чанис.

Сказав это, Капитан посмотрел Клейну в глаза:

— Если принимать во внимание формулу, Вам больше не нужны никакие достижения. Можете получить зелье Клоуна сразу, как пройдёте проверку…

Глава 156 — Мелисса заботится о будущем

«Скупой платит дважды. Хотелось получить двойную выгоду, но не вышло избежать проблем. Всё, не будет больше возможности показать Ночным Ястребам, что я знаю формулу Клоуна», — Клейн глубоко вздохнул, и, улыбнувшись, произнёс:

— Надеюсь, проверка пройдёт гладко.

Клейна порадовало решение Дэна оставить его охранять врата Чанис, парню не только не хватало навыков детектива, у него банально не хватало сил сражаться.

Даже стрелял Клейн на уровне обычного полицейского, а, вот, его коллеги были Потусторонними, чьи физические способности превосходили возможности простого человека. Хоть и не снайперы, но весьма близки к этому.

Что же до рукопашного боя, и в этом деле Клейн был новичком.

Даже с Сонным, Заупокойным и шармом Сновидений, он считался всего лишь Потусторонним поддержки. Веди он дела с людьми, всё было бы проще некуда, но встретив Потустороннего боевой направленности, Клейн окажется в смертельной опасности.

«Пока я не достигну восьмой Последовательности и не овладею боевыми искусствами и заклинаниями, не стоит браться за что-то тяжелее обычных миссий. Хм, вот если бы удалось добыть силу запечатанного артефакта 3-782 и овладеть шармом пылающего солнца, всё было бы куда лучше. Я мог бы побеждать, даже будучи аутсайдером», — мечтательно надеялся Клейн, медленно возвращаясь в Охранную Компанию Терновник.

На следующее утро, когда он уже сдал смену и покинул Врата Чанис, Ночные Ястребы всё ещё безуспешно пытались получить хоть какую-то информацию о Юджине Гуде. Оставалось надеяться только на информатора.

Вернувшись домой, парень позавтракал и направился в свою комнату, чтобы поспать до полудня.

Выспавшись, он поднялся с кровати, умылся и направился на первый этаж, следуя на запах готовящейся еды.

— Мелисса готовит? — спросил он у Бенсона, читающего газету в гостиной.

Бенсон опустил газету и произнёс:

— Да, к ней пришла девушка. Я хотел приготовить хоть что-нибудь, предложив Мелиссе, побеседовать с подругой, но она не решилась довериться моим кулинарным навыкам и поволокла гостью на кухню. Обидно вообще-то…

«Эх, Бенсон. Неужели, ты только сейчас осознал, что Мелисса не в восторге от твоих кулинарных навыков?» — Клейн еле сдержался, чтобы не рассмеяться и подошёл к креслу:

— У Мелиссы гостья?

— Да, ты наверняка её знаешь. Её зовут Элизабет, мы познакомились с ней на банкете Селены, — Бенсон откинулся назад и продолжил спокойно читать газету.

«Не только на ужине… Она реально пришла к нам», — с ошеломлённым выражением лица парень повернулся в сторону кухни.

В тот самый момент, оттуда, держа в руках тарелки, вышли две девушки в фартуках.

— Клейн, ты уже проснулся? А я только хотела пойти разбудить тебя, — Мелисса с гордостью поставила тарелки на стол, — Это Элизабет, ты должен быть с ней знаком.

— Привет, Клейн, — очаровательное лицо Элизабет засияло в улыбке, когда девушка поприветствовала его.

Клейн вежливо кивнул в ответ.

После того, как все поприветствовали друг друга, Мелисса подмигнула и серьёзным тоном заявила:

— Элизабет пойдёт с нами в ассоциацию. У них уже работает пара служанок, так что у Элизабет есть некоторый опыт. Её мнение может оказаться полезным. На самом деле, мы давно разработали требования к прислуге. Послушай и скажи, нужно ли что-нибудь добавить?

Мелисса вытерла руки о передник, и вынула лист бумаги из кармана. Она раскрыла его и начала читать вслух написанное.

— Претендент на должность должен быть:

1) Здоровым
2) Трудолюбивым и ответственным.
3) Хорошо готовить.
4) Тихим и не производить много шума.
5) Из простой семьи
6) Опрятно выглядеть.

Она читала условия одно за другим, пока Клейн и Бенсон с выпученными глазами наблюдали за происходящим. Мужчины никак не ожидали, что нанять прислугу так сложно.

— Мелисса, а ты уверена, что нам так уж нужна служанка? — спросил сестру Клейн, когда та, наконец, закончила читать список.

Девушка поджала губы и торжественно кивнула.

— Поначалу я была против, но вскоре поняла, что это напрасно. Тогда я подумала, нам нужно сделать всё правильно. Прежде всего, подготовиться и всё изучить, перед тем, как нанимать прислугу. Хм, так у вас есть что добавить?

— Нет! — Клейн и Бенсон почти синхронно покачали головой, заставив, Элизабет рассмеяться.

После обеда, четверо направились в Тингенскую Ассоциацию Домашней Прислуги.

Обстановка напоминала ту фирму по найму прислуги, о которой Клейн был наслышан ещё из прошлой жизни, но, впрочем, было в этом здании что-то, что напоминало благотворительные фонды. Они хранили личные данные претенденток, чтобы клиентам легче было сделать выбор, при этом, максимально увеличив шансы служанок на трудоустройство.

Часть дохода поступала от меценатов, а другая часть шла процентом от выплат работодателей.

Переступив через порог, Клейн и компания были тепло встречены персоналом. Юная леди в бледно-жёлтом кружевном платье сопроводила их в зону ожидания. Она улыбнулась и спросила:

— Чем я могу вам помочь?

Бенсон, которого брат с сестрой вытолкнули вперёд, ответил на вопрос:

— Мы хотим нанять прислугу.

— У вас есть какие-либо критерии? — заученно, как метроном, спросила девушка.

Всё, что Бенсон смог вспомнить в тот момент, так это недоверие к его готовке, поэтому первый критерий оказался довольно простым и искренним:

— Хорошо готовить.

— Вам нужно чтобы она хорошо готовила? — девушка с удивлением приподняла бровь, — Среди прислуги нет кухарок. Почему бы господам не нанять повара? А если вам нужна именно женщина, то и их предостаточно в нашей организации.

— Неужели не найдётся горничной, которая хотя бы неплохо готовит? — Мелисса не смогла остаться в стороне, поскольку идеальный план рушился прямо на глазах.

Юная леди кивнула и утвердительно ответила:

— В прислугу идут либо девушки из бедных семей, либо деревенские. И обычно у них не бывает возможности научиться хорошо готовить. Даже после того, как юные особы пройдут обучение, всё, что может гарантировать наша организация, так это то, что после приготовленного ими обеда не будет пострадавших.

Мелисса замолчала, наконец-то осознав, что всё точно идёт не по плану.

— Это прискорбно, — вслух размышлял Бенсон, но тут же решил поправиться, — Может быть, мы могли бы слегка изменить свои требования, если кандидатка имеет желание и способна научиться готовить.

«Неплохо… Бенсон, соображаешь… Можно и не вмешиваться», — Клейн молча сидел рядом, придерживая в руках трость и шляпу.

— Да, это возможно. Во время обучения мы обращаем внимание на девушек, у которых есть потенциал, — с профессиональной улыбкой на лице ответила девушка, — Есть ещё пожелания?

— Да, — робко ответил Бенсон, почувствовав на себе жгучий взгляд Мелиссы. Он сглотнул и достал из кармана листок бумаги, а затем принялся читать пункты один за другим.

Барышня слушала и иногда тихонько отвечала.

— Сперва составим список наших претенденток, соответствующих всем критериям. Но вам совершеннейше нет необходимости тут же принимать решение. Сократите список до нескольких горничных, а, затем, я по одной буду водить их к вам, чтобы они хоть что-нибудь приготовили. Тогда и решите, кого из них хотите нанять. Но, конечно, придётся заплатить за дополнительные услуги, плюс продукты для готовки.

— Хорошо, — Бенсон сложил листок обратно в карман и вежливо кивнул.

Юная леди встала и направилась в сторону офиса, но, сделав пару шагов, остановилась и повернулась к ним:

— Не могли бы вы передать листок? Боюсь, что могу забыть пару пунктов…

— Вот, прошу, — ответил Бенсон, сдерживая, желание рассмеяться.

Спустя некоторое время, она вернулась с пачкой документов, которые потом передала Бенсону.

Это были анкеты служанок, с описанием имени, возраста, семейного положения, внешности, состояния здоровья, опыта работы, черт характера, желаемой заработной платы и другой информации.

Пользуясь случаем, пока Бенсон и Мелисса листали анкеты претенденток, Элизабет подошла к Клейну и спросила:

— Разве у Вас нет требований к прислуге?

— Есть, но недостаточно конкретные, чтобы определить лучшую кандидатку, — небрежно ответил парень.

Элизабет заинтересовали слова Клейна.

— А как бы Вы выбирали?

Он улыбнулся и указал на скрытый в левом рукаве маятник:

— Я бы выбирал лучшую, набросав заметки о каждой, а затем просто исключал бы одну за другой.

Элизабет была очень удивлена, кивнув спустя почти полминуты после его слов:

— Да, действительно… это самый простой и действенный способ. Я совсем забыла, какой Вы…

Она не закончила фразу, так как заметила на себе взгляд Мелиссы. Сестра Клейна заметила, как эти двое начали шептаться, и посмотрела на них.

Она уставилась на подругу со своим братом, и в её голове начали закрадываться подозрения на их счёт.

«О, нет, сестрёнка! Надеюсь, ты не успела ничего навыдумывать? Мы же просто разговаривали…» — Клейн прокашлялся, взял анкеты участниц и начал делать вид, что выбирает.

Вскоре выбор пал на трёх кандидаток. Они просили от четырёх сулов восьми пенсов до пяти сулов двух пенсов в неделю.

Бенсон не стал торговаться за зарплату прислуги, но вместо этого его интересовало, какой процент он должен будет заплатить организации.

После дружеского торга, он успешно скинул цену с двухнедельного оклада служанки до недельного, но, тем не менее, ещё нужно было платить за карету, чтобы те приехали приготовили им тестовое блюдо.

После всего этого, Элизабет попрощалась с братьями и сестрой и покинула ассоциацию, а молодые люди вернулись к остановке общественного транспорта, ведущему обратно на улицу Нарцисса.

На обратном пути Клейну стало не по себе от пристального взгляда сестры, поэтому, когда они вернулись домой, он постарался поскорее подняться на второй этаж.

— Клейн! — обратилась к нему Мелисса, — Если ты хочешь обручиться с Элизабет, тебе придётся потрудиться и начать больше зарабатывать, потому что её отец важный бизнесмен, а мать, дочь барона…

«Что? Обручиться? Как до этого дошло?» — парень в замешательстве посмотрел на свою сестру.

«Насколько далеко она зашла в своих фантазиях?»

Глава 158 — Подготовка снижает риски

«Завидую я способности Мисс Справедливость всегда оставаться в тонусе. Хотел бы и я быть таким же…» — Бодрое приветствие совершенно не способствовало улучшению его настроения, и Клейн глубоко вздохнул.

Вспомнилась та лёгкость, с которой Мисс Справедливость рассталась с тысячей фунтов, и Клейн тут же осознал, что её метод сохранения душевного спокойствия совсем ему не подходит.

Солнце, Деррик Берг, был всё ещё молод и ему не терпелось показать себя. Он тут же перешёл к делу:

— Я получил формулу Телепата.

Прошлую неделю юноша только и делал, что разбирался с наследством родителей. Если не считать дома, мебели и некоторых сентиментальных вещиц, всё остальное, что представляло собой хоть какую-нибудь ценность, отправилось на чёрный рынок Города Серебра в обмен на формулу Телепата и ингредиенты для зелья Барда. Ему даже пришлось урезать собственной рацион.

Впрочем, сам Деррик Берг полагал, что столь незавидное положение долго не продлится. Стоит ему сдать экзамен, присоединиться к одному из отрядов, которые чистят окраины города от существ тьмы, и он сразу начнёт получать приличные деньги.

«Когда я стану сильнее, тут же подам заявку на вступление в элитный отряд, начну изучать глубинную тьму и найду способ снять проклятие…» — Думал Деррик, с надеждой глядя на Шута, окутанного туманом.

Парень заметил, что в прошлый раз, когда Мисс Справедливость обратилась к Мистеру Шуту с просьбой, она смогла создать страницу дневника Розелла прямо из воздуха!

Хотя сам Деррик не особо понял, что произошло, он чувствовал, что проку было бы куда больше, если бы он тогда наблюдал за Мистером Шутом.

— Сначала воссоздай формулу в своём подсознании. Затем, представь ручку перед собой и постарайся заставить её выразить твои мысли, — Клейн небрежно откинулся на спинку своего кресла.

Поскольку Солнце был из Города Серебра, из тех самых, Богами Забытых Земель, то вместо перьевой ручки перед ним возникло перо.

И, конечно же, никаких чернил.

Деррик даже не думал сомневаться. Только крепче схватился за перо, что появилось прямо перед ним.

Он последовал наставлениям, и, как и ожидалось, спустя несколько секунд увидел на коричневом пергаменте из козьей кожи ту самую формулу зелья Телепата.

Дважды осмотрев, Деррик молча подвинул пергамент к Мисс Справедливость.

Несмотря на то, что Одри была просто вне себя от радости и нетерпения, она изящно взяла пергамент. Девушка кинула взгляд на страницу и перед ней появились слова, что Мистер Шут перевёл для неё.

«Основные ингредиенты: целый гипофиз призрачного дракона пустоты. 10 мл крови призрачного кролика.»

«Дополнительные ингредиенты…»

«Эти ингредиенты. Никогда не слышала о таких», — Одри всегда стремилась как можно больше узнать о разных типах ингредиентах у Форс и Сио, и, сейчас выглядела очень обеспокоенной.

В такие моменты она совсем забывала о том, как должен вести себя Зритель.

Внезапно мысли Одри прервал лёгкий стук. Неосознанно, она посмотрела во главу стола.

Она была очень удивлена, увидев, как Мистер Шут постучал по краю стола указательным пальцем и кивнул ей.

«Что происходит?» — Одри была совершенно сбита с толку, что можно было понять, только посмотрев в её ничего не понимающие глаза.

Как раз, когда Одри уже собиралась задать возникший в её мыслях вопрос, она заметила изменения на листе пергамента. Рядом с некоторыми компонентами появились замечания.

«Основные ингредиенты: целый гипофиз призрачного Дракона Пустоты (Также известного как Радужная Саламандра). 10 мл крови Призрачного Кролика. (Также известного как Кролик Фарсмана)»

«Дополнительные ингредиенты…»

«Я знаю всё из этого списка!» — Одри испытала лёгкий шок, но сразу пришла в восторг.

— Спасибо Вам, Мистер Шут. Вы так много знаете, — посмотрела она во главу стола и поблагодарила сидящее там существо.

Мистер Висельник ничего не понял в происходящем, но очень пренебрежительно отнёсся к словам Справедливости.

«Как можно называть богоподобную фигуру просто “знающим”? Да сама его сущность и есть олицетворение знаний!»

Клейн принял слова Мисс Справедливости без каких-либо опасений, потому что это не выглядело так, будто он только что увидел формулу.

После того, как втянул Солнце в Клуб Таро, Клейн старался учитывать, что парень из Города Серебра, и заранее готовился к возможным проблемам. Он постоянно изучал древнюю терминологию, поэтому, даже если бы Декстер Гудериан не смог получить формулу, Клейн с лёгкостью интерпретировал бы названия.

Благодаря предсказаниям и анализу, он удостоверился что обе формулы телепата были точны.

«Как говорят: “подготовка снижает риски”», — подумал про себя Клейн.

Одри нескольких минут смотрела на лист пергамента, потом неохотно отвела взгляд, после чего “выразила” дневник Розелла.

— Вы это заслужили, — Она положила ручку и посмотрела на окутанного туманом Шута, — В дополнение к этому, как насчёт того что бы я передала Вашим последователям триста фунтов?

Она чувствовала себя виноватой за то, что страницы дневника Розелла обошлись ей всего в двадцать фунтов, а формула Шерифа восьмой Последовательности стоила целых четыреста пятьдесят фунтов.

Простыми словами, за формулу Восьмой Последовательности она должна была заплатить ещё 430 фунтов.

С другой стороны, Одри считала большой удачей то, что продавец не знал истинной цены дневника, что позволило купить его за мизерную стоимость.

Дневник императора Розелла стоит не менее пятидесяти фунтов за страницу! Одри сжала руку в кулак, подбадривая себя.

«Триста фунтов? Да я нигде раньше не видел таких денег, кроме как у Сэра Дьюэвилла», — Клейн выдохнул и сделал вид, что деньги совсем его не интересовали, а затем кивнул:

— Разумная сделка. Вот информация о моём последователе.

Он избегал словосочетаний “Банк Баклунда”, или “Анонимный счёт”, поскольку это могло повредить имиджу. Вместо этого, он просто заставил нужную информацию появиться на пергаменте.

В прошлую среду, пока искал дом с дымоходом из красного кирпича, Клейн нашёл время, чтобы посетить филиал Баклундского Банка в Тингене. Он позаботился о маскировке и открыл анонимный банковский счёт.

Всё, что требовалось запомнить, это номер счёта и пароль для снятия денег в любом отделении Банка Баклунда.

Но если клиент считал пароль недостаточно безопасным, в банке использовались и другие методы идентификации, вроде отпечатков или подписи. Впрочем, подобное более хлопотно.

Для того, чтобы сохранить личность в тайне, Клейн решил оставить как есть.

Его пароль был фразой на Гермесе: “Шут, что не принадлежит этой эпохе, Таинственный правитель над серым туманом. Король Чёрного и Жёлтого, владыка удачи.”.

«Поскольку Гермес используют для ритуалов и молитв, любой, кто осмелится назвать пароль и повторить моё имя, немедленно подаст сигнал, позволив узнать, что пытается украсть мои богатства.» — Парень был очень доволен своей идеей.

Единственный недостаток состоял в том, что его могли раскрыть, как Шута, но риск вполне оправдан.

Одри передала часть дневника, когда брала лист с данными о последователе. На странице были записаны цифры, представляющие собой номер анонимного банковского счёта в Баклунде.

«Интересно, этот таинственный последователь, мужчина он или женщина, и какой Последовательности? Хм… наверно, очень могущественная личность, не слабее чем Контр-Адмирал Ураган Цилан…» — Одри не могла остановить поток своих мыслей.

Но спустя мгновение сосредоточилась и запомнила номер анонимного счёта.

— Не утруждайтесь запоминанием, — услышала она низкий голос мистера Шута, — Когда вернётесь домой, произнесите моё имя, и сможете записать цифры напрямую.

«Это должно быть также как тогда, когда я делал набросок дома с дымоходом из красного кирпича… Номер счёта очень важен, постарайся запомнить его правильно», — добавил он про себя.

«А что, так можно? Но Мистер Шут выглядит уверенно. Он же равен Богам, почему бы и не уметь чего-то вроде этого?» — Одри очень удивилась, но потом до неё дошло, что всё вполне логично.

«Но зачем я запоминала формулу?» — внезапно смутилась девушка.

В этот самый момент Клейн взял страницу дневника, но не собирался её читать. Вместо этого, он посмотрел в сторону Солнца и спокойно спросил:

— Какую компенсацию ты бы хотел?

Деррик серьёзно задумался:

— На данный момент нет ничего, в чём бы я серьёзно нуждался… Скоро я должен усвоить зелье Барда, так что пока подожду. Да, стоит подождать, пока не станут известны ингредиенты формулы восьмой Последовательности.

«Мне известно, что в восьмой Последовательности довольно простые ингредиенты, но даже будь они у меня, понятия не имею, как ими поделиться. Постойте, он использовал понятие “усвоение”… А ведь и правда, Город Серебра много знает о действии. Хм… Самая высокая Последовательность у них — четвёртая. Неужели настолько ограничены в ингредиентах?» — Клейн задумчиво кивнул, соглашаясь на сделку.

Одри также приметила, как тот сказал “усвоил” и спросила парня:

— Солнце, ты знаешь о “действии”?

Деррик в замешательстве посмотрел на Мисс Справедливость и прямо ответил:

— А что в этом удивительного? В Городе Серебра этому учат в школе. Учат действию.

«Учат в школах…» — Одри взглянула на Висельника и заметила, что тот недоумевающе уставился на неё. Но никто из них не проронил ни слова.

«Происхождение Солнца действительно полно тайн. Интересно, где Мистер Шут достал этого парня… чем больше думаю обо всём этом, тем больше восхищаюсь им…» — девушка успокоилась и посмотрела на Шута, которого это совсем не удивило.

Некоторое время спустя, Элджер, похоже, напал на след:

— Солнце, ты говоришь о каких-то ключевых вещах необходимых в отношении действия?

— Да, — кивнул Деррик, не задумываясь, — Да, меня учили, что ключ это осознание того, что ты должен всего лишь действовать.

«Как и ожидалось… Мы используем оригинальный метод для того, чтобы обойти препятствия и полностью усвоить силы зелья, не подчиняясь ему… Солнце, ты такой наивный. Взял и сболтнул важную информацию», — Клейн улыбнулся и посмотрел на страницу дневника.

Глава 159 — Дарование и Жертва

На желтовато-буром пергаменте были неряшливо нацарапаны китайские иероглифы.

2 Августа.
Всё ещё серьёзнее, чем я предполагал. Историей ведь так легко манипулировать.
5 Августа.
Сегодня я впервые наблюдал способности Потустороннего высшей Последовательности. Впечатляюще! Как будто произошли некие качественные изменения, будто они подобны Богам. Неудивительно, что про них говорят — “Полубоги”, хотя название — “Легендарные сущности”, на мой взгляд, уместнее.
6 Августа.
Но есть в этом нечто неестественное. Почему семь главных церквей так относятся к зельям? На низких и средних Последовательностях они не только обеспечивают ингредиентами тех, кто решится пойти дальше, но и щедры настолько, чтобы делиться формулами и демонстрировать сам процесс приготовления! А если требуется ритуал, то и про него всё подробно расскажут, но стоит перейти к высшим Последовательностям, как предоставляют только зелье.
В этих действиях нет никакой логики! Можно было держать формулы Последовательностей в секрете — ингредиенты и процесс их приготовления прост и давать уже готовое зелье. А на высоких Последовательностях делиться формулой с многообещающими Потусторонними, стимулируя тех на поиски редких ингредиентов?
В этом непременно должна быть некая тайна!
9 Августа.
События последних дней заставляют меня чувствовать беспокойство. Я своими собственными руками начал промышленную революцию и подтолкнул общество в эпоху пара и машин, но тем самым выполнил условия, позволяющие Злому Богу сойти в этот мир?

«Что это значит? Условия, позволяющие Злому Богу сойти в этот мир?» — Клейн нахмурился, его указательный палец нервно стучал по краю стола.

«Неужели, Мистер Шут чем-то обеспокоен? Это должно быть нечто поистине ужасающее…» — Одри наблюдала за лидером сквозь плотный туман и смогла кое-что понять по его непроизвольной жестикуляции.

Клейн на самом деле думал о церковных иерархах, но так и не пришёл к определённому выводу. Даже рассматривал возможность использовать предсказание, чтобы разузнать хоть что-нибудь!

«Да, будет почти невозможным узнать хоть что-нибудь с такими исходными данными. Я же не пророк… Но что, если написать — “Условия, позволяющее Злому Богу сойти в этот мир?”. Нет, слишком рискованно… Злой Бог может быть не так силён, как Вечное Палящее Солнце, но вот о его способностях почти ничего не известно. Он может быть способен проследить за мной. И нет никакой возможности определить насколько это рискованно. Предсказывать опасность того, что даже краем затрагивает божественные сущности уже само по себе опасно…»

«Стоит отложить и просто понаблюдать.»

«Действия церкви и впрямь кажутся весьма странными. Интересно, какие тайны они скрывают? Может быть, я кое-что узнаю, когда Духовный Медиум, или, точнее, Проводник Духов Мадам Дейли станет Архиепископом или Диаконом и войдёт в верхние эшелоны Церкви?»

«Описание Розелла заставляет меня с интересом смотреть на силу высоких Последовательностей…»

Клейн успел подумать о многом, пока не прекратил нервно барабанить по поверхности стола и не посмотрел на Мисс Справедливость, Висельника и Солнце.

— Вы можете свободно общаться.

Элджер тут же воспользовался открывшейся возможностью:

— Мистер Шут, Мисс Справедливость, есть новая информация. Вице-Адмирал Цилан проник в Баклунд с какой-то целью. Может оставаться там неопределённое количество времени и совершить нечто ужасное. Ещё известно, что эта миссия связана с предметом, который позволит Цилану быстро достигнуть высокой Последовательности.

— Достигнуть высокой Последовательности? Неужели он не боится потери контроля? — спросила Одри, вновь возвращаюсь в состояние Зрителя.

«Цилан всего лишь Потусторонний 6-ой Последовательности — Благословлённый Ветром, и его отделяет ещё одна Последовательность от того чтобы перейти к “высшим” Последовательностям.»

Элджер ожидал этого вопроса и ответил честно:

— Вот поэтому этот предмет настолько важен. Конечно, это всё лишь мои предположения. Всё, что я смог добыть: “Цилан убеждён, что как только справиться с задачей и получит этот предмет, то сразу станет равен Насту, Королю Пяти Морей. Четверо пиратских королей станут пятью, а Семь Пиратских Адмиралов - Шестью”. Обычный человек может этого и не знать, но мы должны чётко себе представлять, что Пиратские Короли — Потусторонние высоких Последовательностей. Или могут достичь подобной силы с помощью своих кораблей и артефактов. И чтобы с сравняться с ними, Цилан должен быть также силён. Вот мои рассуждения.

«Всё, что я знаю, это то, что Наст из Королей Пяти Морей — Потусторонний 4-ой Последовательности, но не уверен в названии его зелья.» — Клейн слушал молча, никак не выражая своего мнения.

А, вот, Солнце, Деррик Берг так ничего и не понял из того, что сказал Висельник. Парень даже не представлял, кто есть кто в его рассказе, но, тем не менее, внимательно слушал. Казалось, перед ним распахнулось окно в другой мир.

«Пираты? В мире есть те самые моря, о которых пишут в книгах? Получается, их мир сильно отличается от Города Серебра… Похоже, что их совершенно не волнует проклятие или Твари из Тьмы. Определённо, это очень любопытно… Но Мистер Шут просил меня не допытываться секретов других… Это грубо…» — думал Деррик, наблюдая за диалогом Висельника и Справедливости.

— Рассуждения весьма разумны. Конечно, это может быть и загадочный предмет, способный противостоять Потустороннему высшей последовательности, — с улыбкой ответила Мисс Справедливость.

Висельник обернулся на окутанного туманом Мистера Шута и ещё раз тщательно обдумал свои собственные слова, потом перевёл взгляд на Мисс Справедливость:

— В том, что я только что сказал есть два важных момента. Первое — на какое-то время Цилан останется в Баклунде. И второе — его миссия связана с неким важным предметом.

«Мистер Шут, Вы по-прежнему не заинтересованы? Ещё есть время, чтобы отправить последователя в Баклунд…» — добавил Элджер, но не осмелился произнести мысли вслух. Всё, что он мог делать — это говорить обиняками.

«Мистер Висельник, не стоит так часто намекать. Я знаю о чём Вы… Но мои способности не позволяют принять участие… Более того, я не могу оставить Тинген без разрешения начальства…» — Клейн откинулся на спинку стула и беспомощно задумался.

«Но если отбросить в сторону последователя, я могу найти парочку сильных Потусторонних…»

«Одна из них — это Дейли, которая перешла на шестую Последовательность, но я не могу полностью ей обо всём рассказать. Самое большее, что я могу сделать это упомянуть о том, что Вице-Адмирал Ураган Цилан проник в Баклунд и живёт на такой-то улице, планирует совершить что-то. Таим образом, Дейли сможет вовлечь Ночных Ястребов, делая ситуацию ещё запутаннее и сложнее… Если придёт время, и вы не сможете найти помощь, чтобы предотвратить трагедию, я последую по этому пути…»

«Второй — это мистер Азик, но я не могу раскрыться перед ним, как Мистер Шут. У меня нет предлога, чтобы просить его помощи…»

Множество мыслей пронеслось в голове у Клейна, пока он раздумывал, что сказать:

— Я знаю.

Увидев, что Мистер Шут не придаёт проблеме Цилана большого значения, Висельник вздохнул и постарался сдержать разочарование. Затем принялся задавать Мисс Справедливость вопросы о том, как движется её расследование.

— В завершение, я хотела бы сказать, что мы более-менее определили район, в котором проживает Цилан, и вскоре перейдём к следующей части нашего плана, — сначала Одри рассказала о своей затее, а потом, заявила, с видом, что говорит о чём-то важном, — но нужно больше информации, может быть увлечения и привычки Цилана.

Элджер постарался вспомнить:

— Любит рыбу, особенно морскую. Разрезает её на полоски и ест сырой… Любит крепкие напитки, ненавидит шампанское, красное вино и тому подобное… Сходя на берег, часто удовлетворяет свои потребности и ему недостаточно одной женщины… Он привык к клинкам и не любит пар… Не любит быть без воды. Я имею в виду, раз в несколько дней ему нужно поплавать или погрузиться в воду.

…

Одри запомнила, создавая при этом мысленный портрет Цилана.

— Будем надеяться, нас ждёт успех. Работать с Вами — одно удовольствие, — она улыбнулась Элджеру.

— Моё почтение, — всё, что мог сделать Элджер, это верить в Мисс Справедливость, чья власть была весьма значительна в Баклунде.

Выглядело так, что Мистер Шут внимательно слушает их разговор, но на самом деле его мысли занимал совсем другой вопрос. Он раздумывал над тем, как же доставить ингредиенты Солнцу и сможет ли он до них добраться.

Теперь, когда он кое-что понимал в мистике, Клейн инстинктивно склонялся к ритуальной магии. Учитывая его успехи на этом поприще, это было вполне естественно.

«Просматривая архивы Ночных Ястребов, я наткнулся на записи о том, как Богиня награждает артефактами своих последователей. Были записи, как предметы передавались во время ритуалов, вовлекающих злых Богов или сущностей… Не значит ли это, что я могу вознаградить кого-то, когда отвечу на их молитвы и таким образом передать ингредиенты?»

«В свою предыдущую попытку я смог передать только картинки и голос. Но это не означает, что задача совершенно невозможна… Всё ещё может изменится, стоит мне перейти на восьмую Последовательность…»

«Есть ещё кое-что. Можно если перенести материал из обычного мира в мир над серым туманом? И… Хмм… О, да, верно, есть же ещё шаг жертвы в ритуалах, обращённых к злым Богам и сущностям! Могу ли я пожертвовать что-нибудь сам себе?»

«Таким путём я, может быть, смогу передать предмет из реального в мир над серым туманом…»

«Если попытка станет удачной, я могу получать предметы от Мисс Справедливость, Солнца и Висельника а затем даровать их себе!»

«Однако, “жертва” считается более продвинутым ритуалом, поэтому нельзя изучить его прямо сейчас…»

«Самое важное — это улучшать собственные способности!»

Клейн взял под контроль свои мысли и начал слушать дискуссию других членов. Он отметил, как разговор перешёл от пирата Цилана к свойствам и повадкам монстров.

Через некоторое время он улыбнулся.

— На сегодня хватит.

— Повинуюсь, — Солнце, Справедливость и Висельник сразу вскочили.

Разорвав связь с остальными людьми, Клейн спустился из мира серого тумана.

А когда оказался в своей комнате, сразу развеял духовную стену и отдёрнул занавеси на окнах, позволив солнечному свету залить всю комнату.

«На этой неделе мне предстоит несколько важных вещей. Первое — это пройти проверку и перейти на восьмую Последовательность. И второе — сделать Шарм Пылающего Солнца. Его сила может превзойти мощь шестой или седьмой последовательности…» — Клейн выглянул из окна.

«Завтра! Доклад о действиях мистера Азика придёт завтра!»

Глава 160 — Воспользоваться случаем

Утро вторника.

Закончив с мистикой, Клейн не стал искать тихое местечко, чтобы почитать “Сравнение древних и современных имён” или “Справочник дел Ночных Ястребов”. Вместо этого он остался в комнате отдыха и решил сыграть в карты с Леонардом, Кенли и Ройял.

«Мистер Азик создаст предлог для того, чтобы вынести Запечатанный Артефакт 3-782… А остальное зависит исключительно от меня, смогу ли я, когда представиться случай, им воспользоваться» — В тот момент мысли Клейна блуждали слишком далеко от карт, поэтому и играл он ужасно. За один час Клейн потерял пять сулов, отчего ему стало дурно. Парень планировал сосредоточиться и отыграть хотя бы часть своих денег.

После приобретения ингредиентов для Шарма Пылающего Солнца запас его наличности упал до одного фунта. Кроме того, во время поисков дымохода из красного кирпича приходилось платить извозчику, на что уходило ещё по два сула.

Пока они ждали, когда Кенли перетасует карты, Клейн небрежно подбросил медяк.

Но, внезапно, почувствовал на себе пристальный взгляд Ройял.

— Что? — удивлённо подумал парень и медная монета чуть не выпала у него из рук.

«Ройял же не думает, что я жульничаю? Мы просто играем, для чего мне применять способности?» — парня осенило, и он громко рассмеялся.

В этот момент послышался стук в дверь, и в комнату вошёл Дэн. Он сразу принялся оглядываться:

— Инцидент в Морс Тауне. Леонард, разберитесь.

«Морс Таун?» — Клейн забеспокоился и с неподдельным интересом спросил:

— Капитан, какова ситуация?

Дэн перевёл взгляд на Клейна:

— Зарегистрировано несколько инцидентов. Во-первых, люди, которые проходили мимо кладбища, слышали вой и видели мелькающие фигуры, а затем, уже поздно ночью, вдова по пути в уборную встретила своего покойного мужа. Женщина чуть не упала в обморок. Также был случай с пожилым мужчиной, что живёт один. Он слышал шаги в своём доме, но стоило ему зажечь свечу или лампу, шаги утихали. Люди в этом городе поклоняются Богине, поэтому местный священник сообщил нам.

«Пострадавших нет. Слишком похоже на чью-то шутку. Вполне возможно, это проделки мистера Азика.» — Клейн произнёс заранее отрепетированную фразу:

— Капитан, среди всех этих случаев должна быть какая-то связь. И может понадобиться ритуальная магия. Мне кажется, я должен помочь Леонарду.

Зелёные глаза Леонарда буквально впились в Клейна. Полуночный Поэт пытался уловить ход мыслей Клейна.

Капитан кивнул, но так ничего и не сказал.

Увидев ответ на который рассчитывал, Клейн решил кое-что добавить:

— В некоторых случаях потребуется ритуальная магия и обряд очищения.

— В этом есть смысл, — подумал Капитан:

— Вы с Леонардом отправляетесь в Морс Таун.

— Хм, вы вряд ли вернётесь до вечерней тренировки. Я пошлю кого-нибудь предупредить Гавэйна о Вашем отсутствии.

«Фух, с первым разобрались», — подумал Клейн и быстро собрал свои деньги.

Спустя мгновение он остановился и посмотрел в сторону Дэна:

— Капитан, я думаю, что нам стоит готовиться к худшему. Если за всем этим стоит сильный дух, то мы с Леонардом окажемся в серьёзной опасности. Дорога до Морс-Тауна займёт примерно два-три часа, верно? Даже если мы сможем среагировать быстро и запросить поддержку, боюсь она уже не успеет.

— Так? — перебил его Дэн.

— Я хочу попросить ещё одного участника в команду, — парень сделал вид что задумался, и затем произнёс, — И, согласно правилам, если задействованы три Ночных Ястреба или более, можно подать заявку на использование Запечатанного Артефакта третьего уровня. Да, думаю, 3-782 подойдёт.

Услышав слова коллеги, Леонард рассмеялся:

— В Вашем стиле. Осторожно, предусмотрительно и без всякого риска.

«Намекайте на мою трусость, сколько душе угодно… Зато я смогу заполучить Вечное Пылающее Солнце!» — Клейн сделал вид что не расслышал слов Леонарда и серьёзно посмотрел на Дэна Смита:

— Что думаете, Капитан?

— Да, нужно действовать осторожнее и избегать несчастных случаев. В последнее время произошло слишком много совпадений… — Дэн задумчиво кивнул и посмотрел на двух других товарищей по команде:

— Кенли, с Клейном и Леонардом едете Вы. А Вы поспешите с заявкой. После того, как я её подпишу, заберёте 3-782 во Вратах Чанис.

— Хорошо, — согласился Кенли, складывая карты на стол.

«Отлично!» — Клейн мысленно сжал кулаки. На лице у него отражалось смешение беспокойства и серьёзности.

В этот момент, Сика Трон следила за Юджином Гудом в лечебнице для душевнобольных, а Фрай дежурил у Врат Чанис.

Клейн вышел из комнаты и надел свой чёрный пиджак. Взяв трость и шляпу, он ждал Леонарда и Кенли на лестнице, ведущей в подземелье.

Вокруг царила тишина. Рядом никого не было, и Леонард неожиданно произнёс в сторону Клейна:

— Я думаю лучше отказаться от твоей нереальной мечты.

— Ах… что? — в замешательстве ответил Клейн.

Леонард прошёл вперёд и остановился у края лестницы, глядя на темноту внизу.

— Даже в разгаре миссии ты не сможешь познать моих секретов и осознать мою уникальность.

«… Приятель, не задирай нос… Неужели ты и правда думаешь, что я попросил об этом ради того, чтобы следить за тобой? Да я даже и не думал об этом, пока ты не сказал!» — подумал Клейн.

— Откуда Вы можете быть уверены, что мои уникальные навыки не помогут раскрыть Ваших секретов?

Выражение лица Леонарда на мгновение стало серьёзным, но после, он улыбнулся:

— Даже так? Ну что ж, буду ждать ваших откровений.

«Когда у меня будет достаточно информации и улик, я отправлюсь в мир над серым туманом, чтобы погадать о тебе. Но не утруждайся благодарностью.», — саркастично размышлял Клейн.

Вскоре на винтовой лестнице объявился Кенли. В его руках была Эмблема Священного Мутировавшего Солнца.

Когда Клейн ощутил уникальное тепло и чистоту, то тайком вздохнул с облегчением. Он знал, что самый первый и трудный шаг в его плане по заимствованию сил божественной крови Вечного Пылающего Солнца подошёл к концу.

После, трое покинули Охранную Компанию Терновник и направились на улицу Зоутлэнд. Путь их вёл к экипажу, принадлежавшему Ночным Ястребам.

— На лошади не скажется влияние артефакта? — с тревогой спросил Кенли, — Не хотелось бы мне иметь дел с лошадью, что внезапно поддастся очищению и сбросит карету.

Он был в рядах Ночных Ястребов дольше Клейна, но всё ещё не набрался опыта.

— Нет. Запечатанный Артефакт 3-782 очищает только живых существ с высоким уровнем интеллекта, — спокойно ответил Клейн.

«Если бы не это, меня бы не кусали комары», — про себя добавил он.

— О, понятно… ха-ха. Я невнимательно прочитал описание, — Кенли смущённо рассмеялся, посильнее натянув свою чёрную шляпу.

Поскольку Клейн ещё не овладел искусством вождения, он сидел внутри, аккуратно потирая артефакт своей рукой и наблюдая за тем, как Леонард и Кенли по очереди ведут карету.

Они прибыли в Морс Таун к обеду.

— Как красиво, — искренне произнёс Кенли, выйдя из кареты и узрев бескрайние золотые пшеничные поля, окружавшие город.

Дни созвездия Вулканики подходили к концу, а на его место приходило созвездия Урожая Изобилия, намереваясь заправлять жизнью каждого.

Леонард сидел в кресле извозчика, то и дело раскрывая рот, словно собирался прочесть сонет.

Но, в конце концов, с его уст слетела всего одна фраза:

— Как красиво…

Клейн сдержал в себе желание рассмеяться, надел цилиндр, взял в руки трость и вышел из кареты.

В этот момент, к ним подошёл мужчина средних лет, в чёрной рясе священника. Он нарисовал на груди красную луну:

— Хвала Богине! Вы друзья, которых прислал к нам на помощь Собор Святой Селены?

— Да, священник Сиур. Да благословит Вас Богиня, — Леонард спрыгнул с подножки и поприветствовал его улыбкой, — Мы здесь, чтобы разобраться в недавних инцидентах.

— По-видимому, по-видимому, — быстро подчеркнул седовласый и голубоглазый старик, увидев, как вокруг появилась толпа зевак.

Морс Таун был не слишком-то большим. Независимо от того, в каком направлении идти, спустя десять минут всё равно выйдешь в степь. А проживающие в нём люди хорошо знают друг друга, поэтому слухи расползались довольно быстро.

Жители ждали того, что Церковь пришлёт людей, чтобы те разобрались с их проблемами. Поэтому, когда священник вышел встречать незнакомцев, они быстро окружили их, сдерживая при этом собственное любопытство и беспокойство. Некоторые пытались быть незаметными, а другие нарочито подходили поближе, желая услышать, о чём они говорят.

Леонард усмехнулся:

— Святой отец, не волнуйтесь. Мы же профессионалы. Смотрите, мы привезли святую воду, серебряные кинжалы, Тёмные священные эмблемы и чеснок.

Он словно какой-то фокусник всё вытаскивал и вытаскивал вышеописанные предметы из своих карманов.

«Чеснок? Думаешь, духи испугаются твоего зловонного дыхания?» — Клейн нашёл слова своего коллеги довольно смешными, наблюдая за его выступлением.

Сиур выглядел смущённым и по всей видимости подозревал, что Собор прислал к ним трёх шарлатанов.

Впрочем, прихожане иначе отнеслись к выступлению. На лицах появились улыбки, по которым можно было понять, что народ считал, что оказался в надёжных руках.

Леонард спокойно подошёл к священнику и тихо произнёс на ухо:

— Народ верит… — Не дожидаясь ответа, он добавил, — Давайте поговорим после обеда.

«Да, обед важен… Когда разберёмся с этими явлениями, надо будет охранять артефакт. Тогда-то и появится возможность создать Шарм Пылающего Солнца… Надеюсь всё пройдёт гладко… Сотворение Шарма при свете дня должно дать куда как лучший результат», — в предвкушении думал Клейн.

Глава 163 — Зловещие предзнаменования

— Что? — вопрос девушки привёл Клейна в полное недоумение. Но пока он был сбит с толку, то кое-что вспомнил, — Когда в прошлом месяце посещал Старину Нила, я заметил в гостиной пианино, и он сказал мне, что его покойная жена любила музыку…

У него на душе будто заскребли кошки и в голову стали приходить разные мысли.

Розанна нахмурила свои красивые бровки и неуверенно произнесла:

— Возможно, я что-то перепутала, но мы с миссис Орианной частенько посещали Старину Нила в этом году, и тогда там не стояло никакого пианино. Я точно помню, что спрашивала, почему он так и остался холостяком, на что Старина Нил ответил, что не встретил ту женщину, на которой захотел бы жениться…

«Значит, в первом полугодии у Старины Нила не было пианино, и он сказал, что решил остаться в одиночестве…» — Клейн напрягся и серьёзным тоном спросил девушку:

— Розанна, как давно Вы были у него в последний раз?

— Ни разу с тех пор, как Кенли стал Ночным Ястребом, а Виола решила выйти в отставку. Пришлось дежурить по ночам и отсыпаться после смены, думаете, у меня было время навещать хоть кого-то? В последний раз, это было… в начале июня. — Вопрос парня заставил девушку врасплох, поэтому всё, что ей оставалось, это честно ответить.

Клейн почувствовал тяжесть на сердце, словно что-то было не так.

Он вытащил из кармана полпенса и зажал его между большим и средним пальцем.

Глубоко вздохнув, парень решился на предсказание.

«Со Стариной Нилом что-то не так?»

Стоило Клейну мысленно повторить предсказание и войти в состояние Когитации, как его глаза потемнели.

♫ Динь!

Щёлкнув пальцами, Клейн подбросил монету в воздух, и уставился на то, как она вращается.

Монета упала прямо в подставленную ладонь Клейна.

На этот раз портрет Георга Третьего смотрел строго вверх.

Такое её положение говорило о том, что он был прав, что его утверждение верно.

«Значит, со Стариной Нилом действительно что-то не так!»

Сжав монету, Клейн вспомнил те полупрозрачные, холодные глаза, которые переполняла жестокость. Они возникли за спиной старика, когда парень только-только стал Потусторонним и ещё экспериментировал над своим Духовным Зрением.

Тогда Старина Нил отговорился фразой, что это всё особенности ритуальной магии!

«Точно, я же видел едва заметную фигуру, там, на границе света и тьмы. А цвет её ауры сливался с окружающей тьмой… Кроме того, когдя я полностью усвоил зелье, я изменил способ активации духовного зрения. Мне нужно было всего-навсего коснуться языком одного из зубов. Тогда мне захотелось проверить это на Старине, но он внезапно разразился сильным кашлем», — Сцена за сценой возникали в голове Клейна, делая его лицо всё мрачнее и мрачнее.

Розанна посмотрела на него и в страхе произнесла:

— Старина Нил потерял контроль? Быть того не может! Он, конечно, скупой и мелочный, всё время ворчит, требует компенсацию за расходы, но он хороший человек и редко злиться. Он просто не мог потерять контроль…

— Я не уверен, но думаю, что он всего лишь на грани, — утешил девушку Клейн. И быстро обошёл перегородку, открыв дверь в кабинет Капитана.

Дэна Смита настолько удивило внезапное вторжение в его кабинет, что он едва не поперхнулся кофе.

— Что случилось? — Капитан не стал сыпать обвинениями за вероломное вторжение в свою обитель, но, тем не менее, сменил выражение лица на более суровое.

Клейн не стал ничего скрывать:

— Капитан, моё предсказание показало, что со Стариной Нилом что-то случилось. В прошлом месяце он упоминал, что его жена любила музыку, однако Розанна сказала мне, что он всё время был одинок. Кроме того, когда я только стал Потусторонним, увидел глаза за его спиной, а рядом с дверью, за нами наблюдала почти незаметная эфирная фигура. Но, тогда, Старина Нил сказал, что это всего лишь последствия ритуальной магии. Я почувствовал, что с ним что-то не так и принял решение провести предсказание.

После того, как Капитан выслушал парня, он сразу же поднялся с места. И только подойдя к вешалке, в замешательстве спросил:

— Почему ты не попытался выяснить не потерял ли контроль Старина Нил?

— Он вёл себя совершенно так же, как и другие Потусторонние. Даже помог справиться с потерявшим контроль Уполномоченным Карателем. Всё это время я следил за его аурой, и, судя по ней, он здоров, только сказывается усталость в силу возраста. Предполагаю, что Старина Нил довольно близок к потере контроля. Но его ещё можно спасти, — выпалил Клейн на одном дыхании.

Дэн надел чёрную шляпу и штормовку, и только потом кивнул:

— Весьма разумно… Давай-ка навестим Старину. И постараемся не волновать его лишний раз. Уже после можно будет взять его под контроль и стабилизировать состояние с помощью ритуала.

«Контроль…» — Внезапно, в голове Клейна родилась идея.

— Капитан, мы могли бы воспользоваться запечатанным артефактом3-611.

Он думал о том, как решить две проблемы сразу. Парень хотел спасти старика, и был слишком обеспокоен, чтобы ясно мыслить. Слова Капитана напомнили ему кое о чём, и Клейн вспомнил о Запечатанном Артефакте, который мог бы быть полезен в данной ситуации.

Номер: 3-611.
Название: Мирная Прядь Волос.
Степень опасности 3: опасно, рекомендовано проявлять разумную осторожность. Применяется в операциях с тремя Потусторонними или более.
Допуск: член Чёрных Ястребов или выше.
Метод запечатывания: прервать контакт с любым живым организмом.
Описание: Простое украшение с прядями чёрного волоса.
Пока артефакт контактирует с живым существом, объект теряет все желания, эмоции и чувства, включая: голод, гнев, горе, боль, зависть, ревность, ненависть, радость, удовлетворение, жадность, и прочие чувства.
Установлено, что, контактирующие с артефактом существа, в некоторых случаях не желают прерывать с ним контакт, продолжая оставаться на своём месте, вплоть до конца своей жизни.
В случаях, когда контакт артефакта 3-611 и человека прерван внешним вмешательством возможно выздоровление человека. Однако для подобного эффекта человек должен контактировать с артефактом не более двух часов.
Если контакт человека с артефактом длится более двух часов, жертва замолкнет навсегда.
Самая высокая Последовательность, на которой проводились исследования — Пятая.
Контакта с артефактом можно избежать, используя перчатки.
Пряди волос на артефакте не являются чем-то функциональным, они не стремятся к жизни.
Примечание: Эти пряди возникли из-за неудачной попытки капитана Ночных Ястребов перейти к шестой последовательности.

Выслушав Клейна, Дэн кивнул в знак согласия.

— Отличное предложение, чуть было не забыл про 3-611. Найди Ройял в комнате отдыха. А я заберу артефакт во Вратах Чанис и подам заявку на его использование, как только мы вернёмся.

«Вот как надо, ни секунды впустую!» — Клейн не стал терять времени. Он направился в комнату отдыха и окликнул, как и обычно, безэмоциональную Бессонную Ройал.

— Что случилось? — спокойно спросила Ройял.

Клейн выдохнул:

— Навестим Старину Нила.

— Навестить Старину Нила… он… — Ройял, не сдержавшись, широко распахнула глаза, у неё было дурное предчувствие.

— Подтверждений пока нет, — Клейн успокаивающе покачал головой.

Ройал больше ничего не сказала. Над Потусторонними повисла тишина, делая их настроение ещё мрачнее.

Прошло пару минут, прежде чем Капитан вернулся из подземелья.

В его руках, одетых в чёрные перчатки, был спутанный комок чёрных волос.

По сравнению со Священной Эмблемой Мутировавшего Солнца, Пряди Мирных Волос не выглядели странно. Люди бы и не обратили внимание на данный артефакт, потеряйся он где-нибудь на дороге.

Вызвав кучера Чезаре, трое Ночных Ястребов направились к дому Старины Нила.

Колёса кареты неторопливо шуршали по мокрому от дождя асфальту, а внутри царила почти гробовая тишина.

Не известно, сколько бы времени они провели в полной тишине, если бы Дэн, вдруг, не вздохнул тяжело.

— У Старины Нила действительно была возлюбленная, на которой он собирался жениться, когда был ещё молодым, но, к несчастью, она внезапно неизлечимо заболела. Старик рискнул раскрыть тайну о существовании Потусторонних и использовал ритуальную магию, чтобы спасти её, но ему это не удалось. В те времена, Нил был новичком в мистике. Тогда, согласно архивным записям, все Ночные Ястребы были на стороже, они боялись, что старик потеряет контроль. Но, к счастью для всех, он сумел сохранить здравомыслие и выглядел вполне нормально.

— Будем надеяться, что и в этот раз тревога окажется ложной… — Клейн неосознанно очертил алую луну перед своей грудью, и взмолился, — Богиня, присмотри за ним.

Дэн и Ройял последовали его примеру.

— Богиня, присмотри за ним…

…

Тёмные облака отступили, и небо начало светлеть, а Ночные Ястребы прибыли к дому Старины Нила.

После того, как Чезаре отвёл карету подальше, Дэн взял себя в руки и направился к главному входу, держа в одной руке трость, а в другой, Запечатанный Артефакт 3-611.

Клейн прижал шляпу, и они вместе с Ройял последовали за Капитаном. Путь их лежал мимо сада, полного роз и мяты.

Когда они достигли двери, Клейн шагнул вперёд и потянул за верёвку, соединённую с дверным колокольчиком где-то внутри здания.

Раздался мелодичный перезвон, нарушивший мёртвую тишину.

Дёрнув за шнур ещё несколько раз, парень вежливо отступил, не предпринимая дальнейших попыток.

Ночные Ястребы терпеливо ждали, но так и не услышали ни шагов, ни иного шума.

— Возможно, Старина Нил пошёл к врачу, и его нет дома, — Клейн натянуто улыбнулся.

Едва отзвучали последние слова, из дома послышалась мелодия. Играло фортепиано, его звуки, как будто напоминали о безмолвном озере, окутанном туманной пеленой под светом луны.

Лицо Капитана стало мрачным и суровым, и Клейн почувствовал, как тяжело у него на душе.

Он собрался было совершить новое предсказание, как вдруг, заметил, как из щели под дверью потекла странная жидкость.

Сначала поток был прозрачным, но вскоре приобрёл алый оттенок, который так напоминал кровь. Ярко алую кровь!

Глава 164 — Кучка несчастных

Алая кровь отражалась в глазах Клейна, когда он поражённо уставился на вытекающую из-под двери жидкость.

В этот момент, из-за двери раздался надсадный кашель, и Старина Нил спросил хриплым голосом:

— Дэн, что ты тут делаешь?

Несмотря на тяжёлый взгляд его серых глаз, голос Капитана прозвучал неожиданно мягко:

— Я услышал, что ты заболел, вот и решил навестить тебя.

В доме внезапно наступила тишина. Спустя несколько долгих секунд старик в гневе и ужасе заорал:

— Нет! Ты лжёшь! — Не дожидаясь ответа, старик тут же сменил тон на более тихий. — Да, я знаю, что со мной происходит что-то не правильное.

«Старина Нил…» — Клейн закрыл глаза, а жидкость продолжала просачиваться сквозь щель.

Спустя минуту Старина Нил громко произнёс:

— За всё это время, я никогда никому не вредил, даже и не думал никого обидеть! Я не выдал тайн Ночных Ястребов! Ни единой! А самое большее — самое большее, что мне можно поставить в вину это незаслуженные расходы. Я не совершал ничего плохого! … Клейн, — крикнул он к парню, — Я как-то рассказывал о принципах Жрецов Тайн. “Действуй, как пожелаешь, но не вреди”. Я до сих пор руководствуюсь этим принципом. Буду терпеливым и дальше. Я лучше буду терпеть, нежели наврежу другим… — Старик в ужасе молил своих сослуживцев, — Дэн, Ройял, Клейн. Возвращайтесь. Уходите. Дайте мне время до завтра. Завтра я вернусь к нормальной жизни. Клянусь вам. Клянусь перед ликом Богиней, я никому не причиню вреда. Правда!

Дэн закрыл глаза и очень мягко спросил:

— У тебя есть план? Что ты задумал?

— Я? — Нил смутился, прежде чем ответить полным надежды голосом, — Я пытаюсь воскресить Селесту. Дэн, я нашёл способ, я на правильном пути! Выслушайте, выслушайте же вы меня! Да, в прошлый раз я был не прав, и ошибся, попытавшись вылечить её болезнь, наделал ошибок и потерпел неудачу. Не смог спасти! Теперь-то я знаю, всё произошло из-за того, что я не освоил магию на должном уровне, но сейчас, сейчас у меня достаточно знаний и опыта, чтобы завершить ритуал! Прискорбно, что в тот раз меня не вдохновляли принципы Жрецов Тайн и мадам Дэйли. Я упустил такой хороший шанс. Если бы я был высокоранговым Потусторонним, всё было бы необычайно просто, — Голос старика зазвучал жалко, — Я не могу сдаться… Уходи. Дэн, прошу, возвращайся туда, откуда пришёл.

Клейн стиснул зубы, когда услышал вопрос Капитана, голос которого буквально переполняли эмоции:

— Но как ты планируешь воскресить Селесту?

Старик по ту сторону двери засуетился:

— Я использую метод “Алхимической Жизни”, и создам бессмертное тело. Дэн, ты, возможно, не слышал, но Потусторонние четвёртой Последовательности церкви Матери Земли, очень хороши в этом. Даже Потусторонние Пути Учёного едва способны на нечто подобное. Божьей милостью, я выполню сей ритуал! Затем, я призову её и взмолюсь богине о том, чтобы та своей мощью объединила тело и дух воедино! Разве это не гениально?

Дэн заставил себя улыбнуться:

— Да, и вправду отличная идея. Впусти нас, Нил. Возможно, мы сможем помочь тебе.

— Не желаешь упускать меня из виду, а, Дэн? Уходите. Просто идите домой. Завтра всё вернётся на круги своя. Дэн, клянусь тебе. Я больше не стану воровать твой кофе. Клейн, Ройял, я не буду заставлять вас помогать мне с моими проблемами! Правда!

Сквозь дымку слёз Клейн и Ройял увидели, как Дэн опустил голову и поднял её спустя пару долгих секунд:

— Нил, ты нас неправильно понял. Мы пришли навестить тебя. Ты же наш товарищ по команде. Ты болен, и с тобой явно не всё хорошо, поэтому мы и пришли к тебе. Открой дверь. Дай нам убедиться в том, что с тобой всё в порядке, и мы тут же уйдём. Ты же знаешь, в последнее время у нас много работы. Нам нужно контролировать лечебницу и одновременно заботиться о других инцидентах.

Старина Нил мгновение заколебался, прежде чем дать ответ:

— В моём состоянии и правда, нет ничего серьёзного. Я пойду на поправку к завтрашнему дню.

Кровавая жидкость, что потоком лилась из-под двери, стала стекать по лестнице к каменной дорожке и впитывалась в почву сада.

— Нил, сколько мы знаем друг друга? Пятнадцать лет, верно? Столько миссий прошли бок о бок. Я, правда, беспокоюсь за тебя, старина. Мне нужно увидеть всё своими глазами, чтобы успокоиться, — мягко произнёс Капитан.

— Хорошо, — надулся старик Нил, — Со мной и правда, всё в порядке.

Со скрипом дверь медленно отворилась. Клейн быстро вытер глаза.

Ему тут же бросилось в глаза, что ковёр в прихожей стал красным и липким от покрывающих его волос и пролитой крови.

Он осмотрелся и понял, что абсолютно всё, от потолка до пола, включая мебель в гостиной, и то самое пианино покрыто липкой отвратительной и полной волос жидкостью.

Голова старика свисала с потолка, соединённая с ним густым алым потоком. А на лбу и щеках было по паре холодных безжалостных глаз без век.

Клавиши пианино танцевали сами по себе, наигрывая красивую мелодию.

— Смотри, Дэн. Со мной всё в порядке, — с сияющей улыбкой на лице произнёс Старина Нил, — Ройял, Клейн, вы же тоже так думаете, верно?

В тот момент, когда Старина Нил открыл рот, Клейн увидел, как и из него сочилась всё та же противная кровавая жижа, смешанная с волосами.

Серые глаза Капитана заблестели, но он продолжал болтать, словно всё было в порядке.

— Старина, а где ты научился этому ритуалу для воскрешения?

Старик взволнованно ответил:

— Я узрел его. Попробовав первую часть, я убедился в том, что это работает! Дар божий! Он продолжал нашёптывать мне на ухо… он продолжал шептать об этом… Он…

Старик прервал свою речь и спустя десять секунд продолжил, но голос его был полон страха и звучал потерянным:

— Он Скрытый Мудрец…

«Скрытый Мудрец? Не антропоморфный бог, которому поклонялся Аскетичный орден Моисея? Воскресший бог, породивший зло и порчу… Этот орден владеет Путём Жрецов Тайн» — сердце Клейна забилось быстрее, в то время, как на ум приходило множество мыслей.

Упомянув Скрытого Мудреца, Старина Нил, похоже, наконец-то пришёл в себя. Он безучастно огляделся, осматривая всё вокруг.

После неописуемо долгого молчания, шесть глаз на лице старика уставились на Дэна, и он с горькой улыбкой на устах произнёс:

— Так, получается, я уже стал монстром… — Ожидая ответа, старик улыбнулся, и улыбка эта была полна унижения и трусости. — Отпустите меня. Я уйду глубоко в горы и больше никогда не вернусь. Я никому не причиню вреда. Мне всего лишь нужно попробовать провести ритуал, честно. Прошу вас, отпустите меня… прошу.

Именно в тот момент Клейн ощутил, как что-то иллюзорное разбилось перед его глазами.

Шесть холодных глаза вспыхнули тёмным сиянием и скрестились на Дэне. Лицо старика стало холодным.

— Ты пытаешься усыпить меня? Это бесполезно! Мои глаза видят всё!

Липкая кровавая субстанция, покрывающая стены, пол и потолок зашевелилась, превращаясь в огромную пасть, уже собирающуюся поглотить Клейна и остальных. Голова старика вдруг стала расплывчатой, словно наложенные друг на друга изображения.

Клейн не стал тянуться к своему револьверу, а вместо этого, достал из кармана Заупокойный Шарм.

Внезапно, всё успокоилось. Липкая кровавая жижа застыла, словно неподвижное озеро.

Старина Нил потерял свои страхи и желания, боль и ненависть, его лицо стало спокойным.

Никто и не заметил, когда же Капитан успел бросить Запечатанный Артефакт 3-611.

Шесть неестественных глаз на лице старика вдруг закрылись, казалось, потеряв всякий интерес к происходящему.

Любое живое существо, вступившее в контакт с данным артефактом, теряло всю мотивацию до конца дней своих.

Дэн, Клейн и Ройял одновременно достали своё оружие и нацелились в голову Старины Нила.

На мгновение, на лице Нила отразился жуткий страх. Он боролся. Его мечты и желания боролись с эффектом Запечатанного Артефакта 3-611.

Шесть лишних глаз на лице старика исчезли, а морщины в уголках глаз и рта оставались такими же глубокими. Волосы старика были седыми, а глаза мутными и кроваво красными. Он выглядел так же, как и при первой встрече с Клейном.

— Дэн, помнишь, я когда-то спас тебе жизнь? А ты, Ройял, помнишь, как я помог тебе выкупить жизни твоей семьи? Клейн, я ведь учил тебя мистицизму почти каждый день. Помнишь те дни, когда мы говорили о том, как подавать заявления? Помнишь, как я приготовил молотый кофе? А сражение с тем Карателем?

…

Обманчивые мольбы старика отражались в сознании Клейна, и его рука дрожала, он был не в состоянии нажать на курок.

Внезапно, прогремело два выстрела.

Две серебряные пули для охоты на демонов, одна за другой, пронзили голову Старины Нила.

Клейн смотрел, как на знакомом и одновременно противоестественном лице Старины Нила отразилась безнадёжность. Смотрел, как разрывало его череп, а бело-красные ошмётки разлеталась во все стороны.

Липкая покрывающая всё вокруг кровь начала стягиваться, стекаться в упавший на пол проломленный череп Старины Нила. Дэн с Ройял опустили своё оружие и вокруг повисла гробовая тишина.

Клейн смотрел на то, как “труп” старика становился комом гниющей плоти. В окружении из гниющей плоти и крови он заметил кроваво-красные ясные глаза, чей взгляд выражал невероятную боль.

Всё произошло так быстро, словно сон. Клейн не мог заставить себя поверить в то, что произошло прямо перед его глазами. Он не верил, что всё могло закончиться так.

Пока парень поддался шоку, Дэн сделал два шага вперёд и наклонился.

Капитан посмотрел на “труп” старика, и с тяжестью произнёс:

— Мы защитники и, одновременно с этим, кучка несчастных, постоянно сражающихся с опасностью и безумием.

Глава 165 — Эпитафия

«Мы защитники и, одновременно с этим, кучка несчастных, постоянно сражающихся с опасностью и безумием.»

Слова Дэна эхом разнеслись по всему дому Старины Нила, отражались от изъеденного жижей пола, стен и потолка, нашли они отражение и в душе самого Клейна.

Он никогда не испытывал настолько сильных эмоций, но теперь лучше понимал истинный смысл этой фразы.

Ему казалось, что он никогда не забудет, даже если вернётся на Землю.

В воцарившемся безмолвии Капитан подошёл к “трупу” Старины Нила и опустился перед ним на колени. Потом достал из кармана штормовки белый носовой платок, и накрыл окровавленные, но вместе с тем по-прежнему ясные глаза покойного. Глаза, в которых навеки застыла боль.

Клейн заметил, что пианино перестало играть само по себе, а рядом с ними появилась полупрозрачная фигура.

«Это же…» — Парень, активировавший своё духовное зрение, перед тем как переступить порог этого дома, застыл на месте.

Он до сих пор не замечал эту странную душу!

«Было ли причиной этому то, что всё его внимание сосредоточилось на старике, или из-за непознанных способностей самого Нила после того, как тот потерял контроль?» — Клейн поражённо смотрел на то, как прямо у него на глазах, эта жутковатая фигура растворяется в воздухе. Он совершенно не понимал, что же тут происходит.

Подавив дурное предчувствие, он услышал приказ Капитана:

— Тщательно обыщите дом!

— Принято. — Произнёс парень, не сразу узнав свой голос. Он звучал так хрипло и тяжело, словно Клейн простудился.

— Так точно, — ответила Ройял.

«Её голос звучит также как и мой… Как будто, мы оба охрипли из-за больного горла…» — парень уставился на свою коллегу по команде, которая обычно не выражала никаких эмоций, и увидел перед собой совершенно незнакомого человека, будто впервые встретил её.

Поставив трость на подставку для зонтов, он обошёл Запечатанный Артефакт 3-611. С тяжёлым сердцем Клейн прошёл сквозь гостиную и поднялся на второй этаж, а затем принялся обыскивать каждую комнату на предмет возможных зацепок.

Судя по состоянию самого дома, Старина Нил нанимал прислугу. Дом был аккуратным, не таким неряшливым, как ожидаешь от жилища холостяка, явно заметна чья-то женская рука.

Уже через полчаса, на книжной полке в комнате самого старика, Клейн нашёл написанные от руки листки. В них описывался какой-то странный и загадочный ритуал.

Алхимическая жизнь.
Необходимые материалы: 100 мл родниковой воды из источника эльфов (Золотой источник на острове Соня), 50 грамм Звёздного Кристалла, фунт чистого золота, 5 грамм флогистона, 30 грамм красного железа, и большое количество человеческой крови…

Старик сделал пару заметок рядом с последним ингредиентом:

“Возможно, подойдёт и моя кровь. Можно скопить необходимое количество и сохранить его при помощи ритуальной магии.”

«Возможно, подойдёт и моя кровь…» — Клейн не выдержал и, закрыв глаза, смял листок в своей руке.

…

Четверг. Девять утра. Час луны. Кладбище Рафаэля.

Клейн был одет в свой строгий чёрный костюм и, опираясь на трость, стоял в самом углу кладбища.

Из нагрудного кармана пиджака Клейна торчал аккуратно сложенный белый носовой платок, а в его руках были срезки дремоцвета.

Дэн, Фрай, Леонард и Кенли несли чёрный гроб, в котором находился труп Старины Нила. Они медленно подошли к надгробию, и, не проронив при этом ни слова, опустили гроб в могилу.

Когда Розанна увидела, как на крышку упала горсть земли, она, не смогла сдержать эмоций и разрыдалась.

— Кто-нибудь… скажите, что всё это не правда. Всё это не происходит на самом деле… Почему он потерял контроль? Зачем выпил зелье? Для чего стал Потусторонним? Почему существуют все эти призраки, и монстры… почему нет безопасного пути? Почему… Почему… Почему…

Клейн стоял и слушал, пока гроб не был полностью погребён, пока самые признаки его существования не скрылись под слоем земли.

— Да благословит тебя Богиня, — он очертил алую луну на своей груди, а затем, сделал пару шагов вперёд и положил цветок на могилу.

— Да благословит тебя Богиня, — Дэн, Фрай, и остальные по очереди очертили символ алой луны.

Клейн поднял голову, выпрямился и увидел на надгробии чёрно-белую фотографию.

Старина Нил был изображён в своей классической чёрной шляпе, с седыми выглядывающими по краям прядями. Глубокие морщины притаились в уголках его губ и век, а тёмно-красные глаза были слегка затуманены.

Он был таким спокойным, и больше не испытывал грусть, боль и страх.

Под фотографией выгравировали эпитафию, строки которой взяли из последней записи в его дневнике: “Если я не смогу спасти её, то составлю ей компанию”.

Дул лёгкий утренний бриз, и повисшая тишина с пустотой кладбища давили на всех его посетителей.

…

Днём, Клейн понёс заявку за подписью Капитана в оружейную.

Он распахнул полуоткрытую дверь и увидел Бредта с его густой чёрной бородой, сидящего за столом.

Клейн немного опешил, перед тем как передать бланк:

— Пятьдесят патронов.

После своей просьбы, его взгляд упал на консервную банку на столе. Парню казалось, что он ощутил запах молотого кофе и вот-вот услышит дерзкие слова: “А зачем ждать, пока не появятся деньги!? Иди к Капитану и пускай он компенсирует твои расходы!”

…

Бредт заметил выражение лица Клейна и вздохнул.

— Понимаю, что Вы сейчас чувствуете. До сих пор не могу поверить, что Старина Нил оставил нас таким образом. А иногда мне кажется, что всё это всего лишь наложенный Капитаном сон.

— Возможно, такая судьба ждёт многих Ночных Ястребов, — с горькой улыбкой ответил Клейн.

После этого Клейн лишь сильнее разочаровался в иерархах Церкви и испытывал гнев и ненависть за то, что те держат метод “действия” в секрете.

— Остаётся надеяться, что таких трагедий будет меньше. Да благословит нас Богиня, — Бредт очертил алую луну перед своей грудью и, взяв заявку из рук парня, направился в оружейную.

…

♫ Бах! Бах! Бах!

В воздухе уже висела пороховая гарь. Но Клейн вымещал свои эмоции на мишени до тех пор, пока не закончились полученные из оружейной патроны. Затем, он взял себя в руки и, поймав карету, направился домой.

Словно за что-то пытая себя, Клейн выполнял упражнение за упражнением ровно до тех пор, пока Гавэйн не приказал ему остановиться.

— Упражнения нужны не для того, чтобы Вы навредили себе, — Гавэйн посмотрел на парня своими мутно-зелёными глазами.

— Простите, учитель. Я сегодня немного подавлен, — выдохнув, попытался объясниться Клейн.

— Что-то произошло? — спокойно спросил учитель.

Клейн задумался на секунду, а затем, дал ответ:

— Мой друг внезапно скончался.

Гавэйн замолк на несколько секунд. Погладив свои усы, он вскользь произнёс:

— Однажды, всего за пять минут я потерял 325 товарищей. И среди них десяток тех, кому я мог бы доверить свою жизнь.

Клейн вздохнул:

— Такова жестокость войны.

Гавэйн бросил на него взгляд и самоуничижительно рассмеялся.

— Жестоко то, что я никогда не смогу отомстить за их смерть. Не смогу осуществить их мечты. А ответ ускользнул от меня. Что же до Вас, ещё есть шанс. Хоть, я и не знаю, что случилось, но Вы всё ещё молоды, и у Вас всё впереди.

Клейн замолк, сделал глубокий вдох и собрался.

— Учитель, спасибо Вам.

Гавэйн кивнул:

— Десятиминутный перерыв, а после ещё десяток подходов.

Клейн опешил и даже не знал, что на это сказать.

…

Утро. Пятница. Комната отдыха Ночных Ястребов.

Клейн, Сика Трон и Фрай сидели за круглым столом, но им явно не до карт. Кто-то листал газету, кто-то смотрел в окно, а кто-то держал в руках ручку, словно желая что-то написать, но, так и не решаясь это сделать.

В комнате царила тишина. Атмосфера была напряжённой, никто не разговаривал, не шутил.

«Фуф», — выдохнул Клейн. Он отложил газету, и хотел сосредоточиться на чтении.

В этот момент, постучавшись, в комнату вошёл Капитан. Он оглянулся вокруг, прежде чем сказать:

— Клейн, выйдите на минутку.

— Что случилось? — подумал он, почувствовав, что что-то произошло, и вышел из комнаты.

Дэн ждал его у лестницы. Он повернулся и посмотрел на парня.

— Человек, которого послал Святой Собор уже здесь.

— Проверяющий прибыл? — Клейн занервничал.